<channel>
	<item>
		<title>Cuáles fueron los autos usados más vendidos en el mes previo a la segunda vuelta entre Massa y Milei</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:55:14 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Hubo una fuerte suba interanual, pero una baja respecto de septiembre.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Autos chicos y pickups, los más buscados.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/autos/autos-usados-vendidos-mes-previo-segunda-vuelta-massa-milei_0_TSIn20OARP.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nueva Toyota Hilux SRX: cuáles son las mejoras esperadas que ahora trae la camioneta más vendida</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:03:18 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Incluye cambios en la suspensión que van a mejorar su andar.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Conserva un nivel alto de equipamiento.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/autos/nueva-toyota-hilux-srx-mejoras-esperadas-ahora-trae-camioneta-vendida_0_EEZXvcqD0x.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Análisis del Honda ZR-V: cómo anda el SUV que marca la diferencia por espacio y confort</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:22:25 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Establece referencia en habitabilidad, calidad interior y comportamiento dinámico.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pone la vara alta también en materia de equipamiento.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/autos/analisis-honda-zr-v-anda-suv-marca-diferencia-espacio-confort_0_odi2KlT8kN.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevo Kia Sportage: versiones y precios de un SUV que crece en todos los aspectos</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 09:02:12 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es la quinta generación del SUV más vendido de la marca en el mundo. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Llega desde Corea del Sur con mayores dimensiones y mucha más tecnología. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/autos/nuevo-kia-sportage-versiones-precios-suv-crece-aspectos_0_sRbvQ0d4i2.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuáles son los dos autos argentinos que pelean mano a mano por ser el importado más vendido de Brasil</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 09:02:05 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El mercado más importante de Latinoamérica es el principal destino de la producción argentina.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Presencia local entre los compactos, pickups medianas y SUV.  &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/autos/autos-argentinos-pelean-mano-mano-importado-vendido-brasil_0_XdgE4fILf1.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La detective de autos clásicos: "Soy joven, mujer, rubia y a veces comunico hechos desagradables"</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 14:19:26 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Laura Kukuk es reconocida a nivel mundial por su trabajo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Continúa una herencia familiar pero con su propio estilo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/autos/detective-autos-clasicos-joven-mujer-rubia-veces-comunico-hechos-desagradables_0_BobeFOiy6z.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Locura por el Fiat 600: se viene la inauguración del museo y una caravana que busca el récord Guinness</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:01:45 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Hoy abre este espacio único ubicado a metros de la planta donde se fabricó 22 años.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El domingo más de 700 Fititos invadirán la General Paz. Horarios y actividades.  &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/autos/locura-fiat-600-viene-inauguracion-museo-caravana-busca-record-guinness_0_jagcR70Iwq.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Contacto con el Ford Mustang Mach-E: cómo anda el "familiar" que acelera más que el deportivo</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 16:10:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Manejamos en EE.UU. el primer eléctrico a gran escala de la marca.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Trae dos motores que le dan 487 caballos de fuerza.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/autos/contacto-ford-mustang-mach-e-anda-familiar-acelera-deportivo_0_wcZeDuxsJ8.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se renovó el Toyota Corolla: qué trae de nuevo y cuánto cuesta el sedán mediano favorito del mercado</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 17:32:42 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Toda la gama viene equipada de serie con sistemas de asistencia a la conducción.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;También actualizó su diseño e incorpora más tecnología. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/autos/renovo-toyota-corolla-trae-nuevo-cuesta-sedan-mediano-favorito-mercado_0_Tm7T2kltiJ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuáles fueron los 10 autos más vendidos de octubre, un mes con la guerra de pickups al rojo vivo</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:11:51 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La venta repuntó en comparación con septimebre y creció un 28,5% respecto de 2022.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Toyota Hilux y Volkswagen Amarok están cabeza a cabeza a falta de dos meses.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/autos/10-autos-vendidos-octubre-mes-guerra-pickups-rojo-vivo_0_pk8V6WEfPM.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Por qué Río Grande eliminó la exención del pago de patente para autos híbridos y eléctricos y qué distritos aún lo otorgan</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:27:30 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es un beneficio que estimula la compra y el uso de vehículos electrificados.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El detalles de las normativas, según provincia o ciudad. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/autos/rio-grande-elimino-exencion-pago-patente-autos-hibridos-electricos-distritos-otorgan_0_wmlALV9Fw4.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Volkswagen Virtus: versiones y precios del renovado sedán que creció en tamaño y tecnología</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:18:59 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La gama suma el motor tricilíndrico 1.0 turbo de 101 caballos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Llega desde Brasil y es el sedán más económico de la marca.  &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/autos/volkswagen-virtus-versiones-precios-renovado-sedan-crecio-tamano-tecnologia_0_yOymDiu6XZ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevo récord: una 250 GTO se convierte en la Ferrari más cara de toda la historia</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:05:02 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es un modelo del que solo se han fabricado 36 ejemplares en los años 60.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Esta unidad fue la única que corrió para la &lt;em&gt;Scuderia&lt;/em&gt; en 1962.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/autos/nuevo-record-250-gto-convierte-ferrari-cara-toda-historia_0_0qGMSvblv0.html</link>
	</item>
</channel>