<channel>
	<item>
		<title>Viaducto del tren Sarmiento: opiniones divididas y quejas por los obradores del soterramiento en el barrio más pegado a las vías</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:00:25 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La cercanía con las viviendas, en algunos tramos de traza, genera diferencias. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Quién tiene que sacar las estructuras que tienen más de cinco años en las calles.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/viaducto-tren-sarmiento-opiniones-divididas-quejas-obradores-soterramiento-barrio-pegado-vias_0_T3I0RrczYp.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Taylor Swift tampoco se salva de los trapitos: cuánto piden y los detenidos en la primera noche de show</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 13:33:41 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;También hubo controles a taxistas. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Y detenidos por intentar revender entradas. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/taylor-swift-salva-trapitos-tarifas-operativos-detenidos-primera-noche-show_0_yvpdqibAH6.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un auto se despistó en la 9 de Julio, explotó y terminó a metros del Obelisco: el conductor estaba alcoholizado</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:05:51 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El vehículo circulaba a alta velocidad por la avenida y, fuera de control, terminó sobre la Plaza de la República.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tenía más del doble de alcohol en sangre de lo permitido.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/auto-despisto-9-julio-exploto-termino-metros-obelisco_0_Bk9GIh28Em.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La historia de la cúpula sin nombre: está en pleno centro y "compite" con otras joyas de la Ciudad</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:00:25 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es una de las pocas que hay con sus características y su forma. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Está por cumplir cien años y comenzaron a restaurarla. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/historia-cupula-nombre-pleno-centro-compite-joyas-ciudad_0_SYh8NhEm91.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Volvió el caos al centro porteño: piqueteros mantuvieron cortada por horas la avenida 9 de Julio y el tránsito colapsó</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 20:10:30 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;También estuvo cortado el Metrobus.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La zona circundante al Obelisco se atascó por los desvíos de colectivos que cortaban intersecciones aledañas ante el paso de los manifestantes del Polo Obrero.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El corte luego se trasladó a Plaza de Mayo. Las restricciones por Taylor Swift.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/volvio-caos-centro-porteno-piqueteros-cortaron-avenida-9-julio-transito-colapso_0_mTmb6PBSpO.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Taylor Swift en River: cortes de calles y desvíos en colectivos hasta el domingo</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 09:00:13 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Las restricciones en toda la zona del Monumental ya comenzaron.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los desvíos de tránsito y las líneas de colectivos. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/taylor-swift-river-cortes-calles-desvios-colectivos-domingo_0_rxlxA0FKMB.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazas de bomba en trenes: para el Gobierno, buscan "generar miedo en la previa del balotaje"</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 13:39:18 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El ministro de Transporte, Diego Giuliano, pidió que se acelere la investigación para esclarecer de dónde salieron las llamadas. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se vieron afectados los servicios del Roca, el Mitre y el Sarmiento.  &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/amenazas-bomba-trenes-gobierno-buscan-generar-miedo-previa-balotaje_0_XMPlrIehoL.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Impactante choque y vuelco en el túnel de Dorrego en Chacarita: el conductor estaba alcoholizado</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 11:25:30 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Tenía casi 1,3 gramos por litro de alcohol en sangre, casi el triple de lo permitido.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los dos pasajeros pudieron salir por sus propios medios.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/impactante-choque-vuelco-tunel-dorrego-chacarita-conductor-alcoholizado_0_p7ohLDN3n4.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un camión mosquito que llevaba ocho autos se cruzó de carril y chocó contra otro en la Panamericana: hay un herido en estado crítico</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:58:31 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ocurrió en el kilómetro 45, ramal Campana, generó un caos de tránsito y un vuelco del arenero que venía en sentido contrario sobre la zona de contención divisoria.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Jonathan Nahuel Guerrero, de 31 años, uno de los conductores involucrados, está grave en terapia intensiva.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/camion-mosquito-llevaba-autos-cruzo-carril-choco-panamericana-herido-critico_0_fvKOoVa60u.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Presupuesto 2024 de la Ciudad: déficit cero, ajuste de ABL por inflación y fondos para el viaducto del tren Sarmiento</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 19:31:02 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Gobierno de la Ciudad presentó este lunes el proyecto de ley en la Legislatura. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Prevé un total de 5,8 billones de pesos en gastos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/presupuesto-2024-ciudad-deficit-cero-suba-abl-inflacion-fondos-viaducto-tren-sarmiento_0_B3rl6MKlDr.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Autos Locos en la 9 de Julio: una mezcladora de cemento, una ambulancia y un ataúd en la carrera más bizarra</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:32:33 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El evento organizado por Red Bull volvió a Buenos Aires después de 10 años.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los participantes son desafiados a construir un vehículo desde cero, sin motor, que pueda sortear obstáculos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/autos-locos-9-julio-mezcladora-cemento-ambulancia-ataud-carrera-bizarra_0_q4IfHRrfgo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ordenan un desalojo en Villa Urquiza y se reaviva la polémica por un terreno junto a las vías del tren</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:01:01 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En 2018 la Justicia ordenó desocupar varios locales y un grupo de vecinos alertó sobre la construcción de edificios. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Qué funciona en el predio y qué hará la Ciudad.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/ordenan-desalojo-villa-urquiza-reaviva-polemica-terreno-junto-vias-tren_0_TdPz8rtOZD.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Impresionante accidente de un camión que se despistó en avenida Lugones</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:47:56 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Uno de los carriles se encuentra cerrado.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El helicóptero del SAME descendió para brindar asistencia médica urgente.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/impresionante-accidente-camion-despisto-avenida-lugones_0_IiDUaWPbWu.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sorpresivo fallo: absuelven al acusado de matar a tiros a un grafitero en Almagro</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:21:14 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Cristian José Arbaje (43) era el único acusado por el asesinato "a traición" de Christian Felipe Martínez Rodríguez (17), alias "Pipe".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La fiscalía había pedido una condena a perpetua pero el tribunal lo rechazó. Indignación de la familia de la víctima.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/sorpresivo-fallo-absuelven-acusado-matar-tiros-grafitero-almagro_0_3khW9UAvH4.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La basílica más grande de la Ciudad y sus historias secretas: por qué le falta un pedazo y dicen que está hecha sobre la Fe</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:00:59 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se construyó en tiempo récord y aseguran que trabajaron hasta 1.000 obreros. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Por el terreno debieron cambiar el proyecto y su fachada original solo duró cinco años.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/basilica-grande-ciudad-historias-secretas-falta-pedazo-dicen-hecha-fe_0_GXzXnJ50rr.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La histórica casa museo de Mar del Plata y una polémica insólita: una funcionaria se adueñó de la marca y quieren recuperarla</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:37:15 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Gobierno ya inició acciones contra una directora municipal que estuvo al frente de la restauración. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El objetivo es abrirla al público para el verano.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/historica-casa-museo-mar-plata-polemica-insolita-funcionaria-adueno-marca-quieren-recuperarla_0_FsDurrOStQ.html</link>
	</item>
</channel>