<channel>
	<item>
		<title>Milei mantém vantagem na corrida com Massa à Presidência, segundo pesquisas</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:10:02 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;Nesta sexta-feira, a nove dias do segundo turno da eleição presidencial, foram divulgados três levantamentos. Milei também foi notícia nesta semana pelos ataques contra o presidente Lula.&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/clarin-em-portugues/milei-mantem-vantagem-na-corrida-com-massa-presidencia-segundo-pesquisas_0_9xByWPzhVy.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Final da Libertadores deve ser festa e não batalha", diz embaixador do Brasil na Argentina</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 19:54:29 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;As cenas das correrias nas areias da praia de Copacabana foram exibidas pelas emissoras de TV da Argentina. Autoridades dos dois países e presidentes do Fluminense e do Boca Juniors pedem "paz". &lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/clarin-em-portugues/final-da-libertadores-deve-festa-nao-batalha-diz-embaixador-do-brasil-na-argentina_0_oPBHRBqKnZ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Eleitor argentino entre medo e dura realidade</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 20:19:33 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;No primeiro turno, o ministro da Economia e candidato Massa recebeu quase 37% dos votos e o libertário Milei quase 30%. Com a economia e a oposição em dificuldades, qual é o cenário hoje na Argentina.&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/clarin-em-portugues/eleitor-argentino-medo-dura-realidade_0_eeifn6Uhir.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Por que Macri se aliou (e 'socorre') Milei</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 16:51:41 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;A jogada de Macri é arriscada. Se Javier Milei ganhar no segundo turno, o ex-presidente terá feito a jogada certa e será o poder por trás do trono em um governo que precisará de ajuda em todos os sentidos. Se acontecer o contrário, será o fim da sua carreira política. É cara ou coroa.&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/clarin-em-portugues/macri-aliou-socorre-milei_0_YW0VCpgto1.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Eleição presidencial: Milei ganha apoio de Bullrich a quem tinha chamado de 'assassina'</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 16:56:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;Derrotada no primeiro turno da eleição presidencial, Patricia Bullrich, ligada ao ex-presidente Macri, declarou apoio ao candidato Javier Milei no segundo turno&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/clarin-em-portugues/eleicao-presidencial-milei-ganha-apoio-bullrich-quem-tinha-chamado-assassina_0_zIZJfc5gYS.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Eleição argentina: a mensagem de 'parabéns' de Lula para Massa</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 20:57:51 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;O presidente brasileiro nunca respondeu aos polêmicos e repetidos insultos de Javier Milei, mas sempre se preocupou com o que chamou abertamente de crescimento de uma “ultradireita” na Argentina.&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/clarin-em-portugues/eleicao-argentina-mensagem-parabens-lula-massa_0_nhwuYgFKep.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina: antagônicos, Massa e Milei já começaram campanha para segundo turno</title>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 02:46:06 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;Massa disse, em seu discurso nesta noite de domingo, que quer dialogar com todos os setores e que seu plano é 'criança com computador e não com arma na mochila'. Milei já começou a buscar os votos de Patricia Bullrich.&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/clarin-em-portugues/argentina-massa-milei-ja-comecaram-campanha-segundo-turno_0_a3OjrB068I.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina: após jornada eleitoral tranquila, expectativa de definição no segundo turno</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:15:20 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;O presidenciável Javier Milei, da A Liberdade Avança, foi rodeado por uma multidão na hora de votar. O deputado Eduardo Bolsonaro está em Buenos Aires para apoiá-lo.&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/clarin-em-portugues/argentina-apos-jornada-eleitoral-tranquila-expectativa-havera-segundo-turno_0_I3l0HfpBEC.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Com temor de piora na crise após eleição, argentinos fazem filas para compras antecipadas</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:07:42 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;Os consumidores, que podem, passaram horas nas filas neste fim de semana antes da votação do primeiro turno da eleição presidencial neste domingo (22).&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/clarin-em-portugues/com-temor-piora-na-crise-apos-eleicao-argentinos-fazem-filas-compras-antecipadas_0_WWCWI63iyu.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Campanha de Milei termina com rock e pedido de suspensão da relação com Vaticano</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 03:18:52 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;A quatro dias do primeiro turno da eleição presidencial, o candidato 'libertário' Javier Milei pediu ao público que a votação seja definida neste domingo. &lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/clarin-em-portugues/milei-encerra-campanha-com-apelo-vitoria-primeiro-turno_0_8fUvQ8R04A.html</link>
	</item>
</channel>