<channel>
	<item>
		<title>Llega la previa de Edita 2023, un clásico de clásicos en La Plata</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 20:37:57 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Este sábado desde las 16 en la Filial de La Plata habrá espacio para compartir lecturas, charlas, presentaciones e intervenciones gráficas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Es el adelanto de la Feria provincial que se realizará el 2 y 3 de diciembre en el Teatro Argentino.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/llega-previa-edita-2023-clasico-clasicos-plata_0_xOZ86sC8eO.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elena Poniatowska celebra el Premio Carlos Fuentes: “Me dan un boleto para subir al cielo”</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 17:34:26 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La gran escritora mexicana se preguntó sobre el destino de los niños de su país.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Recibió 125 mil dólares y una obra escultórica.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/elena-poniatowska-celebra-premio-carlos-fuentes-dan-boleto-subir-cielo_0_eLIEiIBUuk.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una performance en Arthaus invita a pensar a las obras de arte como instrumentos musicales</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 16:43:55 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se trata de una exposición colectiva que une trabajos de seis artistas argentinos. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;En el cierre, se estrenará la obra "Seasons" de Takemitsu Tōru, el compositor más conocido en la historia de la música japonesa contemporánea.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/performance-arthaus-invita-pensar-obras-arte-instrumentos-musicales_0_lp879f6Cxw.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Marcelo Birmajer: "Me rebelo contra una hegemonía cultural, que es la izquierda autoritaria, antijudía y antidemocrática"</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:00:24 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El escritor y columnista de Clarín acaba de publicar "La remera del Che", un conjunto de 23 relatos donde aborda, entre otras cosas, el falso progresismo. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Su deseo de "derrotar al islamonazismo de Hamas, a la Yihad Islámica y a Hezbollah".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/marcelo-birmajer-rebelo-hegemonia-cultural-izquierda-autoritaria-antijudia-antidemocratica_0_kOGVmNJAOF.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comenzó el CIMAM: museos "contaminados" para seguir existiendo</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 21:56:09 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En el Museo Moderno, hasta el sábado 11 se realiza la 55ª Conferencia Anual del CIMAM, con un panel sobre responsabilidad social. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Unas 250 directivos de museos internacionales recorren el circuito de arte local.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/comenzo-cimam-museos-contaminados-seguir-existiendo_0_BRTnxXCR9t.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La obra de artistas argentinos se proyecta sobre la fachada del Palacio Bosch</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 21:46:55 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Con la técnica de mapping la residencia del embajador de Estados Unidos proyecta sobre su fachada obras de Marta Minujín, Edgardo Giménez, Delia Cancela, Julio Le Parc o Rogelio Polesello.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Con motivo de la Semana del Orgullo en Argentina, será desde las 20 entre el jueves y el domingo. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/obra-artistas-argentinos-proyecta-fachada-palacio-bosch_0_BS5n9zYaoT.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un cuadro de Pablo Picasso sobre su amante se vendió por más de 139 millones de dólares</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 21:05:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La subasta duró cuatro minutos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El retrato de 1932 es de la gran musa del pintor, Marie-Thérèse Walter.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/cuadro-pablo-picasso-amante-vendio-139-millones-dolares_0_vil3pgKqpC.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estados Unidos: prohíben más de 300 libros, entre los que hay clásicos de Stephen King</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 19:49:34 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Las escuelas públicas del Condado de Collier en Florida eliminaron cientos de títulos de sus bibliotecas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Figuran, entre otras, obras de Neil Gaiman, Joyce Carol Oates y John Grisham.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/unidos-prohiben-300-libros-clasicos-stephen-king_0_blrY2dz67K.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Coco Fusco: "Cuba se va vaciando, solo se quedan los que no pueden pagar para irse y los más viejitos"</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 19:26:45 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Artista interdisciplinaria, escritora y curadora, la cubana se encuentra en el país en el marco del CIMAM, el gran encuentro global de museos de arte moderno, que arrancó este jueves.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Habló con Clarín sobre los mecenas en el arte, la responsabilidad social de los museos y el artivismo en su Cuba natal, donde numerosos artistas son presos políticos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/coco-fusco-cuba-va-vaciando-solo-quedan-pueden-pagar-irse-viejitos_0_sJwDWZr5Zd.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vuelve a las librerías una obra de Alejandro Dumas ambientada en el Río de la Plata</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 09:00:07 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;"Montevideo o la Nueva Troya" transcurre durante de la Guerra Grande que entre el 10 de marzo de 1839 y el 8 de octubre de 1851.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Aquel conflicto enfrentó a los blancos uruguayos, respaldados por los federales argentinos, contra los colorados, aliados con los unitarios.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/vuelve-librerias-obra-alejandro-dumas-ambientada-rio-plata_0_NfKYkHkMb1.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras años tapada por una manta, "La torturada", de Antonio Berni, se exhibe por primera vez en Buenos Aires</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:20:04 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Podrá verse durante 15 días en galería Cosmocosa. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;También se exponen otras impactantes piezas del maestro rosarino sobre la muerte, la crueldad, el poder, el sufrimiento y el terrorismo de Estado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/anos-tapada-manta-torturada-antonio-berni-exhibe-primera-vez-buenos-aires_0_rPNdbfFpa8.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>María Negroni: “La poesía expresa todo lo que no se puede controlar”</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:16:43 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La escritora María Negroni dialogó con Mauro Libertella en Encúpula, la deslumbrante cúpula del Palacio Bencich.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La conversación se proyectó en la librería La Fábrica y en el marco del Festival Eñe días atrás.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tras el éxito en Madrid, la adaptación teatral de su novela El corazón del daño llega a Buenos Aires.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/maria-negroni-poesia-expresa-puede-controlar_0_cW61ZNGkYS.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luciana de Luca: "Eché mano a lo peor que puedo tener yo y lo peor que pudo tener mi madre"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:00:44 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;"El amor es un monstruo de Dios" es su segunda novela.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Retrata la complejidad y lo siniestro del alma humana.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/luciana-luca-eche-mano-peor-puedo-tener-peor-pudo-tener-madre_0_lnlE72b3B9.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Andrea Giunta: “El Guernica, de Picasso, es estrictamente una obra de propaganda”</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:16:52 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La historiadora del arte fue entrevistada en junio por March Mazzei en el Museo Nacional de Bellas Artes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La conversación se proyectó en la librería La Fábrica y en el marco del Festival Eñe días atrás.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Giunta, que es experta en los ecos y apropiaciones americanas de la obra de Pablo Picasso, recorrió la historia y lecturas en puja del mural más famoso del artista.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/andrea-giunta-guernica-picasso-estrictamente-obra-propaganda_0_WDZ19pevyv.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Borges conversa con Spinoza: una muestra antológica en Tigre recupera el legado de Pablo Edelstein, impulsor del arte cerámico en el país</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:00:58 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;“La materia infinita” exhibe 70 obras del artista entre esculturas cerámicas y en metal, pinturas y dibujos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Puede verse hasta marzo en el Museo de Arte de Tigre (MAT).&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/borges-conversa-spinoza-muestra-antologica-tigre-recupera-legado-pablo-edelstein-impulsor-arte-ceramico-pais_0_SiylylLXGb.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Obras de Elda Cerrato representan a la Argentina en la Bienal de Shanghai</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:00:30 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Creaciones de la reconocida artista y docente que falleció en febrero pasado participan del evento de arte contemporáneo más importante de Asia. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hasta marzo se presenta en esa ciudad china bajo el título "Cosmos Cinema".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/obras-elda-cerrato-representan-argentina-bienal-shanghai_0_MkRokXUR2V.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Documenta de Kassel otra vez en la mira: dos renuncias sacuden uno de los eventos de arte más importantes del mundo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:58:57 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El poeta Ranjit Hoskoté dimitió a la exposición que se realiza en Alemania, tras acusaciones de antisemitismo. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El artista israelí Bracha Lichtenberg Ettinger lo hizo por cuestiones políticas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/documenta-kassel-vez-mira-renuncias-sacuden-eventos-arte-importantes-mundo_0_aDitqnJ4Zj.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mariana Enriquez: “El terror se convirtió en la mejor expresión de los tiempos que vivimos”</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:15:00 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La escritora dialogó con la directora de Ñ, Matilde Sánchez, duranrte una vista al misterioso Castillo Obligado de Ramallo en el invierno argentino.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Enriquez es un verdadero fenómeno editorial en todo el mundo y recorrió en esta conversación, que se proyectó en Madrid en el marco del Festival Eñe, las directrices de su obra y de la literatura de horror en general.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/mariana-enriquez-terror-convirtio-mejor-expresion-tiempos-vivimos_0_3U2an5wJ5b.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Boris Lurie, por un arte político y social contra las fuerzas del mercado</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:01:02 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Museo Judío de Buenos Aires y el Centro Cultural Borges presentan, por primera vez en la Argentina, "Memoria", una exposición retrospectiva del artista ruso-norteamericano sobreviviente del Holocausto.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Compuesta por 130 obras, puede verse hasta fin de mes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/boris-lurie-arte-politico-social-fuerzas-mercado_0_0ukmLU7qnZ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El colectivo de arte Mondongo lleva a Nueva York sus obras no convencionales</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:58:31 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El grupo, reconocido por su innovador empleo de materiales no convencionales, presenta la muestra "Welcome".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Entre las tres creaciones, se encuentra "Villa II", una producción circular, elaborada en plastilina, de dos metros de diámetro.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/colectivo-arte-mondongo-lleva-nueva-york-obras-convencionales_0_zDJcXOV3Zy.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Enrique Avogadro: "En Cultura, Buenos Aires es top 5 a nivel global y en algunos indicadores es top 1"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:28:53 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El ministro de Cultura porteño termina su gestión el 10 de diciembre y aún no sabe si seguirá durante el gobierno de Jorge Macri. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hace un balance de sus seis años al frente de esta área.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/enrique-avogadro-cultura-buenos-aires-top-5-nivel-global-indicadores-top-1_0_IYEG0ipJaq.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cancelan una muestra de Ai Weiwei por sus dichos sobre el conflicto Israel-Hamas</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:57:14 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Una galería londinense acordó con el polémico artista chino que no era "el momento adecuado". &lt;/li&gt;&lt;li&gt;"No hay lugar para un debate que pueda calificarse de antisemita o islamófobo", dijeron en un comunicado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/cancelan-muestra-ai-weiwei-dichos-conflicto-israel-hamas_0_89usrnOHmJ.html</link>
	</item>
</channel>