<channel>
	<item>
		<title>Así quedó la tabla anual del descenso: goleó Colón y respira, quiénes definen el descenso en la última fecha</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:16:36 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El equipo santafesion goleó a Talleres y llega con vida a la última fecha.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El sábado se salvó Huracán.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/quedo-tabla-anual-descenso-goleo-colon-respira-definen-descenso-ultima-fecha_0_jeb0Tp0aXL.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El empate de locos entre Chelsea y Manchester City: Julián Álvarez dio una asistencia y quedó a mano con Enzo Fernández</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:09:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Terminaron 4 a 4, los dos estuvieron al frente en el marcador, pero los de Mauricio Pochettino lo empataron sobre la hora de penal.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Haaland metió un doblete para los dirigidos por Pep Guardiola.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mirá el resumen.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/empate-locos-chelsea-manchester-city-julian-alvarez-dio-asistencia-quedo-mano-enzo-fernandez_0_K1e4wnt8HA.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tigre vs Platense, por la Copa de la Liga Profesional: minuto a minuto, en directo</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:02:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Matador busca asegurar la permanencia ante un Calamar que sueña con los cuartos de final.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Televisa TNT Sports.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/tigre-vs-platense-copa-liga-profesional-minuto-minuto-directo_0_kIuGq2YOKQ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Boca vs Newell's, por la Copa de la Liga Profesional: minuto a minuto, en directo</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:00:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Xeneize vuelve a la Bombonera tras la derrota en la Libertadores, la renuncia de Almirón y a dos días del cierre de las listas para las elecciones.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Televisa ESPN Premium.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/boca-vs-newells-copa-liga-profesional-minuto-minuto-directo_0_iYGgp4ZiOs.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La otra grieta: una encuesta lo midió a Mauricio Macri como candidato en Boca</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:57:53 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es un estudio de la consultora Taquion.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lo evaluó en fórmula contra Riquelme.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/grieta-encuesta-midio-mauricio-macri-candidato-boca_0_JrBsEw6ntE.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El picante final en el Turismo Carretera: Todino le ganó en la última vuelta a Trucco, que se enojó y reclamó un toque en su auto</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:36:19 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Fue por la penúltima fecha, que se disputó en el autódromo de Toay, en La Pampa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mariano Werner, que terminó 15°, no pudo asegurar el título pero quedó en inmejorable condición para hacerlo dentro de tres semanas en San Juan.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/picante-final-turismo-carretera-todino-gano-ultima-vuelta-trucco-enojo-reclamo-toque-auto_0_Pi4dPD5oyB.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>San Lorenzo reaccionó en Varela: le ganó a Defensa, festejó después de 11 fechas y creé en la clasificación a la Libertadores 2024</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:00:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Insua mandó a la cancha a Gonzalo Maroni en el entretiempo y revirtió una pálida imagen para imponerse 1 a 0. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se fue expulsado Giay en el Ciclón, que consiguió un resultado clave y en la última fecha tendrá la posibilidad de clasificar al torneo continental.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/defensa-justicia-vs-san-lorenzo-copa-liga-profesional-minuto-minuto-directo_0_BehxZNyO8Q.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Colón vs Talleres de Córdoba, por la Copa de la Liga Profesional: minuto a minuto, en directo</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:50:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Sabalero necesita sumar, porque sino podría descender en este partido ante el conjunto cordobés.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Televisa TNT Sports.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/colon-vs-talleres-cordoba-copa-liga-profesional-minuto-minuto-directo_0_pAYo64AiM5.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"El mejor en el mundo": la espectacular bandera de respaldo a Dibu Martínez de la hinchada de Aston Villa por el premio Yashin</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:47:26 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El arquero marplatense exhibió por primera vez en el estadio de su club el galardón que obtuvo en la gala del Balón de Oro.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fue un respaldo después de las críticas que recibió por su respuesta en un gol sufrido el fin de semana pasado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/mejor-mundo-espectacular-bandera-respaldo-dibu-martinez-hinchada-aston-villa-premio-yashin_0_985JHp722Q.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lionel Messi llegó a la Argentina: ¿cuándo se entrena con la Selección para los partidos ante Uruguay y Brasil por Eliminatorias?</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 13:49:46 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Pulga fue el primero de los convocados en arribar al país.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lo hizo en un vuelo privado desde Miami, tras el amistoso en el que se lo reconoció por el octavo Balón de Oro.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El jueves estará como titular en La Bombonera.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/lionel-messi-llego-argentina-entrena-seleccion-partidos-uruguay-brasil-eliminatorias_0_nQLtUmNMcb.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Colón vs Talleres de Córdoba, por la Copa de la Liga Profesional: previa, hora, probables formaciones y cómo verlo en vivo</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 13:10:13 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Sabalero no tiene margen de error si quiere mantenerse en Primera División.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Desde las 14:30, televisa TNT Sports.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/colon-vs-talleres-cordoba-copa-liga-profesional-previa-hora-probables-formaciones-verlo-vivo_0_z999J4nFK8.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>San Lorenzo reaccionó en Varela: le ganó a Defensa, festejó después de 11 fechas y cree en la clasificación a la Libertadores 2024</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:00:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Insua mandó a la cancha a Gonzalo Maroni en el entretiempo y revirtió una pálida imagen para imponerse 1 a 0. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se fue expulsado Giay en el Ciclón, que consiguió un resultado clave y en la última fecha tendrá la posibilidad de clasificar al torneo continental.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/defensa-justicia-vs-san-lorenzo-copa-liga-profesional-minuto-minuto-directo_0_BehxZNyO8Q.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Colón goleó a Talleres y sueña con salvarse del descenso</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:50:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Sabalero logró una victoria contundente frente a los cordobeses y llega a la última fecha con chances de zafar.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Barlomero Perlaza, Ramón Ávila y Tomás Galván hicieron los goles.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/colon-vs-talleres-cordoba-copa-liga-profesional-minuto-minuto-directo_0_pAYo64AiM5.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Belgrano de Córdoba vs Unión, por la Copa de la Liga Profesional: minuto a minuto, en directo</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:02:38 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Tatengue puede asegurar la permanencia si se dan una combinación de resultados, ante un Pirata que quiere confirmar su clasificación a cuartos de final.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Televisa ESPN Premium.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/belgrano-cordoba-vs-union-copa-liga-profesional-minuto-minuto-directo_0_8TwxD4ZFNI.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Independiente vs Banfield, por la Copa de la Liga Profesional: minuto a minuto, en directo</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:02:38 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Rojo quiere asegurar su clasificación a los cuartos de final ante un rival que ya confirmó su permanencia en la máxima categoría.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Televisa TNT Sports.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/independiente-vs-banfield-copa-liga-profesional-minuto-minuto-directo_0_4r6sI8ZS3D.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>ATP Finals 2023: Zeballos y Granollers debutaron ganando en dobles</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:41:06 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Arranque agridulce para la legión argentina en el torneo que reúne a los mejores de la temporada.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Zeballos y su compañero español arrancaron con un triunfo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En cambio, Máximo González y Andrés Molteni no pudieron con los máximos favoritos al croata Dodig y al estadounidense Austin Krajicek.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/atp-finals-2023-zeballos-granollers-debutaron-ganando-dobles_0_LOU1RmA53A.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Messi, de gala: cuándo se relanzará la camiseta con la que Maradona marcó su último gol en un Mundial</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:36:44 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lionel Messi promocionó el relanzamiento de la camiseta suplente utilizada en Estados Unidos 1994.w&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La colección, llamada Bring back (traer de vuelta), saldrá a la venta en diciembre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/messi-gala-relanzara-camiseta-maradona-marco-ultimo-gol-mundial_0_LYiogdTXfk.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se confirmó la lesión de Cavani: el delantero se pierde una fecha clave para Boca y la convocatoria de la Uruguay</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:13:26 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Xeneize publicó el parte médico y confirmó la lesión del uruguayo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se pierde el partido con Estudiantes y la convocatoria a la pre-lista que había dado Bielsa para enfrentar a Argentina y Bolivia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/confirmo-lesion-cavani-delantero-pierde-fecha-clave-boca-convocatoria-uruguay_0_6toAVbdsfD.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las razones de un River ciclotímico: ¿falla Demichelis en la lectura de los partidos?</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:35:10 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El DT hace cambios calcados sin importar el partido ni el rival y privilegia los nombres por encima del sistema.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A pesar de ser el líder absoluto de la tabla general (le lleva 20 puntos al segundo) no alcanza regularidad.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/razones-river-ciclotimico-falla-demichelis-lectura-partidos_0_4b0Vesc5c5.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sarmiento vs Godoy Cruz, por la Copa de la Liga Profesional: minuto a minuto, en directo</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:22:46 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Verde se salvará del descenso si suma los tres puntos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El Tomba busca una victoria de visitante para mantenerse en la cima de la Zona B.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Desde las 19, por TV Pública.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/sarmiento-vs-godoy-cruz-copa-liga-profesional-minuto-minuto-directo_0_AAzJmdLQQV.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Por qué Macri vuelve a Boca: las razones que lo llevaron a poner el cuerpo otra vez en la política del club</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:16:08 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El club le sirvió para dar el salto desde el mundo empresarial y convertirse primero en jefe de Gobierno y más tarde en Presidente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Ahora, mientras juega para Milei en el balotaje contra Massa, regresa para competir en las elecciones contra Riquelme. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/macri-vuelve-boca-razones-llevaron-poner-cuerpo-vez-politica-club_0_ckJiYLZK6W.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>ATP Finals: debut y derrota para Carlos Alcaraz en Turín</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:44:35 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El alemán Alexander Zverev, dos veces campeón del certamen, fue quien amargó el arranque del español al derrotarlo por 6-7 (3-7), 6-3 y 6-4.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los rusos Daniil Medvedev, tercer favorito, y Andrey Rublev, quinto, chocan desde las 17 de Argentina.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/atp-finals-debut-derrota-carlos-alcaraz-turin_0_ROHbyjN4DM.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las picantes declaraciones de Mauricio Macri contra Juan Román Riquelme: "Nadie votó a su hermano y maneja Boca"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:46:27 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El flamante candidato a vicepresidente primero por la lista que encabeza Andrés Ibarra también apuntó contra el Consejo de Fútbol creado por Román.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;"Hay que tener profesionales, no amigos", lanzó.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/picantes-declaraciones-mauricio-macri-juan-roman-riquelme-nadie-voto-hermano-maneja-boca_0_p5BIvcpYAf.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Andrés Ibarra confirmó el cargo de Mauricio Macri si ganan las elecciones: "El Consejo de Fútbol lo disuelvo en el primer minuto"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:51:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El candidato a presidente compartió una conferencia de prensa en Puerto Madero.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Prometió un Boca "ordenado, competitivo y 'copero'".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/andres-ibarra-confirmo-cargo-mauricio-macri-ganan-elecciones-queremos-boca-copero-bombonera-100-mil-personas_0_zciZDObEK7.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Nunca lo pude parar a Messi": la confesión de Fede Valverde, capitán de Uruguay, que confirmó la vuelta de Luis Suárez para jugar ante Argentina</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:39:51 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El mediocampista del Real Madrid es el termómetro del conjunto dirigido por Marcelo Bielsa, que el jueves visita La Bombonera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lucho Suárez, el histórico goleador, vuelve a estar dentro de los 24 citados, que llegaron este lunes al predio de la Celeste.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Edinson Cavani, afuera por lesión.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/pude-parar-messi-confesion-fede-valverde-capitan-uruguay-confirmo-vuelta-luis-suarez-jugar-argentina_0_RNyvTUlluS.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Revelaron los audios del VAR por las polémicas en Argentinos-Vélez: falta de "evidencias contundentes" y una mano "en posición natural"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:25:52 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los jugadores y cuerpo técnico del Fortín, que pelea por la permanencia, criticaron la labor del árbitro Pablo Echavarría y el encargado del VAR Nazareno Arasa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mirá los videos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/revelaron-audios-var-polemicas-argentinos-velez-falta-evidencias-contundentes-mano-posicion-natural_0_2fkvV15ztC.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con Messi, Julián y Dybala: cómo fue el primer entrenamiento de la Selección de cara a Uruguay</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:15:21 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Scaloni ya cuenta con 19 de los 26 convocados para la doble fecha de Eliminatorias que además tiene a Brasil.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Leo fue le primero en llegar y el útlimo que se fue del gimnasio tras el entrenamiento.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El martes el DT ya contará con todos a disposición.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/messi-julian-dybala-primer-entrenamiento-seleccion-cara-uruguay_0_y5zDmhHaoT.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Instituto vs Barracas Central, por la Copa de la Liga Profesional: minuto a minuto, en directo</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:30:47 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Gloria quiere seguir soñando con la clasificación a los playoffs.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El Guapo, ya salvado del descenso, desea salir del fondo de su zona.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Desde las 21.00, por TNT Sports.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/instituto-vs-barracas-central-copa-liga-profesional-minuto-minuto-directo_0_TnDzvlgR2A.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gallardo reapareció en una cancha del fútbol argentino pero lo pretende un poderoso del fútbol árabe</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:30:08 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Muñeco viajó hasta Junín para ver a Sarmiento contra Godoy Cruz. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Por qué eligió al Verde juninense y cuál es el club que lo pretende.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/gallardo-volvio-cancha-sarmiento-river_0_xnTtZS95S6.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sarmiento no pudo con Godoy Cruz y deberá pelear por no descender hasta el final de la Copa de la Liga</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:22:46 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Verde se salvaba con los tres puntos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La fecha que viene, se juega la categoría frente a Platense.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Con el empate, el Tomba quedó líder en su grupo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/sarmiento-vs-godoy-cruz-copa-liga-profesional-minuto-minuto-directo_0_AAzJmdLQQV.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Así quedó la tabla anual por el descenso: se viene una definición de locos con cinco que pueden bajar y la chance de un cuadrangular</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 01:31:03 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Después de la fecha 13, todo se definirá en el cierre de la fase regular de la Copa de la Liga.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cinco equipos tienen chance de descender.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La posibilidad del cuadrangular.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/quedo-tabla-anual-descenso-viene-definicion-locos-pueden-bajar-chance-cuadrangular_0_cmkEuEdoGE.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Riquelme y su hermano, las SAD y La Bombonera Siglo XXI: todo lo que no se vio de la presentación de la fórmula de Macri e Ibarra en Boca</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 01:54:40 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Macri e Ibarra presentaron la fórmula para desbancar a Riquelme de Boca.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El candidato a presidente fue duro con Román: "Es un hipócrita".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El proyecto del nuevo estadio y muchas críticas al oficialismo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/riquelme-hermano-sad-bombonera-siglo-xxi-vio-presentacion-formula-macri-ibarra-boca_0_ojVZDTgYpX.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Instituto lo buscó por todos lados pero no pudo con Barracas Central</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:30:47 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El 0-0 ante el Guapo no le sirvió para meterse entre los cuatro mejores de la Zona A.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se juega la clasificación en cancha de Independiente con River en la última fecha.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/instituto-vs-barracas-central-copa-liga-profesional-minuto-minuto-directo_0_TnDzvlgR2A.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Riquelme y el armado de su fórmula para enfrentar a Macri: los nombres que analiza el ídolo que irá por la presidencia de Boca</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:01:01 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Hoy debe definir quién lo acompaña.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Habrá dirigentes de la actual Comisión Directiva, políticos, gremialistas y alguna sorpresa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;De Agustín Vila al hijo de Coti Nosiglia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/riquelme-armado-formula-enfrentar-macri-nombres-analiza-idolo-ira-presidencia-boca_0_h56vjOxgQZ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fórmula 1: el Gran Circo llega a Las Vegas tras 40 años pero sobran los problemas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:01:00 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La gran expectativa que se había generado se fue diluyendo con el correr del tiempo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Con los títulos definidos, las entradas carísimas al inicio de la temporada se desplomaron.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;De todas formas, la FIA apuesta a que esta se convierta en una fecha de culto.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/formula-1-gran-circo-llega-vegas-40-anos-sobran-problemas_0_I2ex6IQenq.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Súper zapatillas y más: qué hay detrás de los estratosféricos récords mundiales en maratón y qué otras marcas puedan seguir cayendo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:02:49 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El avance tecnológico generó mejoras radicales en la indumentaria de los atletas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los principales maratones generan un flujo económico multimillonario.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los nuevos sistemas de entrenamiento y preparación física ayudan a quebrar marcas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/super-zapatillas-detras-estratosfericos-records-mundiales-maraton-marcas-puedan-seguir-cayendo_0_UT5c9Z2Bcr.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Japón vs Selección Argentina, por el Mundial Sub 17: minuto a minuto, en directo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:13:23 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Albiceleste busca una victoria ante el conjunto asiático para soñar con la clasificación a octavos de final de la competencia.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Desde las 9.30, por TV Pública, DSports y TyC Sports.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/japon-vs-seleccion-argentina-mundial-sub-17-minuto-minuto-directo_0_KY8SHQyBUK.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina vs Japón por el Mundial Sub 17: minuto a minuto, en directo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:13:23 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Albiceleste se impone por los goles de Echeverri y Acuña y sueña con la clasificación a octavos de final.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Por TV Pública, DSports y TyC Sports.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/japon-vs-seleccion-argentina-mundial-sub-17-minuto-minuto-directo_0_KY8SHQyBUK.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rafael Di Zeo se quiere bajar del paravalanchas: espera un llamado para sumarse a una de las listas en las elecciones de Boca</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:48:19 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El líder de La Doce confirmó su presencia en las elecciones que se realizarán el 2 de diciembre.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;¿Lo hará con su agrupación o integrando la lista de Macri o Riquelme?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hoy es el plazo límite para presentar las listas finales.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/rafael-di-zeo-quiere-bajar-paravalanchas-espera-llamado-sumarse-listas-elecciones-boca_0_lScEpITrV9.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Suárez contó su charla con Messi antes de Argentina -Uruguay y su emoción por volver a la Selección: "Estoy con cosquilleos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:07:00 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Después de seis partidos, Bielsa convocó al goleador uruguayo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Su charla con Messi y hasta cuándo piensa jugar en la Celeste.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/suarez-conto-charla-messi-argentina-uruguay-emocion-volver-seleccion-cosquilleos_0_IjLVeLzuRo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Ascenso y otro arbitraje polémico en Quilmes - Riestra: empujones al referí, expulsiones y otro final con escándalo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:49:10 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Milton Álvarez, el ex Independiente, vio la roja tras pechear al referí.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El Cervecero terminó el partido con 9 jugadores.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El Blanquinegro se medirá contra Almirante Brown. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/ascenso-arbitraje-polemico-quilmes-riestra-empujones-referi-expulsiones-final-escandalo_0_tOzeQwvZfq.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El presidente de Instituto cruzó a Macri por la privatización del fútbol: "Intentó asfixiar a los clubes para que habiliten a las SAD"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:14:26 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Juan Manuel Cavagliatto no dejó pasar las palabras de Macri sobre la privitización de los clubes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;"¿Su última medida como presidente? Prohibirle a los clubes cobrar los dólares de la venta de jugadores. Eso es matar el fútbol", sentenció.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/presidente-instituto-cruzo-macri-privatizacion-futbol-intento-asfixiar-clubes-habiliten-sad_0_9fPr6nqfsD.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Diablito Echeverri demostró su calidad con un golazo de tiro libre que abrió la ilusión ante Japón</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:03:40 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El juvenil de River la clavó en el ángulo a los cinco minutos del primer tiempo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fue el 1-0 para la Selección Argentina ante los asiáticos en el Mundial Sub 17 de Indonesia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/diablito-echeverri-demostro-calidad-golazo-tiro-libre-abrio-ilusion-japon_0_QZ4apiondq.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mundial Sub 17: Argentina se recuperó con un valioso triunfo ante Japón y encaminó su clasificación a octavos</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:13:23 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El equipo de Diego Placente se impuso por 3-1 con goles de Echeverri, Acuña y Ruberto&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tras la derrota en el debut, la Selección ganó y se acomodó en el Grupo D.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El viernes a las 6, choca con Polonia en Yakarta.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/japon-vs-seleccion-argentina-mundial-sub-17-minuto-minuto-directo_0_KY8SHQyBUK.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fórmula 1, el Gran Circo llega a Las Vegas tras cuatro décadas: por qué la carrera más espectacular del año no genera expectativas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:01:00 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La gran expectativa que se había generado se fue diluyendo con el correr del tiempo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Con los títulos definidos, las entradas carísimas al inicio de la temporada se desplomaron.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;De todas formas, la FIA apuesta a que esta se convierta en una fecha de culto.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/formula-1-gran-circo-llega-vegas-40-anos-sobran-problemas_0_I2ex6IQenq.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Súper zapatillas y más: qué hay detrás de los estratosféricos récords mundiales en maratón y qué otras marcas pueden seguir cayendo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:02:49 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El avance tecnológico generó mejoras radicales en la indumentaria de los atletas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los principales maratones generan un flujo económico multimillonario.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los nuevos sistemas de entrenamiento y preparación física ayudan a quebrar marcas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/super-zapatillas-detras-estratosfericos-records-mundiales-maraton-marcas-puedan-seguir-cayendo_0_UT5c9Z2Bcr.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La cruda revelación del Profe Signorini sobre el doping de Maradona en el 94: "A Diego lo entregó Grondona"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:27:51 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El histórico preparador físico de Maradona dio detalles del momento que dio positivo en el Mundial de Estados Unidos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fue en declaraciones al documental "La hija de Dios", que conduce Dalma Maradona.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/cruda-revelacion-profe-signorini-doping-maradona-94-diego-entrego-grondona_0_FNpJ7vOhUd.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Scaloni ya tiene a la Selección completa: de "la sorpresa" Francisco Ortega a Di María, llegaron todos los convocados</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:21:08 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Selección se prepara para medirse frente a Uruguay y Brasil.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Primero será en la Bombonera el 16 y luego el 21 en el Maracaná. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/scaloni-seleccion-completa-sorpresa-francisco-ortega-di-maria-llegaron-convocados_0_lORAsVVVFk.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El emotivo abrazo del futbolista Luis Díaz con su padre, al reencontrarse tras el secuestro de la guerrilla en Colombia</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:43:19 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El delantero viajó desde Inglaterra para sumarse a los entrenamientos de la selección de su país.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En medio de la concentración, recibió la esperada visita de su familia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/emotivo-abrazo-futbolista-luis-diaz-padre-reencontrarse-secuestro-guerrilla-colombia_0_65kdwWKaKg.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dani Alves, contra las cuerdas: a juicio por agresión sexual y demandado por la madre de sus hijos</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:38:59 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El brasileño está detenido en Barcelona desde el mes de enero.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lo acusan de violar a una joven en el baño de una discoteca.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cambió su declaración cinco veces y su ex le quitó su apoyo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/dani-alves-cuerdas-juicio-agresion-sexual-demandado-madre-hijos_0_ey6ZM8vcFr.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elecciones en Boca: el oficialismo hace un enroque, Riquelme va de presidente y Jorge Ameal como vice</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:31:18 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Sobre el filo del cierre de las listas, el último ídolo de la institución confirmó su participación.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En una jugada de último momento, Ameal finalmente irá en el segundo puesto del ordenamiento.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/elecciones-boca-oficialismo-hace-enroque-riquelme-va-presidente-jorge-ameal-vice_0_5qvliFIx4L.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Cuánto sale comprarse el conjunto con el que Rodrigo De Paul llegó a la concentración de la Selección Argentina?</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:10:17 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El mediocampista de la &lt;em&gt;Scaloneta &lt;/em&gt;posó con un look bien particular.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ya es cábala las fotos cada vez que lo toca entrenarse en Ezeiza.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El valor de su vestimenta suena descabellado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/sale-comprarse-conjunto-rodrigo-paul-llego-concentracion-seleccion-argentina_0_MSAmth3flo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un argentino que busca ser Maestro: Zeballos y Granollers barrieron a los número 1 y están en semis de las ATP Finals</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:41:03 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El marplatense y el español vencieron en sets corridos a Dodig y Krajicek.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A falta un partido del Round Robin, ya confirmaron su presencia entre los cuatro mejores.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Es la tercera vez que llegan hasta esta instancia y buscarán su primera final.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/argentino-busca-maestro-zeballos-granollers-barrieron-numero-1-semis-atp-finals_0_ESA0hcjFuq.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Así quedó el campo de juego del estadio de River tras los recitales de Taylor Swift: cómo pueden afectar los siete shows que restan en el año</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:53:45 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La dirigencia ya había tomado la decisión de mudar su localía para la última fecha de la Copa de la Liga, que jugará en Independiente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En una semana, estarán los Red Hot Chili Peppers.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/quedo-campo-juego-estadio-river-recitales-taylor-swift-pueden-afectar-shows-restan-ano_0_w0vU5zogEH.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Marcelo Gallardo y la suculenta oferta de Arabia Saudita: de qué depende que acepte dirigir en Al Ittihad</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:59:18 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Muñeco estuvo en enero en la península arábiga y tuvo una gran oferta que ahora fue superada.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Debería responder en las próximas horas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El club, donde juegan Kanté y Benzema, disputará el Mundial de Clubes en diciembre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/marcelo-gallardo-suculenta-oferta-arabia-saudita-depende-acepte-dirigir-ittihad_0_7qf8mus01n.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fórmula 1 en Las Vegas: todo lo que está en juego en la pista de la "Ciudad del Pecado"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:59:09 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Checo Pérez y Lewis Hamilton disputan el subcampeonato de pilotos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mercedes y Ferrari van por el de constructores.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;También hay una butaca en juego para 2024.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/formula-1-vegas-juego-pista-ciudad-pecado_0_ZX97BCZ78R.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ricardo Darín, en modo Scaloneta: será el relato oficial de "Elijo creer", la serie del título de la Selección en el Mundial de Qatar 2022</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:03:49 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El reconocido actor le pondrá su voz a la conquista en tierras árabes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“Me emocioné de solo leer el relato”, reveló.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/ricardo-darin-modo-scaloneta-relato-oficial-elijo-creer-serie-titulo-seleccion-mundial-qatar-2022_0_60Yaevdfmu.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La pregunta del millón en los hinchas de River: ¿por qué el Diablito Echeverri la rompe en la Sub 17 y no juega con Demichelis?</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:22:18 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es el capitán de la Selección Argentina que este martes venció a Japón, con un tanto suyo, por la segunda fehca del Mundial de la categoría.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Debutó el 22 de junio pasado, en el Monumental, frente a Instituto.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/pregunta-millon-hinchas-river-diablito-echeverri-rompe-sub-17-juega-demichelis_0_OWq1i43n5a.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El picante dardo de Mario Pergolini para Riquelme y Jorge Ameal por su fórmula para las elecciones en Boca: "Cada pareja es un mundo"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:42:40 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Hizo un posteo luego de la confirmación del binomio que presentará el oficialismo, que él mismo integró en los pasados comicios.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;¿Se mete en la lista opositora que encabezan Andrés Ibarra y Mauricio Macri?&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/picante-dardo-mario-pergolini-riquelme-jorge-ameal-formula-elecciones-boca-pareja-mundo_0_nzaChrt70N.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Árbitros en la mira: por qué la definición de la Copa de la Liga genera desconfianza en los hinchas del fútbol argentino</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:34:30 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Las polémicas se multiplicaron en las últimas semanas y la fecha final de la fase de grupos dentro de diez días alimenta los rumores.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Un repaso por las situaciones que llevaron a hablar de honestidad.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/arbitros-mira-definicion-copa-liga-genera-desconfianza-hinchas-futbol-argentino_0_nhbN8maYOU.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El gran momento de Sinner se estiró con la mejor victoria de su carrera: venció a Djokovic y está en semis del ATP Finals</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:57:42 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El italiano se impuso por 7-5, 6-7 y 7-6 en más de tres horas de juego en Turín.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fue su primer triunfo en cuatro enfrentamientos contra el serbio.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;¿Qué necesita el 1 del mundo para avanzar?&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/gran-momento-sinner-estiro-mejor-victoria-carrera-vencio-djokovic-semis-atp-finals_0_jNl60PUrTB.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El primer entrenamiento de la Selección argentina completa: codazo de Messi, tristeza de Paredes y Dibu Martínez en el asador</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 01:17:56 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lionel Scaloni no dio indicios del equipo para recibir a Uruguay en la práctica de fútbol.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hubo golazos, caños y risas en la Scaloneta, donde reina la buena onda.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mirá los videos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/primer-entrenamiento-seleccion-argentina-completa-codazo-messi-tristeza-paredes-dibu-martinez-asador_0_HQgacLfqPR.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El gran momento de Sinner se estiró con la mejor victoria de su carrera: venció a Djokovic y está a un paso de las semis de las ATP Finals</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:57:42 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El italiano se impuso por 7-5, 6-7 y 7-6 en más de tres horas de juego en Turín.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fue su primer triunfo en cuatro enfrentamientos contra el serbio.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;¿Qué necesita el 1 del mundo para avanzar?&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/gran-momento-sinner-estiro-mejor-victoria-carrera-vencio-djokovic-semis-atp-finals_0_jNl60PUrTB.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elecciones en Boca: cómo gestó el oficialismo el enroque con Riquelme de presidente y Ameal como vice para chocar con Ibarra-Macri</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:31:18 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Sobre el filo del cierre de las listas, el último ídolo de la institución confirmó su participación.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En una jugada de último momento, Ameal finalmente irá en el segundo puesto del ordenamiento.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El 2 de diciembre, estarán frente a frente de Andrés Ibarra y Mauricio Macri.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/elecciones-boca-oficialismo-hace-enroque-riquelme-va-presidente-jorge-ameal-vice_0_5qvliFIx4L.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El divertido ritual de Pablo Maffeo en la Selección Argentina: cantó un hit después de su primer asado en Ezeiza</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:09:12 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El defensor, nacido en España pero que aceptó el llamado de la Albiceleste, cumplió con un clásico y divertido ritual.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cómo fueron sus primeras horas en el predio "Lionel Andrés Messi".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El testimonio que lo confirma.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/divertido-ritual-pablo-maffeo-seleccion-argentina-canto-hit-despues-primer-asado-ezeiza_0_BTtiw54uCl.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Selección Argentina, ante su primera prueba de fuego como campeón del mundo: por qué la Uruguay de Bielsa es un rival peligroso</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:24:59 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Albiceleste contará con su plantel pleno, incluido el capitán Lionel Messi.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En el año ganó todos sus partidos y no le convirtieron goles, pero esta doble fecha de Eliminatorias es la más complicada desde Qatar 2022.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/seleccion-argentina-primera-prueba-fuego-campeon-mundo-uruguay-bielsa-rival-peligroso_0_pgpBNYqefZ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La calculadora de la última fecha de la Copa de la Liga: todas las combinaciones para el descenso, Libertadores, Sudamericana y cuartos de final</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:01:10 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Solo hay cuatro equipos a los que el último partido no les modifica el escenario.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El resto puede definir descenso y Playoffs o a qué copa internacional acceden en 2024.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El descendido Arsenal, Argentinos, Barracas y Newell's no juegan por nada.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/calculadora-ultima-fecha-copa-liga-todas-combinaciones-descenso-libertadores-sudamericana-cuartos-final_0_QXgkSPWQo2.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Marcelo Gallardo, a un paso de volver dirigir: los detalles de su inminente llegada a Arabia Saudita</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:13:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;A un año de su salida de River, Gallardo volvería a dirigir en el All- Ittihad.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tras la negativa de Lopetegui, el Muñeco es el único DT en carrera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Le ofrecen un contrato por 18 meses.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/marcelo-gallardo-paso-volver-dirigir-detalles-inminente-llegada-arabia-saudita_0_PQZ3Jzv6Yd.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Golazo a lo Chilavert en la Reserva de San Lorenzo: el arquero pateó desde 75 metros y la clavó en el ángulo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:08:04 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lo marcó Santiago Carreras ante Talleres por el Torneo Proyección.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Al igual que el ex Vélez en 1996 y frente a River, el chico probó desde su campo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Desde las cuentas del Ciclón ya lo piden para el Puskas del año próximo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/golazo-chilavert-reserva-san-lorenzo-arquero-pateo-75-metros-clavo-angulo_0_7p2NBlAR2N.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Marcelo Gallardo al All- Ittihad?: Los detalles de su inminente llegada a Arabia Saudita</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:13:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;A un año de su salida de River, Gallardo volvería a dirigir en el All- Ittihad.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tras la negativa de Lopetegui, el Muñeco es el único DT en carrera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Le ofrecen un contrato por 18 meses.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/marcelo-gallardo-paso-volver-dirigir-detalles-inminente-llegada-arabia-saudita_0_PQZ3Jzv6Yd.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Marcelo Gallardo al Al-Ittihad?: Los detalles de su inminente llegada a Arabia Saudita</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:13:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;A un año de su salida de River, Gallardo volvería a dirigir en el All- Ittihad.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tras la negativa de Lopetegui, el Muñeco es el único DT en carrera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Le ofrecen un contrato por 18 meses.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/marcelo-gallardo-paso-volver-dirigir-detalles-inminente-llegada-arabia-saudita_0_PQZ3Jzv6Yd.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El sincericidio de Emiliano Insúa sobre la final que le hizo perder a Racing la Liga pasada: "Sentía que River no quería ganar"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:15:39 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El defensor habló por primera vez acerca del partido que el Millonari le ganó a Racing y le dio al Xeneize la Liga Profesional 2022.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;"Me sorprendí cuando vi que Galván iba a patear", confesó.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/sincericidio-emiliano-insua-final-hizo-perder-racing-liga-pasada-sentia-river-queria-ganar_0_mxSelrUOOl.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Batalla campal en la NBA: Warriors y Timberwolves se agarraron a piñas al minuto de juego</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:49:33 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Un tumulto generado entre dos jugadores desató el caos en pleno campo de juego.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Aún no habían transcurrido los primeros 60 segundos de partido.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El encuentro había subido su temperatura desde la previa.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/batalla-campal-nba-warriors-timberwolves-agarraron-pinas-minuto-juego_0_XpTIyuEPte.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Scaloni, conferencia de prensa EN VIVO: el DT de la Selección y la previa de Argentina vs Uruguay</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:44:12 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El duelo ante la Celeste es este jueves desde las 21 en la Bombonera. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Luego el equipo viajará a Río para jugar ante Brasil en el Maracaná. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;La Scaloneta es líder de las Eliminatorias Sudamericanas con puntaje ideal.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/scaloni-conferencia-prensa-vivo-dt-seleccion-previa-argentina-vs-uruguay_0_t2d29gQoiY.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Scaloni y la previa de Argentina vs Uruguay: del doping de Papu Gómez a su reacción cuando le preguntaron por las SAD</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:44:12 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El DT no confirmó qué equipo jugará ante la Celeste, este jueves en la Bombonera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Habló de Messi, dijo que el capitán "está bien" y seguramente sea titular.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Y se incomodó ante una consulta de tono político a días del balotaje entre Massa y Milei.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/scaloni-conferencia-prensa-vivo-dt-seleccion-previa-argentina-vs-uruguay_0_t2d29gQoiY.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Quién es Marcelo Gallardo": los periódicos de Arabia Saudita ya hablan de la llegada del entrenador argentino al Al Ittihad</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:28:14 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El ex River dio el visto bueno para su desembarco en tierras árabes, después de un año sin dirigir.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;¿Qué dijeron los medios locales sobre su llegada?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;¿Cual será su salario?&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/marcelo-gallardo-periodicos-arabia-saudita-hablan-llegada-entrenador-argentino-ittihad_0_KwncgJz3Lw.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Video: el primer spot de campaña de la dupla Riquelme-Ameal para las elecciones en Boca contra Ibarra-Macri</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:10:03 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;A través de las redes sociales, el binomio del oficialismo utilizó la imagen de los hinchas en las cercanías de la Bombonera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hizo un repaso de sus cuatro años de gestión, en números y sin utilizar voces.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/video-primer-spot-campana-dupla-riquelme-ameal-elecciones-boca-ibarra-macri_0_FdiNDkVNOP.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina vs Uruguay: la paternidad de Lionel Messi sobre Luis Suárez y una amistad que no tiene fisuras</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:52:56 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se enfrentaron por primera vez hace 15 años en un clásico rioplatense.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Jugaron juntos seis temporadas en Barcelona y se reencontrarían en el Inter Miami.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Messi nunca perdió aunque una vez festejó mucho el Pistolero.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/argentina-vs-uruguay-paternidad-lionel-messi-luis-suarez-amistad-fisuras_0_Lr032h9TAv.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Quién será el próximo DT de Racing?: Víctor Blanco coquetea con la dupla actual, pero también busca en el mercado</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:54:48 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El presidente de La Academia les reconoció el trabajo realizado a Grazzini-Videla.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;También tiene en carpeta a Gabriel Heinze, que se irá de Newell's.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/proximo-dt-racing-victor-blanco-coquetea-dupla-actual-busca-mercado_0_SqTN4peNpM.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Travis Kelce y la intimidad de su viaje a Argentina para ver a Taylor Swift: "Comimos empanadas y bife"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:07:03 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La estrella de la NFL regresó a EE.UU. tras pasar el fin de semana con su novia.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;"Fue mi primera vez al sur del ecuador", reveló en un podcast con su hermano.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Elogios a las swifties, piropos a la cantante y cómo vivió los shows en River.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/travis-kelce-intimidad-viaje-argentina-ver-taylor-swift-comimos-empanadas-bife_0_NkklN5zBNi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Marcelo reveló su táctica para marcar a Messi en el Real Madrid y qué pasaba cuando le pegaban</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:03:55 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El lateral brasileño pasó por “Charla Podcast” y contó cómo eran sus enfrentamientos con el capitán argentino.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“Si lo provocabas, si le pegabas y se enojaba, cada vez era más difícil", admitió.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/marcelo-revelo-tactica-marcar-messi-real-madrid-pasaba-pegaban_0_Xml2RJZRiT.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>En España aseguran que el Cholo Simeone quiere al Colo Barco en el Atlético de Madrid</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:57:49 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El juvenil de 19 años es pretendido por el Atlético Madrid del Cholo Simeone.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Manchester City es otro candidato a llevarse a la joya del Xeneize que tiene contrato con el club hasta diciembre de 2024.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/espana-aseguran-cholo-simeone-quiere-colo-barco-atletico-madrid_0_tStI6Pbw38.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Scaloni, antes de Uruguay: elogios a Bielsa, su charla con el Papu Gómez, las críticas a Messi y el momento incómodo de la conferencia</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:18:05 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El DT no confirmó el equipo para enfrentar a Uruguay, pero aseguró que no habrá muchos cambios.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La duda de siempre: Lautaro o Julián. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Qué le dijo al Papu tras el doping y los motivos de las críticas a Leo. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/scaloni-uruguay-elogios-bielsa-charla-papu-gomez-criticas-messi-momento-incomodo-conferencia_0_sJfHcdd4Zr.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Al Ittihad, el nuevo club de Gallardo: Benzema, el Mundial de Clubes en un mes y un jefe que inspira temor</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:45:57 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es el más antiguo de su país y vive su esplendor gracias a los petrodólares.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Es propiedad un fondo de inversión que maneja el príncipe Mohammed bin Salman.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El mismo que está señalado por el asesinato de un periodista en 2018.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/ittihad-nuevo-club-gallardo-benzema-mundial-clubes-mes-jefe-inspira-temor_0_RueHEp4qyf.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El asado del Dibu: las habilidades en la parrila del 1 de la Scaloneta y su particular modo de "tirar la carne"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:21:28 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El arquero subió un video a sus redes sociales mientras preparaba un corte de carne. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se trató de la cena del equipo argentino previo al duelo con Uruguay.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/asado-dibu-habilidades-parrila-1-scaloneta-particular-modo-tirar-carne_0_iRzCKfhK3v.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La programación de la última fecha de la Copa de la Liga Profesional: el descenso se define el sábado y, el resto, entre domingo y lunes</title>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:35:18 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El sábado 25 habrá cuatro partidos a la misma hora, igual que el domingo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La clasificación a las Copas internacionales y los cuartos de final son los otros que obligan a sacar cuentas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mirá la programación completa.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/programacion-ultima-fecha-copa-liga-profesional-descenso-define-sabado-resto-domingo-lunes_0_rCCoA4toHA.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>ATP Finals: Medvedev es el primer clasificado a semis y será el 'árbitro' de la continuidad de Carlos Alcaraz</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:34:12 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El ruso se impuso a Alexander Zverev en sets corridos por el grupo Rojo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El murciano venció a Andrey Rublev para mantener sus opciones de avanzar.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Este jueves se definen los grupos Verde en singles y dobles, con Horacio Zeballos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/atp-finals-medvedev-primer-clasificado-semis-arbitro-continuidad-carlos-alcaraz_0_5wfu1pEy02.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mauricio Macri apareció en TV para encender la campaña en Boca: "Empecé a ver que Román hace todo como se le antoja"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 22:36:56 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El candidato a vicepresidente estuvo en TyC Sports.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;"Enfrentar a Riquelme es el desafío más doloroso de mi carrera", dijo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Además, acusó a Román de pagarle "6 millones de dólares" a Cavani.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/deportes/mauricio-macri-aparecio-tv-encender-campana-boca-empece-ver-roman-hace-antoja_0_LFcUKcW45n.html</link>
	</item>
</channel>