<channel>
	<item>
		<title>La guerra en Israel: el premier Netanyahu no descartó un posible acuerdo con Hamas para liberar rehenes</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:18:16 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;"¿Existe la posibilidad de un acuerdo?", le preguntó un periodista de NBC al primer ministro israelí. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;"Podría ser", respondió, "pero cuanto menos me expreso sobre el tema, más aumento las posibilidades de que se materialice".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/guerra-israel-premier-netanyahu-descarto-posible-acuerdo-hamas-liberar-rehenes_0_lDB0CgwpN4.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Multitudinarias marchas en toda España, convocadas por el PP, en contra de la reelección de Pedro Sánchez y a favor de nuevas elecciones</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 15:06:42 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Duras críticas al acuerdo con el independentismo catalán.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Miles de españoles desbordaron las plazas en todo el país.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/multitudinarias-marchas-toda-espana-convocadas-pp-reeleccion-pedro-sanchez-favor-nuevas-elecciones_0_GSDgLGLvFL.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Guerra Hamas-Israel: bombardearon una sede de la ONU usada como refugio en la Franja de Gaza</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 13:29:35 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El ataque dejó un número significativo de muertos y heridos, según informó Programa de Naciones Unidas para el Desarrollo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Crece la preocupación por el mayor hospital palestino, que quedó en medio de los combates terrestres.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/guerra-hamas-israel-bombardearon-sede-onu-usada-refugio-franja-gaza_0_1HCVTtc239.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El papa Francisco llamó a la paz en Medio Oriente y pidió no olvidar a Ucrania y Sudán</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:52:27 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;"Todo ser humano tiene derecho a vivir en paz", dijo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Reclamó por los civiles en Gaza y por los rehenes en manos de Hamas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/papa-francisco-llamo-paz-medio-oriente-pidio-olvidar-ucrania-sudan_0_bHex3wT9Zs.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Netanyahu se endurece con EE.UU., rechaza un Ejecutivo palestino en Gaza y retendrá la seguridad del enclave</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:20:38 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;“Quienes no condenaron la masacre” de Hamas no gobernarán la Franja, dijo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Washington apoya y reclama a la Autoridad Palestina para esa gestión&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/netanyahu-endurece-eeuu-rechaza-ejecutivo-palestino-gaza-retendra-seguridad-enclave_0_KpKSboRpnQ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió el jefe de producción de la serie Fauda en un combate en Gaza: "Estamos devastados"</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:00:06 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Matan Meir era miembro de un batallón israelí y murió en el norte de la Franja de Gaza.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;"El elenco y el equipo están desconsolados por esta trágica pérdida", expresaron, al dar a conocer la noticia. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/murio-jefe-produccion-serie-fauda-combate-gaza-devastados_0_6OzCXyS7r7.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desconectan a la beba inglesa Indi Gregor, tras una fuerte batalla en la que intervino Italia</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:45:31 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La pequeña de 8 padece una patología mitocondrial muy grave e incurable. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;En Londres, el Tribunal Superior se había negado a darle continuidad al tratamiento.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/desconectan-beba-inglesa-indi-gregor-fuerte-batalla-intervino-italia_0_r4ljAQ4dS1.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El mundo islámico se reúne para buscar que la guerra contra Hamas en Gaza no se extienda a toda la región</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:21:25 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Son dos días de cumbres sin precedentes en la capital saudita, donde se reclama el cese del fuego y la protección de los palestinos de la Franja&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Por primera vez once años un presidente iraní llega a Riad&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/mundo-islamico-reune-buscar-guerra-gaza-extienda-toda-region_0_0gJejnXgcT.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Francisco destituyó a un obispo conservador estadounidense muy crítico de su papado</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 16:55:52 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se trata de Joseph Strickland, quien se pronunció en contra de algunas de sus medidas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Había dicho que el Sumo Pontífice "socava el depósito de la fe".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/francisco-destituyo-obispo-conservador-estadounidense-critico-papado_0_8Okso82WeS.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel, cada vez más cuestionado, rodea los hospitales del norte de Gaza, pero niega haberlos atacado</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:18:30 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El viernes se atribuyó a los soldados un bombardeo al mayor centro médico del area, Al-Shifa. El ejército afirma que fueron disparos de milicianos de Hamas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se intensifica la crítica de los aliados. Macron reclamó a Israel que "deje de matar bebes". Antes Blinken afirmó que ya hay "demasiados muertos palestinos"&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/israel-vez-cuestionado-rodea-hospitales-norte-gaza-niega-haberlos-atacado_0_7twPua3Xkj.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>España: "La amnistía no tiene por qué afectar al Estado de Derecho"</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 19:30:20 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Para el magistrado español Ignacio González Vega, aún se debe conocer el texto del acuerdo entre Sánchez y Junts.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si esta amnistía, no está de acuerdo con la Constitución, evidentemente será declarada inconstitucional, dijo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/espana-amnistia-afectar-derecho_0_qjWtIRxAEs.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La guerra Hamas-Israel: masivas marchas en París y otras 73 ciudades de Francia contra el “antisemitismo”</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:00:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La consigna fue “Por la República, contra el antisemitismo”. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Allí estaban el ex presidente socialista François Hollande y su par conservador Nicolas Sarkozy, entre otras figuras. La izquierda no participó.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/guerra-hamas-israel-masivas-marchas-paris-73-ciudades-francia-antisemitismo_0_yVm8qHUFkF.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La guerra Hamas-Israel: los desplazados de Gaza, entre el polvo, el frío y el hambre</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:00:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Casi una de cada dos casas quedó destruida o dañada en la Franja, donde actualmente hay más de un millón y medio de desplazados, según la ONU. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;En tres días, casi 200.000 personas abandonaron el norte hacia el sur.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/guerra-hamas-israel-desplazados-gaza-polvo-frio-hambre_0_6Jo6TikRpT.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pagaron más de 100 mil dólares por un ejemplar del menú servido en la segunda cena del Titanic: qué platos incluyó</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:36:41 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Fue preparado para la noche del 11 de abril, al día siguiente de que el buque zarpara.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Es la única copia que se conserva de aquella velada.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/pagaron-100-mil-dolares-ejemplar-menu-titanic-platos-sirvieron_0_LXHMmsXwna.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los "pretendians": la epidemia de falsos indígenas que sacude los cimientos de Canadá</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:00:38 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El término significa "los que pretenden ser indígenas".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Son unas 500.000 personas, del mundo de la cultura, la academia, la política y el derecho que han sido denunciados y que obtuvieron beneficios por su mentira.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/pretendians-epidemia-falsos-indigenas-sacude-cimientos-canada_0_rCLxwQ9drR.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los hospitales gozan de una protección especial por las normas de guerra ¿Por qué están en la mira de Israel en Gaza?</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:20:46 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Tel Aviv afirma que los militantes de Hamas utilizan los hospitales como escudos para sus combatientes. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Y los palestinos acusan al gobierno israelí de atacar imprudentemente a los civiles que buscan refugio.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/hospitales-gozan-proteccion-especial-normas-guerra-mira-israel-gaza_0_BbZZSlh7Mw.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Música electrónica y religión: en Portugal, un cura se convierte en DJ para expandir la fe entre los jóvenes</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:00:46 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es Guilherme Peixoto. Combina música dance con mensajes del Papa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En la Jornada Mundial de la Juventud en Lisboa le pidieron que “despertara a los peregrinos” a las 7 de la mañana.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/musica-electronica-religion-portugal-cura-convierte-dj-expandir-fe-jovenes_0_2DSzb4bIdf.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La guerra: Israel aseguró que Hamas "perdió el control" de Gaza y está "huyendo" hacia el sur</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:36:54 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lo dijo el ministro de Defensa israelí, Yoav Gallant, en un mensaje de video transmitido por varios canales de televisión. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;En la Franja, los bombardeos israelíes han matado a 11.240 personas desde el 7 de octubre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/guerra-israel-segura-hamas-perdio-control-gaza-huyendo-sur_0_dy6AJNS9HA.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cómo Ucrania, sin buques de guerra, está desbaratando la armada rusa</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:41:55 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El comandante de la Armada ucraniana declaró en una rara entrevista que se había roto el bloqueo naval ruso de Odesa. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;También describió cómo la guerra está transformando las tácticas navales.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/new-york-times-international-weekly/ucrania-buques-guerra-desbaratando-armada-rusa_0_MU5xyptmOa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El cierre del mayor hospital de Gaza: hay 37 bebés que corren peligro y pacientes sin respirador que "morirán en unas horas"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:30:45 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Bombardeado y sin combustible, el centro de Al Shifa ya no funciona como centro hospitalario, confirmó la OMS.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El testimonio de médicos. "Hay muchos cadáveres"&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/cierre-mayor-hospital-gaza-37-bebes-corren-peligro-pacientes-respirador-moriran-horas_0_eLgQj4Ppr7.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Qué ocurre cuando los palestinos cuentan sus historias directamente al mundo?</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:00:25 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;Demasiados civiles están muriendo en Gaza, pero las voces palestinas se están escuchando como nunca antes.&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/new-york-times-international-weekly/ocurre-palestinos-cuentan-historias-directamente-mundo_0_T2TZIiqDk3.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Islandia se prepara para una erupción volcánica histórica: grietas en el suelo, evacuación a medianoche y magma en ascenso</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:00:45 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Sería la mayor erupción de los últimos 50 años.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El epicentro está en la localidad de Grindavik, donde el terreno comenzó a deformarse.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/islandia-prepara-erupcion-volcanica-historica-grietas-suelo-evacuacion-medianoche-magma-ascenso_0_p5DkbhDFbw.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asedio a hospitales en Gaza: Europa condena a Hamas por usar “escudos humanos” y pide "moderación" a Israel</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:29:55 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La UE se unió a “los llamados a hacer pausas inmediatas en las hostilidades"&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El dramático testimonio de un cirujano desde el mayor hospital de Gaza: "Necesitamos ayuda. Nadie nos escucha".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/asedio-hospitales-gaza-europa-condena-hamas-usar-escudos-humanos-pide-moderacion-israel_0_WFeoP1UJEH.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estados Unidos: el Servicio Secreto confirmó un ataque al coche oficial que usa la nieta de Joe Biden</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:13:51 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ocurrió el domingo a la noche, en un vecindario de Washington.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tres hombres rompieron la ventanilla del vehículo cuando estaba desocupado y fueron sorprendidos por la custodia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/unidos-servicio-secreto-confirmo-ataque-coche-oficial-usa-nieta-joe-biden_0_QDaES2v7uY.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>España: en un clima de crispación social, el Parlamento investirá presidente a Pedro Sánchez el jueves</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:08:48 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El debate de investidura comenzará el miércoles, anunció la presidenta del Congreso.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sánchez ya tiene los apoyos necesarios tras acordar una polémica amnistía con separatistas catalanes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/espana-clima-crispacion-social-parlamento-investira-presidente-pedro-sanchez-jueves_0_5Uo6MH7IMX.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Además de la amnistía para los separatistas, el acuerdo fiscal de Pedro Sánchez para Cataluña levanta críticas en España</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:10:46 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Aceptó anular 15.000 millones de euros de la deuda contraída por Cataluña con el Estado tras la crisis financiera de 2008. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los socialistas aseguran además en el texto que pretenden apostar por "medidas que permitan la autonomía financiera" de la región.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/ademas-amnistia-separatistas-acuerdo-fiscal-pedro-sanchez-cataluna-levanta-criticas-espana_0_4sJlWcl7Hz.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El papa Francisco asignó a seis monjas argentinas el monasterio "Mater Ecclesiae", donde vivió Benedicto XVI hasta su muerte</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:42:47 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El monasterio está en el Vaticano.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La función de las religiosas será rezar por el pontífice. Y su presencia multiplica el número de argentinos en la Santa Sede.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/papa-francisco-asigno-monjas-argentinas-monasterio-mater-ecclesiae-vivio-benedicto-xvi-muerte_0_VKXckSD5ui.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Es hora de un plan de paz de Biden</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:35:01 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Revelará lo que realmente defiende cada uno.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/new-york-times-international-weekly/hora-plan-paz-biden_0_IPF91FwItY.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estados Unidos bombardea grupos respaldados por Irán en Siria, en represalia por ataques a tropas estadounidenses</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:31:29 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es el tercer ataque en dos semanas&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Responde a ataque de milicias pro-iraníes contra bases estadounidenses en Irak y Siria.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/unidos-bombardea-grupos-respaldados-iran-siria-represalia-ataques-tropas-estadounidenses_0_7o2XeNNqHD.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Esta fotografía exige una respuesta</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:46:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los medios de comunicación no suelen publicar imágenes gráficas de niños muertos. Pero esta fotografía debe verse.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/new-york-times-international-weekly/fotografia-exige-respuesta_0_6p035zurbT.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ejército de Israel toma el control del Parlamento en Gaza y otras instituciones de Hamas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:42:02 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Informó que también controla otros edificios gubernamentales y de la policía.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El lunes el ministro de Defensa había dicho que los milicianos de Hamas huían hacia el sur.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/ejercito-israel-toma-control-parlamento-gaza-instituciones-hamas_0_RyxZm5mmQd.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel confirma la muerte de una soldado secuestrada por Hamas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:30:14 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El grupo terrorista la había mostrado sin vida en un video el lunes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Crece el reclamo internacional a Israel para que permita una tregua humanitaria.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/israel-confirma-muerte-soldado-secuestrada-hamas_0_BZqIMkLHB0.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Guerra en Gaza: Biden pide proteger el hospital de Al-Shifa, siguen los combates en el norte y el sur se hunde en la miseria</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:26:25 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;"Tengo la esperanza de que habrá acciones menos intrusivas en relación al hospital", dijo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En el sur, donde se hacinan 1,6 millones de personas, la lluvia y el frío hacen estragos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/guerra-gaza-biden-pide-proteger-hospital-shifa-siguen-combates-norte-sur-hunde-miseria_0_aWImD8XEIS.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El rey Carlos III cumple 75 años: tregua en las peleas reales y festejos con organizaciones sociales</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:13:03 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El monarca británico lanzó con su esposa Camilla el proyecto de Alimentación de la Coronación.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Su hijo Harry no fue a visitarlo pero lo llamó por teléfono.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/rey-carlos-iii-cumple-75-anos-tregua-peleas-reales-festejos-organizaciones-sociales_0_vU1wTGVbyn.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lula da Silve recibe a brasileños rescatados de la Franja de Gaza y acusa a Israel de "terrorismo"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:56:25 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El presidente de Brasil criticó al Estado hebreo por "matar inocentes" con sus bombardeos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Afirmó que murieron miles de chicos en el enclave palestino.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/lula-da-silve-recibe-brasilenos-rescatados-franja-gaza-acusa-israel-terrorismo_0_F27Dk3eIRZ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alberto Núñez Feijóo, líder del PP: "Pedro Sánchez no puede basar su investidura en una ilegalidad"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:21:36 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Faltan menos de 24 horas para el debate parlamentario en el que el líder del PSOE volverá a ser elegido presidente del gobierno de España. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Y los partidos de la oposición intentan maniobras de último momento para impedirlo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/alberto-nunez-feijoo-lider-pp-pedro-sanchez-puede-basar-investidura-ilegalidad_0_KSMVqLyibn.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lula da Silve recibió a brasileños rescatados de la Franja de Gaza y acusó a Israel de "terrorismo"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:56:25 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El presidente de Brasil criticó al Estado hebreo por "matar inocentes" con sus bombardeos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Afirmó que murieron miles de chicos en el enclave palestino.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/lula-da-silve-recibe-brasilenos-rescatados-franja-gaza-acusa-israel-terrorismo_0_F27Dk3eIRZ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Drama en los hospitales de Gaza: "Nuestros médicos tienen que amputar sin anestesia, es insoportable"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:00:53 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lo dijjo Mustapha Barghouti, político miembro de la Sociedad Palestina de Socorro Médico.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se demora la decisión sobre una posible tregua humanitaria.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/drama-hospitales-gaza-medicos-amputar-anestesia-insoportable_0_jrB8DVCCtI.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dar a luz en Marte: la holandesa Spaceborn United ya investiga la reproducción en otros planetas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:30:53 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El ser humano es por ahora incapaz de procrear fuera de la tierra. Eso haría imposible mantener colonias.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ahora una empresa quiere corregir ese "defecto" en la carrera espacial.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/dar-luz-marte-holandesa-spaceborn-united-investiga-reproduccion-planetas_0_n5wX6jAjbF.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Bretaña: la sombra de China sobrevuela la asunción de David Cameron como canciller</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:10:54 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se enfrentará a llamados para que revele plenamente sus intereses financieros vinculados a Beijing. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tras su salida como premier hace siete años, se convirtió en vicepresidente del fondo de inversión China-Reino Unido.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/gran-bretana-sombra-china-sobrevuela-asuncion-david-cameron-canciller_0_1wYQSufIc6.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estados Unidos: miles de personas marcharon en Washington en apoyo a Israel en la guerra contra Hamas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:02:30 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Además, pidieron la liberación de los 240 rehenes secuestrados y condenaron el antisemitismo. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ocurre luego de varias manifestaciones que condenaban la intensidad de la respuesta israelí en Gaza. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/unidos-miles-personas-marcharon-washington-apoyo-israel-guerra-hamas_0_pXHZvPRG9I.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Joe Biden y Xi Jinping se reúnen por primera vez en un año para "estabilizar" una relación complicada</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:52:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El encuentro se realizará al final de la cumbre de los países de la Asociación Asia Pacífico (APEC), este miércoles.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La última cumbre fue en noviembre del año pasado en los márgenes del G20 en Bali, Indonesia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/joe-biden-xi-jinping-reunen-primera-vez-ano-estabilizar-relacion-complicada_0_SwRzIZAX48.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La guerra: piden evacuar bebés de un hospital en Gaza mientras Israel y Hamas luchan en los alrededores</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:25:00 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lo hicieron las autoridades palestinas en la Franja, porque además hay cientos de pacientes atrapados. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El ejército israelí ha rodeado el centro de salud Shifa, la instalación en la que dice que Hamas se esconde  para utilizar a los civiles como escudos de su principal base de mando.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/guerra-piden-evacuar-bebes-hospital-gaza-israel-hamas-luchan-alrededores_0_wUKTSRyrt9.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Michelle Bachelet: las deudas de la democracia son "un manjar para la extrema derecha"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:00:54 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En una entrevista con EFE, se dijo "muy preocupada" con la "irrupción de la extrema derecha" en la región y en el mundo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Explicó las razones de este fenómeno. Y se refirió a los jóvenes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/michelle-bachelet-deudas-democracia-manjar-extrema-derecha_0_9A04kNe5Aq.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos astronautas perdieron una bolsa de herramientas en el espacio. No es la única</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:28:13 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los astronautas perdieron la pista de la bolsa mientras realizaban tareas de mantenimiento fuera de la Estación Espacial Internacional este mes. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ahora está flotando en el espacio.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/new-york-times-international-weekly/astronautas-perdieron-bolsa-herramientas-espacio-unica_0_OL9nQXy84W.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel ataca el principal hospital de Gaza en busca de terroristas de Hamas</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:41:28 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se trata de una “operación precisa y dirigida”, según revelaron las Fuerzas de Defensa israelíes (FDI).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Creen que lo utilizan "como un centro de control" y "probablemente para almacenamiento de equipos y armas".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La Casa Blanca dijo que "hospitales y pacientes deben ser protegidos”.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/israel-ataca-principal-hospital-gaza-busca-terroristas-hamas_0_WDk73of8ln.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reino Unido: la Corte considera ilegal el plan del gobierno para deportar a Ruanda a demandantes de asilo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:35:16 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Fue en un dictamen unánime de cinco jueces.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El Tribunal consideró que los migrantes corren riesgo de terminar de vuelta en sus países de origen.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/reino-unido-corte-considera-ilegal-plan-gobierno-deportar-ruanda-demandantes-asilo_0_lFJPfI33ja.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Guerra en Gaza: Israel entra en el mayor hospital de la Franja e interroga a pacientes y médicos habitación por habitación</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:16:07 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Buscan infraestructura y armas de Hamas. Hay tanques en el área del hospital.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Israel acusa a Hamas de administrar un centro de comando en túneles debajo del centro de salud.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/guerra-gaza-israel-entra-mayor-hospital-franja-interroga-pacientes-medicos-habitacion-habitacion_0_cy3FZwbFxv.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aumentan las catástrofes climáticas. Pero un informe estadounidense también tiene buenas noticias</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:58:04 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Una importante evaluación gubernamental expone tanto los peligros de largo alcance del calentamiento global como las soluciones rentables disponibles en la actualidad.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/new-york-times-international-weekly/aumentan-catastrofes-climaticas-informe-estadounidense-buenas-noticias_0_BhfTLqu1HH.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 500 funcionarios estadounidenses firman una carta contra la política israelí de Biden</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:17:13 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.clarin.com/new-york-times-international-weekly/500-funcionarios-estadounidenses-firman-carta-politica-israeli-biden_0_iwOzyRoQsw.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>España: en su discurso de investidura, Pedro Sánchez defendió la amnistía al independentismo catalán y criticó a Javier Milei</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:51:10 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Atacó a las derechas de su país.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Y se refirió al candidato libertario argentino, a quien le adjudicó un "delirante discurso reaccionario".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/espana-discurso-investidura-pedro-sanchez-defendio-amnistia-independentismo-catalan-critico-javier-milei_0_6Vnr26F8rn.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El papa Francisco confirmó la prohibición a los católicos de adherir a la masonería</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:01:01 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Así lo dejó en claro a través de una carta firmada por el titular del dicasterio de la Doctrina de la Fe, el argentino Víctor Fernández.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Para la Iglesia, fe católica y masonería son incompatibles.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/papa-francisco-confirmo-prohibicion-catolicos-adherir-masoneria_0_G0YU8a5Zf1.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La ciudad de Gaza, convertida en un amasijo de escombros y muerte</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 22:21:03 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Está prácticamente tomada por las fuerzas de Israel, en su ofensiva contra los terroristas de Hamas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cientos de habitantes huyen, con miedo a morir en los bombardeos o bajo los escombros.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/ciudad-gaza-convertida-amasijo-escombros-muerte_0_islz4NWNou.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Bretaña: pese al rechazo de la Corte, el premier Rishi Sunak busca la manera de deportar a los migrantes que lleguen de Ruanda</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:01:02 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El máximo tribunal le frenó la posibilidad de deportar a inmigrantes que llegan desde Francia. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pero el gobierno buscará una manera legal de seguir adelante con su plan.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/gran-bretana-pese-rechazo-corte-premier-rishi-sunak-busca-manera-deportar-migrantes-lleguen-ruanda_0_RuPHLN95eo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La guerra: Israel denunció que una mujer secuestrada por Hamas dio a luz en Gaza</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:14:27 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lo afirmó la esposa del primer ministro israelí Benjamin Netanyahu en una carta divulgada este miércoles y dirigida a la primera dama de EE.UU., Jill Biden. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El texto afirma que entre los rehenes que Hamas llevó a la Franja de Gaza hay 32 niños, entre ellos un bebé de 10 meses.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/guerra-israel-denuncio-mujer-secuestrada-hamas-dio-luz-gaza_0_q2ERtYjIL6.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"El planeta Tierra es lo suficientemente grande como para que los dos países tengan éxito", le dijo X Jinping a Joe Biden</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:44:31 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Fue al inicio de la cumbre entre ambos líderes en San Francisco, Estados Unidos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;"Es esencial que usted y yo nos entendamos claramente", aseguró el jefe de la Casa Blanca.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/comenzo-san-francisco-reunion-presidente-unidos-joe-biden-par-china-xi-jinping_0_xTDUQpX8Sj.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Venezuela: un "food truck" de noticias recorre los barrios contra la censura</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:31:02 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se llama "ARI móvil, un camión de información", de la Alianza Rebelde Investiga.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Son tres medios, El Pitazo, Tal Cual y Runrunes, que recorren Caracas entregando investigaciones periodísticas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/venezuela-food-truck-noticias-recorre-barrios-censura_0_bU25VKGVLf.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>EE.UU. gestiona las expectativas de un avance antes de la reunión de Biden y Xi</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:55:06 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Presidente Biden y el Presidente de China, Xi Jinping, intentarán calmar un año de tensiones el miércoles en la cumbre de Cooperación Económica Asia-Pacífico.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/new-york-times-international-weekly/eeuu-gestiona-expectativas-avance-reunion-biden-xi_0_HH71j8xszO.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con protestas en la calle y el Parlamento blindado, Pedro Sánchez insistió con que la amnistía "es legal"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:01:01 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En su discurso del invstidura, el líder del PSOE volvió a defender el acuerdo con los separatistas catalanes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Este jueves sería nombrado como presidente del nuevo gobierno de España.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/protestas-calle-parlamento-blindado-pedro-sanchez-insistio-amnistia-legal_0_B7bhSrxSc7.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevas perspectivas sobre la economía del malestar</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:17:01 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Empezamos a comprender la brecha entre las percepciones y la realidad.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/new-york-times-international-weekly/nuevas-perspectivas-economia-malestar_0_FhQuRHYLBW.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cumbre Biden-Xi: el imposible divorcio entre China y Estados Unidos</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:01:01 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ambos líderes atraviesan una fase delicada en el frente interno.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Necesitan más que nunca buenos resultados económicos en casa.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/cumbre-biden-xi-imposible-divorcio-china-unidos_0_CvBYAekOPX.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un nene de 2 años murió tras ser olvidado en el micro escolar en medio de a ola de calor sin precedentes en San Pablo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:47:16 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El chofer y su esposa fueron detenidos acusados de homicidio doloso.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;San Pablo registró en las últimas horas temperaturas máximas de casi 60 grados. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/mundo/nene-2-anos-murio-olvidado-micro-escolar-medio-ola-calor-precedentes-san-pablo_0_Kxo3Bg3s08.html</link>
	</item>
</channel>