<channel>
	<item>
		<title>Salvaje golpiza de una patota a un joven en Mendoza: la víctima está en terapia intensiva</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:44:17 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Sucedió en San Rafael. Los atacantes fueron cuatro. Dos fueron detenidos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Un testigo que quiso frenar la agresión resultó herido.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/salvaje-golpiza-patota-joven-mendoza-victima-terapia-intensiva_0_zoDT0s3zRc.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuatro muertos y un herido grave en una noche de extrema violencia en Rosario</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:11:22 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Todos los homicidios ocurrieron por ataques a tiros en la zona sur de la ciudad.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ya son 11 los crímenes cometidos en el mes de noviembre en Rosario.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/muertos-herido-grave-noche-extrema-violencia-rosario_0_zwemFktNL5.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una mujer de 70 años lideraba una banda narco en el barrio Zavaleta y su hija era el nexo con los "soldaditos" que venían la droga</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:17:12 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Fueron detenidas por la Policía de la Ciudad tras un seguimiento de un mes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En su casa hacían el fraccionamiento, estiramiento y comercialización de las sustancias.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/mujer-70-anos-lideraba-banda-narco-barrio-zavaleta-hija-nexo-soldaditos-venian-droga_0_J5629lDj5b.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La mataron hace ocho años en un conocido punto turístico de Córdoba y ahora creen que fue víctima de un violador serial</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 09:00:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El 11 de marzo de 2015, Andrea Castana (35) había ido a caminar al Cerro de la Cruz, en Carlos Paz. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Allí la violaron y asfixiaron, y el material genético del agresor coincide con el de un hombre que atacó a otra mujer en 2004. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El reclamo de la familia contra la Justicia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/mataron-hace-anos-conocido-punto-turistico-cordoba-ahora-creen-victima-violador-serial_0_ZoXPgXlsAe.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Incendio en una comisaría de Palermo: un interno prendió fuego un colchón y debieron hospitalizar a cuatro personas</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 02:53:13 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Fueron trasladadas al Hospital Fernández por inhalación de monóxido de carbono. Trabajaron en el lugar 14 ambulancias del SAME.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El conflicto comenzó luego de que el familiar de uno de los detenidos intentara ingresar con droga.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/incendio-comisaria-palermo-interno-prendio-fuego-colchon-debieron-hospitalizar-detenidos_0_cwWCrgu2yA.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Balearon al hijo de 14 años de un dirigente de Vélez en un intento de robo en Tapiales</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 02:15:03 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Recibió dos disparos, uno en el pecho y otro en el hombro, y se encontraba internado, pero estable. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Estaba junto a su papá, presidente de futsal de la entidad de Liniers.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/balearon-hijo-14-anos-dirigente-velez-intento-robo-tapiales_0_g87han5duu.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Prisión perpetua para el joven que asesinó a golpes a su novia de 16 años en Jujuy</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 05:28:54 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;José Alejandro Méndez mató en octubre de 2022 a Evelin Marlene Farfán Céspede.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;"Se hizo justicia y gracias a Dios se logró una condena para el asesino", destacó la familia de la víctima. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/prision-perpetua-joven-asesino-golpes-novia-16-anos-jujuy_0_4kHrEwKFHn.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se entregó el presunto autor de la patada que dejó a Lautaro Alvaredo con muerte cerebral a la salida de un boliche en Laferrere</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 03:22:59 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ian Noguera, de 19 años, se presentó con su familia en una comisaría y quedó detenido.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ya son dos los sospechosos que están bajo arresto por el crimen del adolescente víctima de una brutal golpiza.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/entrego-presunto-autor-patada-dejo-lautaro-alvaredo-muerte-cerebral-salida-boliche-laferrere_0_zsov5wWakW.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Pusimos una bomba en la sede de Massa": los audios de la "Mafia del Hentai" que  llevaron a las detenciones</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 18:24:42 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Fueron detenidos luego de las amenazas a distintas estaciones de trenes. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;"Somos un grupo terrorista", advertían.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Creen que estuvieron vinculados a unos 30 hechos intimidatorios.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/pusimos-bomba-sede-massa-audios-mafia-hentai-llevaron-detenciones_0_xy2elpKhqI.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se entregó uno de los agresores del chico pateado en la cabeza a la salida de un boliche en Laferrere</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 13:05:53 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es un adolescente de 18 años cuyo padre lo entregó en una comisaría. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/entrego-agresores-chico-pateado-cabeza-salida-boliche-laferrere_0_UeOM2qgx03.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>En menos de 3 minutos, se robaron 8 millones de pesos en perfumes de un local de Belgrano</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:35:18 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El asalto de tipo golpe comando fue este sábado a la mañana, cuando la encargada abría el comercio.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los delincuentes se dieron a la fuga y son buscados por las autoridades.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El hecho fue registrado por las cámaras de seguridad del local ubicado en Cabildo al 1.500.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/3-minutos-robaron-8-millones-pesos-perfumes-local-belgrano_0_LoC7SpqYRg.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crimen de Marianela Rago Zapata: para los peritos el asesino actuó con "bronca" y contaron cómo fue la secuencia</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:04:33 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En otra audiencia del juicio contra Francisco Amador, ex pareja de la víctima, declararon los forenses.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El 27 de noviembre será la primera jornada de alegatos a cargo del fiscal y de la querella.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/crimen-marianela-rago-zapata-peritos-asesino-actuo-bronca-contaron-secuencia_0_4cwNLmfpRy.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le dio una golpiza y la mató de una puñalada en el cuello pero para la Justicia no fue un femicidio</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:14:33 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Christian Daniel Vargas fue condenado a 20 años de prisión por "homicidio simple". La víctima era Antonella Bernhardt, una joven estudiante.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El fiscal había pedido el agravante por el odio a la mujer y alevosía y adelantó que va a apelar el fallo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/dio-golpiza-mato-punalada-cuello-justicia-femicidio_0_l57Wl1GdzI.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un joven que hacía viajes para una aplicación fue asesinado por dos ladrones que se hicieron pasar por clientes</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:58:23 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Carlos Maximiliano Mattias recibió un tiro en el pecho en González Catán. Tenía 28 años y era padre de dos chicos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Buscan a los atacantes, que sólo se llevaron el celular y huyeron.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/delincuentes-asesinaron-gonzalez-catan-chofer-aplicacion-viajes_0_bUKkkWSMZR.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le robó una mochila con dinero al presidente de Argentinos Juniors, pero un descuido la dejó al descubierto</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:24:12 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La ladrona se olvidó un celular en el lugar del robo. Al rastrearla, llegaron a su casa y hallaron un arsenal de armas y drogas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fue condenada a 12 años de prisión en un juicio abreviado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/robo-mochila-dinero-presidente-argentinos-juniors-descuido-dejo-descubierto_0_njNkLwlNXv.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"No me voy a hacer el inocente, pero la culpa la tenemos los dos": el posteo del asesino de la mujer trans</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:46:57 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Fue lo que escribió en Facebook Fabián Villegas (38) tras matar a Diana Zoe López García (47).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La víctima trabajaba en el comedor de la Casa Rosada y era referente de la comunidad trans.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El crimen ocurrió en una habitación del hotel de la calle México al 2300, en Balvanera.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/voy-hacer-inocente-culpa-posteo-asesino-mujer-trans_0_HP2f6Xm9Pr.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tomó whisky, esperó a su esposa con una escopeta y la asesinó apenas llegó</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:43:51 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El femicidio ocurrió en Dos de Mayo, Misiones. La víctima fue Marli Koenemann (58).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El agresor, Waldomiro De Freitas (70), se mató luego con la misma arma.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/tomo-whisky-espero-esposa-escopeta-asesino-apenas-llego_0_RUwFqIlj3e.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Chano", el nene de 8 años con síndrome de Down y un horrendo final</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:03:19 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Tres hombres entraron a su casa, en Mariano Acosta (Merlo) y le pegaron un balazo en la cabeza.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Según la Policía, fueron a buscar su hermano, de 25 años, porque salía con la mujer de uno de ellos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Otro hermano de la víctima, de 19 años, fue herido a cuchilladas en un glúteo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/horror-merlo-mataron-nene-sindrome-down-tiro-cabeza-venganza-hermano_0_Gfkgs2EomF.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tirar por tirar: Mateo, el chico de 14 años que zafó de dos balazos</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 08:00:40 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Llegó con su papá, presidente de futsal de Vélez, a ver un partido en Tapiales, La Matanza.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Apenas se bajó del auto, y pese a que no se resistió, le dispararon dos veces: lo operaron y está internado.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La camioneta en la que se movilizaban y el Peugeot 308 de las víctimas aparecieron en Villa Palito, en San Justo. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/tirar-tirar-mateo-chico-14-anos-zafo-balazos_0_A5IwHW4jTX.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Video: discutió con un hombre en plena calle y lo mató a fierrazos en la cabeza</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:49:21 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El sangriento crimen ocurrió en Ingeniero Budge. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;La pelea se habría iniciado por una vieja disputa.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/video-discutio-hombre-plena-calle-mato-fierrazos-cabeza_0_eNvArV0Njs.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robaron un kiosco, los detuvieron y descubrieron que también cometían asaltos tras concretar ventas falsas por internet</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 05:14:08 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El cabecilla de la banda delictiva operaba desde adentro del penal de Melchor Romero, en La Plata.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La Policía capturó a cuatro cómplices en allanamientos en distintos puntos de la Ciudad y la provincia de Buenos Aires.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En esos procedimientos, también secuestró dinero, municiones y celulares.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/robaron-kiosco-detuvieron-descubrieron-cometian-asaltos-concretar-ventas-falsas-internet_0_2panMrVX4r.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"La mafia del Hentai": se negó de declarar el principal sospechoso de las amenazas de bomba contra Casa Rosada y estaciones de trenes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:04:00 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Facundo Maximiliano Martínez Radaeli, de 18 años, continuará detenido por decisión del juez Julián Ercolini.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los otros dos jóvenes que se encontraban detenidos por la misma causa fueron liberados. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los acusaron de efectuar más de 30 mensajes intimidatorios.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/mafia-hentai-nego-declarar-principal-sospechoso-amenazas-bomba-casa-rosada-estaciones-trenes_0_13KeVjn0OO.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Los tres son mi vida": el adiós de un padre de familia antes de un tiro en el corazón</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:34:59 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Carlos Mattias (28), papá de un varón de 8 años y una nena de 5, fue asesinado en González Catán, La Matanza.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Trabajaba en una empresa de transporte de cargas y los fines de semana era remisero para aplicaciones de viajes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hay un detenido, de 17 años. El último mensaje que envió a su esposa antes del crimen.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/vida-adios-padre-familia-tiro-corazon_0_g1GfG6rluL.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una policía porteña mató a un motochorro que quiso robarle mientras esperaba el colectivo en San Justo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:46:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La oficial se defendió con su arma reglamentaria cuando dos delincuentes la abordaron de madrugada.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los ladrones habían asaltado a un hombre a 50 metros del lugar.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/policia-portena-mato-motochorro-quiso-robarle-esperaba-colectivo-san-justo_0_M9JcGOA1Fy.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lautaro Alvaredo y las señales de un milagro: "Estuvo cinco minutos muerto, pero hoy se movió"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:58:19 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El chico al que le dieron una patada en la cabeza a la salida de un boliche lleva nueve días en terapia intensiva.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tiene muerte cerebral, pero en las últimas horas reaccionó a ciertos estímulos. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;"Los médicos no lo pueden creer", dice Diego, su padre. Este martes, a las 18, hay una marcha para pedir justicia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/lautaro-alvaredo-senales-milagro-minutos-muerto-hoy-movio_0_UVpPrJLOh3.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Era policía, estaba de licencia médica y murió de un infarto por tratar de impedir un robo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:57:48 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ocurrió en Córdoba. Segundo Oscar Soria (48) tenía tres stent y problemas cardíacos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se topó con un robo en una obra en construcción e intentó detener a los ladrones.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La familia del delincuente también lo golpeó para liberar a uno de los asaltantes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/policia-licencia-medica-murio-infarto-tratar-impedir-robo_0_oaDD3k3xEP.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Brutal crimen a fierrazos en Ingeniero Budge: "Mi hermano no era un santo, pero tampoco una rata"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:16:25 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lo dijo una hermana de Fernando Belozo (36), quien había estado preso.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los asesinos fueron identificados. Sus apodos son "Peluchín" y Roba Tuca".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/brutal-crimen-fierrazos-ingeniero-budge-hermano-santo-rata_0_ANd9jxBvuV.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robaron 142 computadoras de una escuela de San Telmo y se las llevaron en tachos de basura</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:01:02 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los ladrones, de entre 15 y 17 años, atacaron la Escuela Primaria 1 "Valentín Gómez".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La policía detuvo a los menores y recuperó las netbooks.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/robaron-142-computadoras-escuela-san-telmo-llevaron-tachos-basura_0_sNSk4tZVsF.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Caso Báez Sosa: nuevo revés de la Corte para los rugbiers condenados</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:50:55 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El máximo tribunal rechazó por "inadmisible" otro planteo de la defensa de los asesinos del joven de 18 años.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pedían declarar la nulidad de la prisión preventiva y de la elevación a juicio del caso.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/caso-baez-sosa-nuevo-reves-corte-rugbiers-condenados_0_nEgW9iQpLS.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un taxista fue asesinado a cuchillazos por un ladrón que se hizo pasar por pasajero</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:27:21 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El chofer fue identificado como Luis Edgar Fuentes, de 67 años.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El crimen ocurrió en Eva Perón y Laguna, de Parque Avellaneda.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/taxista-asesinado-cuchillazos-ladron-hizo-pasar-pasajero_0_ZuNIhaJcaf.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atacaron a los tiros al hospital de Rosario para liberar a un preso: mataron a un empleado y a un policía y dejaron herida grave a una enfermera</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 02:09:56 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Fue en el hospital Provincial de esa ciudad.  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El agente recibió un disparo mortal en la cabeza.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/atacaron-tiros-hospital-rosario-liberar-preso-mataron-empleado-policia-dejaron-herida-grave-enfermera_0_a6jVoixYVc.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atacaron a tiros al hospital Provincial de Rosario: buscaban asesinar a un preso, pero mataron a un policía y dejaron herida grave a una enfermera</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 02:09:56 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Fue en el hospital Provincial de esa ciudad.  &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El agente recibió un disparo mortal en la cabeza.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/atacaron-tiros-hospital-rosario-liberar-preso-mataron-empleado-policia-dejaron-herida-grave-enfermera_0_a6jVoixYVc.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un adolescente de 13 años fue atacado por una patota en Córdoba: le pegaron con un ladrillo, le patearon la cabeza y lo dejaron en coma</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 05:47:35 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los padres de la víctima contaron que le provocaron "hundimiento de cráneo".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lázaro quedó internado en el Hospital de Niños y los médicos dijeron que el "daño cerebral es irreversible".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los agresores fueron 16 y están identificados.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/adolescente-13-anos-atacado-patota-cordoba-pegaron-ladrillo-patearon-cabeza-dejaron-coma_0_4wOzLX3lvD.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Video: así fue el brutal crimen de un policía en la puerta del hospital Provincial de Rosario</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:01:36 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Leoncio Bermúdez se cruzó en la puerta con uno de los delincuentes que habían ingresado en busca de un preso.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sin media palabra, le dio un disparo mortal en la cabeza.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/video-brutal-crimen-policia-puerta-hospital-provincial-rosario_0_pScMejhbyE.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quién es el preso al que fueron a buscar a un hospital: causas por homicidio y ligado a un narco</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:31:32 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Gabriel Guillermo Lencina (29) está ligado al traficante Hernán Ramón "Lichi" Romero.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Todavía no está claro si quisieron asesinarlo o rescatarlo en el Hospital Provincial de Rosario.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los delincuentes mataron a un policía e hirieron en las piernas a una enfermera.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/preso-buscar-hospital-causas-homicidio-ligado-narco_0_bmxsf6u81H.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ataque a tiros en el Hospital Provincial de Rosario: buscaban a un preso, pero mataron a un policía y balearon a una enfermera</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 02:09:56 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El objetivo era Gabriel Guillermo Lencina (29). Investigan si querían asesinarlo o rescatarlo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mataron al subinspector Leoncio Bermúdez (42) y le dispararon en las piernas a una enfermera.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/atacaron-tiros-hospital-rosario-liberar-preso-mataron-empleado-policia-dejaron-herida-grave-enfermera_0_a6jVoixYVc.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ataque a tiros en el Hospital Provincial de Rosario: buscaban a un preso, pero mataron a un policía</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 02:09:56 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El objetivo era Gabriel Guillermo Lencina (29). Investigan si querían asesinarlo o rescatarlo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mataron al subinspector Leoncio Bermúdez (42), cuya hija de 7 años estaba en una garita.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/atacaron-tiros-hospital-rosario-liberar-preso-mataron-empleado-policia-dejaron-herida-grave-enfermera_0_a6jVoixYVc.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sacó un cuchillo para defenderse de un robo de motochorros y lo mataron de un tiro en la cabeza</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:35:12 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ocurrió en Bernal, partido de Quilmes. La víctima tenía 71 años y volvía de jugar a la quiniela.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Por el crimen detuvieron a un sospechoso de 16 años con antecedentes y hay uno de 25 prófugo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/saco-cuchillo-defenderse-robo-motochorros-mataron-tiro-cabeza_0_6Gf4JANyLE.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>“¡Dónde está El Negro!": crónica de la sangrienta noche en el hospital de Rosario que se convirtió en zona de guerra</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:47:40 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Cuatro hombres intentaron rescatar a un detenido que había sido atendido en la guardia por "tuberculosis".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hubo disparos adentro del Hospital Provincial: dos familiares de pacientes fueron heridos de bala.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Un policía que intentó detener a los atacantes fue ejecutado de un balazo en la cabeza.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/negro-cronica-sangrienta-noche-hospital-rosario-convirtio-zona-guerra_0_O8WY08ZOey.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Dumbo", el narco que quiso hacerse el muerto y fue traído desde Perú por pedido de la Justicia argentina</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:25:20 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Raúl Maylli Rivera (42) llegó esta tarde en un vuelo comercial, escoltado por policías antidrogas de la Federal.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se lo acusa de ser uno de los líderes narco de la villa 1-11-14, del Bajo Flores, y del barrio Mugica, de Lugano.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/dumbo-narco-quiso-hacerse-muerto-ahora-peru-mete-avion-rumbo-buenos-aires_0_MilU1ancvp.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Motochorros mataron a un jubilado de 71 años que volvía de jugar a la quiniela en Bernal</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:35:12 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La víctima tenía 71 años y sacó un cuchillo para defenderse del ataque.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Por el crimen detuvieron a un sospechoso de 16 años con antecedentes y hay uno de 25 prófugo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/policiales/saco-cuchillo-defenderse-robo-motochorros-mataron-tiro-cabeza_0_6Gf4JANyLE.html</link>
	</item>
</channel>