<channel>
	<item>
		<title>Balotaje 2023: la Justicia Electoral advirtió que La Libertad Avanza no entregó suficiente cantidad de boletas en la Provincia de Buenos Aires</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 15:16:40 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;A una semana de la segunda vuelta, el organismo notificó a los apoderados de la fuerza de Javier Milei sobre la irregularidad.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/balotaje-2023-justicia-electoral-advirtio-libertad-avanza-entrego-suficiente-cantidad-boletas-provincia-buenos-aires_0_Ss4ny5xOuz.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Video: una militante de Javier Milei sufrió una agresión grupal tras la Marcha del Orgullo en San Martín</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:55:27 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Una partidaria de La Libertad Avanza estaba en la plaza principal del municipio cuando un grupo la insultó y le arrojó líquidos y botellas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Javier Milei y otros referentes de su espacio condenaron la situación.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/video-militante-javier-milei-sufrio-agresion-grupal-marcha-orgullo-san-martin_0_mdV3rwblR9.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sergio Massa: "La regla del balotaje es: 'Milei sí o Milei no'"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:34:38 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lo dijo en una entrevista con el diario español El País, a una semana de la segunda vuelta que definirá al próximo presidente.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/sergio-massa-regla-balotaje-milei-milei_0_12E3XtmUb3.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Debate Presidencial hoy: a qué hora es el encuentro entre Sergio Massa y Javier Milei esta noche</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 12:56:54 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El encuentro podrá verse en diferentes canales televisivos y también por YouTube.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A qué hora dará inicio el encuentro&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/hora-debate-presidencial-sergio-massa-javier-milei-hoy_0_nGOk4B8aOF.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chats, videos prohibidos,
la caída de Máximo Kirchner y el no de Rodríguez Larreta a Sergio Massa</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 10:02:34 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Kicillof busca despegarse y se enfrenta con La Cámpora.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El ministro de Economía despunta el Gabinete.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sigilosos movimientos de Milei antes del debate.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/chats-videos-prohibidos-caida-maximo-kirchner-rodriguez-larreta-sergio-massa_0_iqtF4xcbc5.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Debate presidencial 2023, EN VIVO: a qué hora es, dónde y cómo ver el último cruce entre Javier Milei y Sergio Massa antes del balotaje</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 10:00:34 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los candidatos de Unión por la Patria y de La Libertad Avanza debatirán en la Facultad de Derecho de la UBA.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Podrá verse en diferentes canales televisivos y por YouTube.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/debate-presidencial-2023-javier-milei-sergio-massa-vivo-hora-ver-ultimo-cruce-balotaje_0_hqnTCAb3G6.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mauricio Macri chicaneó a Gerardo Morales con Milagro Sala y el gobernador jujeño lo cruzó: "Tenés que estar muy enfermo"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 04:58:29 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El expresidente deslizó que tanto el mandatario jujeño como la líder de la Tupac Amaru "van a votar al mismo", en clara alusión a Sergio Massa. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El presidente de la Unión Cívica Radical jugó una carta fuerte: “Tu enfermedad es la ambición de poder”.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Nuevo capítulo en la interna de Juntos por el Cambio.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/mauricio-macri-chicaneo-gerardo-morales-milagro-sala-gobernador-jujeno-cruzo-tenes-enfermo_0_i0NvluoxOe.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Macri, Rajoy, Piñera, Fox y otros expresidentes expresaron su apoyo a la candidatura de Javier Milei</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 01:10:21 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Aseguraron que Massa representa la continuidad de un modelo económico "corporativo fracasado".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;También firmaron el comunicado Felipe Calderón, Jorge Quiorga, Andrés Pastrana, Iván Duque y Mario Vargas Llosa.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/macri-rajoy-pinera-fox-expresidentes-expresaron-apoyo-candidatura-javier-milei_0_hugUkXPLcJ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Cámpora, la AFI y los espías inorgánicos, una trama que viene desde el crimen de Nisman</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:59:28 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El "Conu" Rodríguez y el actual director de Contrainteligencia de la AFI, Esteban Orestes Carella, entrelazan sus carreras con el espionaje y el periodismo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El subadministrador de la AFIP comenzó a usar los servicios de Zanchetta en el 2019, desde la provincia. Se cruzan con maniobras por el crimen de Nisman.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/campora-afi-espias-inorganicos-trama-viene-crimen-nisman_0_0a2nQaCU2I.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cómo Rodolfo Tailhade coordinó su operación contra la Corte en base a los "partes" del espía inorgánico</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:57:10 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Horas después de que el policía preso, Ariel Zanchetta, le mandara "informes" de inteligencia, el diputado K atacó a los miembros del máximo tribunal en la comisión de Juicio Político o Twitter.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Más grosero fue con el juez Sebastián Ramos, a quien intentaron destituir basándose en un chat enviado por el espía y robado al ex ministro de Seguridad porteño Marcelo D'Alessandro.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/rodolfo-tailhade-coordino-operacion-corte-base-partes-espia-inorganico_0_dNlopWchWj.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sorpresa en el escrutinio definitivo: ¿Cuál fue el segundo municipio de la Provincia donde Juntos le arrebató el poder al PJ?</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:47:50 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El candidato del GEN de Margarita Stolbizer desplazó al intendente de La Cámpora, que buscaba su reelección.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Críticas a los millonarios fondos que destinó la organización de Máximo Kirchner a la campaña en el distrito.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/sorpresa-escrutinio-definitivo-segundo-municipio-provincia-juntos-arrebato-poder-pj_0_IpvmAGDsp2.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El cruce furioso entre Mauricio Macri y Gerardo Morales anticipa la pelea que vendrá después del balotaje</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:52:47 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El ex presidente carga contra el gobernador de Jujuy y busca meterse en la interna radical.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los escenarios que asoman según se imponga Massa o Milei.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/cruce-furioso-mauricio-macri-gerardo-morales-anticipa-pelea-vendra-despues-balotaje_0_QUyZtGUNDI.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Cruzaste un límite: ¡Inmoral!", el durísimo mensaje de Patricia Bullrich a Gerardo Morales, en medio de la pelea del radical con Mauricio Macri</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:51:28 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La excandidata presidencial salió a responderle al gobernador de Jujuy, quien había cruzado duros mensajes con el exmandatario.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/cruzaste-limite-inmoral-durisimo-mensaje-patricia-bullrich-gerardo-morales-medio-pelea-radical-mauricio-macri_0_mibi19Fwup.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La sorpresiva pista de tres espías de la AFI que le hacían pedidos a Ariel Zanchetta</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:38:16 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Justicia detectó que recibía pedidos de informes e investigaciones ilegales de agentes que trabajaban en el organismo estatal.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sospechan que no actuaba solo y que era un eslabón de una red de espionaje ilegal.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/sorpresiva-pista-espias-afi-hacian-pedidos-ariel-zanchetta_0_F6kIAWWCrl.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Debate presidencial 2023: cómo y dónde ver en vivo el cruce entre Sergio Massa y Javier Milei</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:12:51 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El encuentro podrá verse en diferentes canales televisivos y también por YouTube.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A qué hora dará inicio el encuentro&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/debate-presidencial-2023-ver-vivo-cruce-sergio-massa-javier-milei_0_WgzQw0kQh8.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>A qué hora es el debate del balotaje entre Sergio Massa y Javier Milei</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:10:17 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los candidatos expondrán sus ideas previo a las elecciones de la segunda vuelta.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;¿A qué hora es y quién lo transmitirá?&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/hora-debate-balotaje-sergio-massa-javier-milei_0_EdJLsJ9iG3.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Debate presidencial hoy: hora, TV y todo lo que tenés que saber</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:06:27 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Javier Milei y Sergio Massa se miden a una semana del balotaje.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A qué hora dará inicio el encuentro.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/debate-presidencial-hoy-hora-tv-tenes-saber_0_wXF10rvm1O.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuándo es el debate presidencial 2023: hora, TV y todo lo que tenés que saber</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:03:29 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Massa y Milei se enfrentan a una semana del balotaje.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A qué hora dará inicio el encuentro.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/debate-presidencial-2023-hora-tv-tenes-saber_0_JPgaq73dep.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La otra grieta: una encuesta lo midió a Mauricio Macri como candidato en Boca</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:57:53 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es un estudio de la consultora Taquion.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lo evaluó en fórmula contra Riquelme.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/grieta-encuesta-midio-mauricio-macri-candidato-boca_0_JrBsEw6ntE.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Espionaje ilegal: Mauricio Macri también pidió que lo incorporen al caso como querellante</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:47:01 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El ex presidente se sumó a la lista que ahora debe atender el juez Marcelo Martínez de Giorgi.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El magistrado pidió un informe a la oficina de escuchas de la Corte, para ver a quiénes acepta en el expediente.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/espionaje-ilegal-mauricio-macri-pidio-incorporen-caso-querellante_0_xQuQfkI2uB.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tarjetas de la corrupción: el informe del celular de Chocolate Rigau confirma cómo funcionaba la "organización criminal"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:44:31 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Así lo ratifica un amplio documento que difundió la Justicia. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cómo era la maniobra y quiénes aparecen implicados.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/tarjetas-corrupcion-informe-celular-chocolate-rigau-confirma-funcionaba-organizacion-criminal_0_J1G5yRq2iD.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La senadora opositora que con sus faltazos permitió triunfos K en el Congreso ahora blanqueó su apoyo a Sergio Massa</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:34:20 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se trata de la neuquina Lucila Crexell, de Juntos por el Cambio.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En septiembre pasado su ausencia en la sesión que trató el pliego de la jueza jubilada Ana María Figueroa permitió al kirchnerismo aprobarlo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/senadora-opositora-faltazos-permitio-triunfos-k-congreso-ahora-blanqueo-apoyo-sergio-massa_0_BjrIFOTWUx.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Arde la interna por la fiscalización: llamados de Macri, un libertario expulsado y radicales en la mira</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:42:07 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Representantes de LLA y el PRO se juntaron el sábado a la noche. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Preocupa sobre todo la provincia de Buenos Aires para el balotaje. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/arde-interna-fiscalizacion-llamados-macri-libertario-expulsado-radicales-mira_0_NkaSBlO56Z.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Sergio Massa miente, miente, miente, miente...": Patricia Bullrich negó haber sacado los inhibidores de las cárceles</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:24:35 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Durante el debate, el candidato oficialista la acusó de haberlos prohibido cuando fue ministra.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La presidenta del PRO lo negó y le respondió con el texto de la ley que los promueve. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/sergio-massa-miente-miente-miente-miente-patricia-bullrich-nego-sacado-inhibidores-carceles_0_xefO0ncxxL.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La justicia advierte que puede caerse una importante causa de corrupción que involucra a políticos y empresarios</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:02:58 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es la del soterramiento del Sarmiento, porque se cayeron confesiones de arrepentidos de Odebrecht en Brasil&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El juez Martínez de Giorgi pedirá información para saber si eso impactará en los juicios locales.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/justicia-advierte-puede-caerse-importante-causa-corrupcion-involucra-politicos-empresarios_0_dg9lujavNL.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Campaña negativa: ¿Massa usó datos del espionaje ilegal para acusar a Milei de tener una sociedad offshore?</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:18:43 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En el debate mencionó que la familia de su adversario tenía una propiedad en Miami. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Esa información la había publicado el sitio web Realpolitik, uno de los portales donde trabajaba Zanchetta.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/campana-negativa-massa-uso-datos-espionaje-ilegal-acusar-milei-tener-sociedad-offshore_0_cdiIzoRSOm.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Veda electoral y alcohol en Provincia de Buenos Aires: desde qué hora no se puede vender más alcohol</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:16:29 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Uno de los puntos centrales de las prohibiciones en la Provincia de Buenos Aires está ligada a estas bebidas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Qué otras actividades están prohibidas durante las elecciones de balotaje.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/veda-electoral-alcohol-provincia-buenos-aires-hora-puede-vender-alcohol_0_1u7551b6gI.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"No hay excusa válida para justificar una gestión tan mala": la oposición apuntó contra Sergio Massa ante otro récord de la inflación</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:09:24 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El INDEC marcó 8,3% para octubre y llevó la interanual a 142,7%, la más alta para los últimos 32 años.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Desde Juntos por el Cambio y La Libertad Avanza cuestionaron al ministro de Economía y candidato presidencial.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Chicanas como en las que lanzó el oficialista en el debate.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/excusa-valida-justificar-gestion-mala-oposicion-apunto-sergio-massa-record-inflacion_0_TvmYRNxFwB.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Veda Electoral y alcohol en CABA: desde qué hora no se puede vender más alcohol previo al balotaje</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:48:13 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Uno de los puntos centrales de las prohibiciones en la Ciudad de Buenos Aires está ligada a estas bebidas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Qué otras actividades están prohibidas durante las elecciones.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/veda-electoral-alcohol-caba-hora-puede-vender-alcohol-previo-balotaje_0_2WxZNGIkaR.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sergio Massa le contestó a Javier Milei por sus quejas sobre el debate: "Solo a aquellos que van a escucharse a sí mismos les molesta la tos"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:46:14 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;"A mi no me molesta la tos", sostuvo el candidato de Unión por la Patria, insistiendo en la chicana al libertario.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El presidenciable de La Libertad Avanza había dicho que los invitados del oficialista eran "un coro de tos" que buscaron su "desborde emocional".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/sergio-massa-contesto-javier-milei-quejas-debate-solo-van-escucharse-mismos-molesta-tos_0_oDjDZf4GJa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ultima semana de campaña de Massa: presionan a intendentes y gobernadores y buscan los votos de Schiaretti</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:45:42 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En el comando de campaña hay malestar con algunos jefes comunales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Creen que el peso del aparato y los guiños de los radicales pueden inclinar la balanza.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/ultima-semana-campana-massa-presionan-intendentes-gobernadores-buscan-votos-schiaretti_0_3ypOxoeyat.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ultima semana de campaña de Milei: apuntará al voto opositor en los grandes centros urbanos</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:40:41 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Recorrerá Santa Fe y distritos bonaerenses antes de cerrar su raid el jueves en Córdoba.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Busca sumar el respaldo del electorado antiK del centro del país.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/ultima-semana-campana-milei-apuntara-voto-opositor-grandes-centros-urbanos_0_viUxkaXE60.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chaco: denuncian que Capitanich emitió cheques por más de $ 1.500 millones que deberá pagar el próximo gobierno</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:39:44 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La oposición acusó a la gestión saliente de comprometer financieramente a la provincia. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se suma al pase a planta permanente de 17 mil personas, en su gran mayoría militantes, familiares y ex funcionarios.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/chaco-denuncian-capitanich-emitio-cheques-1500-millones-debera-pagar-proximo-gobierno_0_BqzrKb41yS.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>En el oficialismo dicen que Massa ganó el debate, pero admiten que no le garantiza más votos para el balotaje</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:59:03 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En Unión por la Patria dicen que el duelo fue "entre un profesional y un amateur".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Y festejan que expuso las contradicciones de Milei.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/oficialismo-dicen-massa-gano-debate-admiten-garantiza-votos-balotaje_0_h23NslKlOP.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cumbre Macri-Milei tras el debate: qué acordaron para el final de la campaña</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:14 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El ex presidente fue al Hotel Libertador para definir la estrategia en el tramo final hacia el balotaje.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;No tiene previsto compartir actividades con el candidato, aunque seguirá expresando su apoyo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/cumbre-macri-milei-debate-acordaron-final-campana_0_2qYnn5FlEi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Te llevás 200 por mes y cuándo te necesito no estás": los chats que confirman el nexo entre 'Chocolate' Rigau y dos dirigentes massistas</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:43:22 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Surgen de la investigación judicial, a la que accedió &lt;strong&gt;Clarín&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En los intercambios aparece Facundo Albini, concejal platense del Frente Renovador, y se lo cita a su padre, Claudio.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/llevas-200-mes-necesito-chats-confirman-nexo-chocolate-rigau-dirigentes-massistas_0_SrQDHVGqjh.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El informe del celular de Chocolate Rigau confirma cómo recaudaba para dos dirigentes massistas</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:44:31 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Así lo ratifica un amplio documento que difundió la Justicia. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cómo era la maniobra y quiénes aparecen implicados.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/tarjetas-corrupcion-informe-celular-chocolate-rigau-confirma-funcionaba-organizacion-criminal_0_J1G5yRq2iD.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Victoria Villarruel y otra polémica: "Hoy encontrás mujeres que están abortando chicos a término”</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:30:47 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La candidata a vicepresidenta de La Libertad Avanza dijo que en caso de ganar volverán a discutir la ley de la interrupción voluntaria del embarazo, "sobre bases científicas y no tan ideologizadas".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Aunque aclaró que no será la prioridad porque "la economía está desbordada".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/victoria-villarruel-polemica-hoy-encontras-mujeres-abortando-chicos-termino_0_PiBUCs7Yiw.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>A cinco días de las elecciones, López Obrador y Lula juegan fuerte por Sergio Massa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:22:53 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El mexicano llamó "facho" a MIlei.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El PT, del brasileño, se pronuncióirecta,ente por la candidatura del ministro de Economía.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/dias-elecciones-lopez-obrador-lula-juegan-fuerte-sergio-massa_0_xS8PTStfma.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elecciones 2023, EN VIVO: la diputada electa de La Libertad Avanza Lilia Lemoine destacó como un "patriota" a un dirigente procesado por neonazi y salió a pedir disculpas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:59:01 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los candidatos de Unión por la Patria y La Libertad Avanza en sus últimas actividades de campaña.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cruces, declaraciones y encuestas camino al balotaje del 19 de noviembre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/elecciones-2023-vivo-diputada-electa-libertad-avanza-lilia-lemoine-destaco-patriota-dirigente-procesado-neonazi-salio-pedir-disculpas_0_nKQ7t4pzTJ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Patricia Bullrich afirmó que "Juntos por el Cambio envejeció" y apuntó contra Horacio Rodríguez Larreta y Gerardo Morales</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:23:41 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La presidenta del PRO aseguró que "de alguna manera sigue" la interna que hubo dentro de ese espacio en la previa de las PASO.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cuestionó a los dirigentes opositores que no manifestaron su apoyo a Javier Milei.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/patricia-bullrich-afirmo-juntos-cambio-envejecio-apunto-horacio-rodriguez-larreta-gerardo-morales_0_rGzR6eJLif.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Javier Milei dijo que Sergio Massa apeló a "herramientas oscuras" en el debate y reveló los dos objetivos que cumplió</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 02:13:47 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Aseguró que recurrió a "carpetazos" con videos editados y fake news, y que contabilizó "26 operaciones" en su contra hasta los días previos a verse las caras en la Facultad de Derecho.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se mostró satisfecho por haber "cumplido con lo defensivo" ya que no lograron alterarlo y con "desarticular" las acusaciones que recibió.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/javier-milei-dijo-sergio-massa-apelo-herramientas-oscuras-debate-revelo-objetivos-cumplio_0_rK3GB8o3Jf.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo que dice Javier Milei y sus propuestas: su plan de gobierno antes del balotaje</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:36:30 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Plantea reformas estructurales en el Estado y la eliminación del Banco Central, entre otras propuestas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Su pasado como futbolista, el motivo por el que decidió estudiar Economía y su relación con Fátima Florez.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/propuestas-javier-milei-dice-plan-gobierno-balotaje_0_go42E6jNjt.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Victoria Villarruel, sobre el ex centro clandestino de detención ESMA: “Son 17 hectáreas que podrían ser disfrutadas por todo el pueblo”</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:32:24 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La diputada y candidata a vicepresidenta de Milei volvió a hablar de tener una visión más amplia respecto a los derechos humanos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/victoria-villarruel-ex-centro-clandestino-detencion-esma-17-hectareas-podrian-disfrutadas-pueblo_0_CfVoDrF8g3.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Así es la boleta de Javier Milei y Victoria Villaruel de La Libertad Avanza para el balotaje</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:55:55 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Cámara Nacional Electoral publicó el formato oficial de las listas que competirán en el balotaje.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La segunda vuelta se llevará a cabo el próximo domingo 19 de noviembre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/boleta-javier-milei-victoria-villaruel-libertad-avanza-balotaje_0_nXdVZfZtAb.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Así es la boleta de Sergio Massa de Unión por la Patria para el balotaje</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:03:43 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Cámara Nacional Electoral publicó el formato de las boletas que competirán en el balotaje.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La segunda vuelta se llevará a cabo el domingo 19 de noviembre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/boleta-sergio-massa-union-patria-balotaje_0_Hh7Imzonx0.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo que dice Sergio Massa y sus propuestas: su plan de gobierno rumbo al balotaje</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:11:35 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Aunque enumeró medidas ante los medios, en la plataforma electoral no están detalladas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sus inicios en la política y la relación de idas y vueltas con el kirchnerismo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/dice-sergio-massa-propuestas-plan-gobierno-rumbo-balotaje_0_rvc3xYSOR6.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Justicia avanza en la apertura de los nueve teléfonos que tenía el camporista "Conu" Rodríguez y las trece computadoras allanadas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:32:53 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Son los materiales encontrados en su casa y la AFIP más el celular que le entregó a la Justicia.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Expectativa por la información que se puede detectar en los dispositivos. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/justicia-avanza-apertura-telefonos-camporista-conu-rodriguez-trece-computadoras-allanadas_0_NrPEUSkkOz.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Así es la boleta de Sergio Massa de Unión por la Patria para el balotajeas elecciones presidenciales 2023</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:03:43 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Cámara Nacional Electoral publicó el formato de las boletas que competirán en el balotaje.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La segunda vuelta se llevará a cabo el domingo 19 de noviembre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/boleta-sergio-massa-union-patria-balotaje_0_Hh7Imzonx0.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Así es la boleta de Javier Milei y Victoria Villaruel de La Libertad Avanza para el balotaje ese 19 de noviembre</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:55:55 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Cámara Nacional Electoral publicó el formato oficial de las listas que competirán en el balotaje.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La segunda vuelta se llevará a cabo el próximo domingo 19 de noviembre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/boleta-javier-milei-victoria-villaruel-libertad-avanza-balotaje_0_nXdVZfZtAb.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Así es la boleta de Sergio Massa para las elecciones presidenciales 2023</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:03:43 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Cámara Nacional Electoral publicó el formato de las boletas que competirán en el balotaje.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La segunda vuelta se llevará a cabo el domingo 19 de noviembre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/boleta-sergio-massa-union-patria-balotaje_0_Hh7Imzonx0.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Así es la boleta de Javier Milei y Victoria Villaruel de La Libertad Avanza para el balotaje este 19 de noviembre</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:55:55 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Cámara Nacional Electoral publicó el formato oficial de las listas que competirán en el balotaje.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La segunda vuelta se llevará a cabo el próximo domingo 19 de noviembre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/boleta-javier-milei-victoria-villaruel-libertad-avanza-balotaje_0_nXdVZfZtAb.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Veda electoral y alcohol en Córdoba: desde qué hora no se puede vender más alcohol</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:09:31 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Uno de los puntos centrales de las prohibiciones en Córdoba está ligada a estas bebidas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Qué otras actividades están prohibidas durante las elecciones de balotaje.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/veda-electoral-alcohol-cordoba-hora-puede-vender-alcohol_0_gmblbI7NpH.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>A cinco días de las elecciones, Lula, López Obrador, Pedro Sánchez y "Pepe" Mujica salieron a apoyar a Sergio Massa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:22:53 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El presidente mexicano  llamó "facho" a Milei. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El de Brasil, el español y el uruguayo alentaron a votar por el ministro de Economía.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/dias-elecciones-lopez-obrador-lula-juegan-fuerte-sergio-massa_0_xS8PTStfma.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cómo se define el balotaje 2023</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:34:39 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Este domingo el país vuelve a votar.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Todo lo que hay que saber de las Elecciones 2023.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/define-balotaje-2023_0_Zl2nViLAzK.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿A quién favorece el voto en blanco en el balotaje?</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:23:48 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Muchos electores plantean la posición neutral de cara a la segunda vuelta.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cómo se contabilizan estos votos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/favorece-voto-blanco-balotaje_0_4tMV9eZhl1.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Es falso que AySA le pagó a Pablo Echarri $ 15 millones y la supuesta noticia no fue publicada por LN+</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:22:53 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Circula en redes sociales una supuesta publicación de LN+ con una factura a nombre del actor por haber prestado sus servicios “para practicar con Sergio Massa de cara al debate”.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pero tanto la supuesta noticia como la factura son falsas. Echarri aseguró que es responsable inscripto y no monotributista.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/falso-aysa-pago-pablo-echarri-15-millones-supuesta-noticia-publicada-ln_0_qBNqRzPxOh.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Veda electoral y alcohol en Santa Fe: desde qué hora no se puede vender más alcohol</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:48:24 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Uno de los puntos centrales de las prohibiciones en Santa Fe está ligada a estas bebidas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Qué otras actividades están prohibidas durante las elecciones de balotaje.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/veda-electoral-alcohol-santa-fe-hora-puede-vender-alcohol_0_sMeeNx9Am1.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La fiscal pidió la prisión preventiva de Julio "Chocolate" Rigau y se complica más su situación y la de los dirigentes massistas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:47:01 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Betina Lacki lo solicitó tras las pruebas que se encontraron en el celular del puntero del PJ.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Debe definir el juez del caso Guillermo Atencio. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/fiscal-pidio-prision-preventiva-julio-chocolate-rigau-complica-situacion-dirigentes-massistas_0_PrwBJmb39r.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Veda electoral y alcohol en Mendoza: desde qué hora no se puede vender más alcohol</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:14:32 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Uno de los puntos centrales de las prohibiciones en Mendoza está ligada a estas bebidas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Qué otras actividades están prohibidas durante las elecciones de balotaje.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/veda-electoral-alcohol-mendoza-hora-puede-vender-alcohol_0_Y57gBPbap9.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuál es la diferencia entre voto en blanco y voto impugnado</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:12:50 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En el balotaje 2023, el voto en blanco no se contabilizará.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Solo se tendrán en cuenta los votos afirmativos. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/diferencia-voto-blanco-voto-impugnado_0_BdVuts0GcK.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Qué dice la Constitución sobre el voto en blanco</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:40:19 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Muchos electores optarán por la neutralidad en este balotaje 2023.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;¿A quién favorece el voto en blanco?&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/dice-constitucion-voto-blanco_0_z16mEPBpQ9.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El balotaje, Javier Milei y una inesperada interna entre los evangélicos</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:31:13 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Un sector había cuestionado al libertario y ahora la Alianza Cristiana de Iglesias Evangélicas que agrupa a la mayoría de las comunidades llamó a ser prescindentes en la elección. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/balotaje-javier-milei-inesperada-interna-evangelicos_0_XxSDRa1Rth.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cómo se cuenta el voto en blanco en el balotaje 2023</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:30:51 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El&lt;strong&gt; voto en blanco &lt;/strong&gt;es centro del análisis de especialistas y consultores políticos porque podría ser decisivo en la segunda vuelta.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cómo se contabiliza según la ley.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/cuenta-voto-blanco-balotaje-2023_0_7oInZ4dHJZ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Delegan en un fiscal las denuncias contra Sergio Massa por la supuesta violación de la veda electoral con el "Plan Platita"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:57:14 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La jueza María Servini dejó las causas en manos del fiscal Ramiro Gonzalez quien las unificará. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los denunciantes estiman que el ministro-candidato anunció aumentos de las jubilaciones, reducciones impositivas y créditos a tasa subsidiada con un costo de "entre 8 y 15 mil millones de dólares".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/delegan-fiscal-denuncias-sergio-massa-supuesta-violacion-veda-electoral-plan-platita_0_NRZiBdb275.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cómo votar desde el exterior en el balotaje 2023: fechas, requisitos y padrón electoral</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:52:41 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los argentinos en el extranjero deberán consultar en el padrón electoral la sede habilitada para votar.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los pasaportes y las constancias de documento en trámite no están permitidas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/votar-balotaje-2023-exterior-fechas-requisitos-padron-electoral_0_vN69hMFYIk.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuándo y dónde es el cierre de campaña de Javier Milei a días del Balotaje 2023</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:02:57 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El candidato de La Libertad Avanza viajará al interior durante los próximos días.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La segunda vuelta electoral se celebrará el próximo fin de semana.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/cierre-campana-javier-milei-dias-balotaje-2023_0_djigXv9CYD.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Espionaje ilegal: volvieron "los horribles", y ahora se desatará una guerra de contrainteligencia</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:00:30 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Informantes, buches, hackeos y carpetas trabajaron sin cesar en las últimas décadas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cómo funcionan los "cortafuegos" como Zanchetta. Los vínculos con La Cámpora.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El desafío que afronta la Justicia: custodiar miles de datos, chats, videos y conversaciones privadas y sensibles.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/espionaje-ilegal-volvieron-horribles-ahora-desatara-guerra-contrainteligencia_0_pu1bwMCP8i.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sergio Massa adelantó que, en caso de ser presidente, la Oficina Anticorrupción estará a cargo de alguien propuesto por la oposición</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:39:41 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Si se impone, al organismo lo dirigirá alguien puesto por el principal bloque opositor con aprobación del Congreso.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Busca “transferir y compartir responsabilidades”.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/sergio-massa-adelanto-caso-presidente-oficina-anticorrupcion-cargo-alguien-propuesto-oposicion_0_LhC6d0TC8a.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Esteban Bullrich ratificó que votará a Javier Milei en el balotaje y criticó al kirchnerismo: "No tengo mierda en la cabeza"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:36:29 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El exsenador criticó a Sergio Massa y dijo que es "la peor opción".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Además, cuestionó la "intolerancia" y la "corrupción" de los gobiernos de Néstor y Cristina Kirchner.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/esteban-bullrich-ratifico-votara-javier-milei-balotaje-critico-kirchnerismo-mierda-cabeza_0_YvXVpJgA66.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El polémico elogio de Milei a Margaret Thatcher llegó a los medios británicos</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:58:04 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El conservador diario The Times destacó los elogios del libertario a la ex primer ministra británica.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Y subrayó que para Milei el futuro de las islas Malvinas debe decidirse de acuerdo con los deseos de sus residentes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/polemico-elogio-milei-margaret-thatcher-llego-medios-britanicos_0_MDQSZNBeTp.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Internaron de urgencia a Gerardo Morales por una infección en una clínica de la Ciudad de Buenos Aires</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:35:28 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Desde la gobernación de Jujuy indicaron que el radical es sometido a estudios médicos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En un escueto comunicado de prensa, detallaron que "su evolución es óptima".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/internaron-urgencia-gerardo-morales-infeccion-clinica-ciudad-buenos-aires_0_F4b4rZk1kz.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Denuncian a Malena Galmarini por contratos de AySA que benefician a un proveedor de cloro hasta 2028</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:13:00 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Coalición Cívica acusó a la funcionaria y esposa de Sergio Massa de defraudación y violación de los deberes de los funcionarios públicos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;También al sindicalista José Luis Lingeri, al empresario Mauricio Filiberti al directorio de la empresa estatal, desde donde dicen que es una movida "electoralista".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La presentación judicial lleva la firma de Mariana Zuvic, Juan Calandri y Hernán Reyes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/denuncian-malena-galmarini-contratos-aysa-benefician-proveedor-cloro-2028_0_e8sdhBNiIL.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El exjuez Bento volvió a tribunales como detenido por coimas y presentó un recurso a la Corte para que anule su destitución</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:12:07 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Con un extraño testigo que se desdijo, se reanudó el juicio contra el exmagistrado por asociación ilícita, cohecho y enriquecimiento ilícito.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Al mismo tiempo, sus abogados pidieron que el máximo tribunal lo restituya en el Juzgado Federal 1 de Mendoza.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/exjuez-bento-volvio-tribunales-detenido-coimas-presento-recurso-corte-anule-destitucion_0_O2Vk5GKk7O.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La SIP alertó por los ataques a periodistas, el avance del narcotráfico y la sostenibilidad de los medios de comunicación</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:11:54 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La entidad advirtió sobre el vínculo de Milei con la prensa y la insistencia de Cristina en su "teoría del lawfare".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Planteó su preocupación por la libertad de prensa y por las dificultades que la crisis económica generan a los medios.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/sip-alerto-ataques-periodistas-avance-narcotrafico-sostenibilidad-medios-comunicacion_0_TiHkiPmWyG.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Corte confirmó la extradición a Chile al líder mapuche Facundo Jones Huala</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:30:58 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El máximo tribunal ratificó la sentencia para que termine de cumplir 1 año y 4 meses de sentencia en el país vecino.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En Chile estaba condenado por incendio intencional y tenencia ilegal de armas pero se fugó a la Argentina antes de terminar la condena.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/corte-confirmo-extradicion-chile-lider-mapuche-facundo-jones-huala_0_TqpV1f24N3.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Roberto Lavagna ratificó que apoyará a Sergio Massa: "Gobernar es crear con conocimiento y coraje, sin improvisaciones ni fantasías"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:13:27 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El ex ministro de Economía y ex candidato presidencial se expresó a favor del candidato de Unión por la Patria.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hace pocos días había criticado el juicio político del kirchnerismo a la Corte Suprema de Justicia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/roberto-lavagna-ratifico-apoyara-sergio-massa-gobernar-crear-conocimiento-coraje-improvisaciones-fantasias_0_XbgTToLHJw.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Thatcher, Vaca Muerta y el Previaje: Massa llevó la campaña del miedo a la Patagonia y sumó extrapartidarios</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:26:56 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Encabezó una recorrida por varias ciudades de  Río Negro e insistió en diferenciarse de Milei.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Logró los respaldos de Roberto Lavagna y los gobernadores electos Weretilneck y Figueroa.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/thatcher-vaca-muerta-previaje-massa-llevo-campana-miedo-patagonia-sumo-extrapartidarios_0_B1kSsX0YUO.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"No se dejen asustar": la arenga de Milei en Rosario contra Massa y la campaña del miedo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:26:54 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El libertario encabezó un acto a los pies del Monumento a la Bandera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dijo que el ministro-candidato "habla de industria nacional y contrata brasileños pagados por Lula para contaminar la campaña".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/dejen-asustar-arenga-milei-rosario-massa-campana-miedo_0_oXUSGrmjBp.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elecciones 2023, EN VIVO: Graciela Camaño contó por qué Macri apodó "ventajita" a Sergio Massa y trató de "resentido" y "caprichoso" al expresidente</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:04:36 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los candidatos de Unión por la Patria y La Libertad Avanza en sus últimas actividades de campaña.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cruces, declaraciones y encuestas camino al balotaje del 19 de noviembre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/elecciones-2023-vivo-graciela-camano-conto-macri-apodo-ventajita-sergio-massa-trato-resentido-caprichoso-expresidente_0_tkIUaAoSzd.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atentado al comedor de la Policía Federal: la querella pidió apartar de la causa a la jueza María Servini</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:01:09 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Familiares del ataque montonero de 1976 -que dejó 23 muertos- insisten con reclamar "el derecha a la verdad" sobre los autores del atentado. El pedido está en línea con la posición de Milei. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ahora decide la Cámara Federal. Están investigados Mario Firmenich y Horacio Verbitsky, entre otros. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/atentado-comedor-policia-federal-querella-pidio-apartar-causa-jueza-maria-servini_0_cMrOAxOq76.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una por una, las peleas más picantes del nuevo canciller británico con los K</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:01:09 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El gobierno de Rishi Sunak nombró a David Cameron como nuevo canciller del Reino Unido. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fue el primer ministro entre 2010 y 2016, en contemporáneo con Cristina Kirchner con quien mantuvo un duelo personal. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/peleas-picantes-nuevo-canciller-britanico-k_0_jeajfZ5NfT.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Inesperado escándalo para reemplazar a un senador de La Cámpora</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:01:08 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Crece la pelea por la sucesión de Matías Rodríguez, el senador de Tierra del Fuego que fue encontrado muerto en su casa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Su reemplazante se niega a asumir la banca si no le garantizan que podrá seguir luego como concejal en Ushuaia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/inesperado-escandalo-reemplazar-senador-campora_0_NzjJbSISMq.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sorpresa: hicieron un ranking con 12 políticos y hubo un puntero inesperado</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:01:06 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es una tabla de imágenes con oficialistas y opositores.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Incluye a los cinco candidatos presidenciales del 22 de octubre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/sorpresa-hicieron-ranking-12-politicos-puntero-inesperado_0_ThpFhB5xBR.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El presidente de Colombia, Gustavo Petro, apoyó a Massa y comparó a Milei con Videla y Pinochet</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:31:58 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;"Nunca hay que votar por la barbarie y siempre hay que votar por la esperanza", expresó el mandatario.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Este martes, el candidato de Unión por la Patria había recibido el apoyo de Lula da Silva, López Obrador y Pedro Sánchez.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/presidente-colombia-gustavo-petro-apoyo-massa-comparo-milei-videla-pinochet_0_DE6RviQ0Ue.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Ponete de acuerdo, no te entiendo", Patricia Bullrich cruzó a Pepe Mujica por su apoyo a Sergio Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:53:03 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El expresidente uruguayo dijo en un video que si fuera argentino lo votaría a Massa "con las dos manos".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/ponete-acuerdo-entiendo-patricia-bullrich-cruzo-pepe-mujica-apoyo-sergio-massa_0_4g7sSnySo0.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dónde voto Elecciones 2023: consultá el padrón electoral para el balotaje</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:30:47 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El domingo 19 de noviembre se realizará el balotaje entre Sergio Massa y Javier Milei.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Revisá tus datos para comprobar el lugar y mesa de votación.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/voto-elecciones-2023-consulta-padron-electoral-balotaje_0_oy82g8jiDv.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Otro escándalo en la Legislatura bonaerense: los 48 dueños de las tarjetas que manejaba "Chocolate" Rigau siguen cobrando el sueldo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:40:26 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Son sueldos de unos $700.000 mensuales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En la Cámara de Diputados de la Provincia admitieron haber depositado los fondos a los titulares de las cuentas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/escandalo-legislatura-bonaerense-48-duenos-tarjetas-manejaba-chocolate-rigau-siguen-cobrando-sueldo_0_Fkb8DbnF6t.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nueva encuesta y sorpresa: hicieron un ranking con 12 políticos y hubo un puntero inesperado</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:01:06 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es una tabla de imágenes con oficialistas y opositores.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Incluye a los cinco candidatos presidenciales del 22 de octubre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/sorpresa-hicieron-ranking-12-politicos-puntero-inesperado_0_ThpFhB5xBR.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pese a la arenga de Patricia Bullrich, sigue la desconfianza entre el PRO y La Libertad Avanza para fiscalizar en un distrito clave</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:00:43 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se trata de La Matanza donde no terminan de definir cómo será el operativo. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Necesitan 3000 fiscales para cubrir las mesas del municipio.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/pese-arenga-patricia-bullrich-sigue-desconfianza-pro-libertad-avanza-fiscalizar-distrito-clave_0_mIftbb5JVf.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Patricia Bullrich pidió acompañar a Javier Milei "sin soberbia" y recalentó la pelea en Juntos por el Cambio: habló de "dirigentes sin gente"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:22:40 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La titular del PRO encabezó una capacitación para los fiscales, uno de los puntos que genera disputas entre macristas y liberales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hubo emisarios del candidato liberal. "La casta tiene miedo", cantaron los asistentes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/patricia-bullrich-pidio-acompanar-javier-milei-soberbia-recalento-pelea-juntos-cambio-hablo-dirigentes-gente_0_VsOGOjSNoN.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Cuánto gana el presidente de Argentina y cuál es el sueldo de cada uno de los ministros?</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:27:07 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El salario del máximo mandatario es uno de los más altos de la administración pública.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Todos los sueldos pueden consultarse gratuitamente en un sitio web gubernamental.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/gana-presidente-argentina-sueldo-ministros_0_tsDSl0ZW9q.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Confirman que Martín Insaurralde, Jesica Cirio y dos funcionarios de Kicillof viajaron a República Dominica en un lujoso jet</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:01:48 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El juez Ernesto Kreplak recibió informes de Migraciones que ratifican este viaje junto al ex intendente del Partido de la Costa y un funcionario del tribunal de cuentas. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Desde que se casó con el ex intendente de Lomas de Zamora, la modelo hizo más de 150 viajes al exterior.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/confirman-martin-insaurralde-jesica-cirio-funcionarios-kicillof-viajaron-republica-dominica-lujoso-jet_0_ErVsIbuENt.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Otro anuncio de Sergio Massa en campaña: las pensiones para excombatientes de Malvinas serán hereditarias para sus parejas e hijos</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 22:56:21 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Fue en un acto en el que hubo un homenaje a las víctimas del ARA San Juan, al cumplirse seis años del último contacto del submarino.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;"Los derechohabientes tendrán sin límites la posibilidad de acceder a la pensión", dijo el ministro candidato.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/anuncio-sergio-massa-campana-pensiones-excombatientes-malvinas-hereditarias-parejas-hijos_0_F4lVOD28zi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Espionaje a jueces: piden al juez el secuestro del teléfono del diputado ultra K Rodolfo Tailhade</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:59:26 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El diputado Fernando Iglesias pidió ser querellante y solicitó el urgente secuestro del celular del ex director de Contrainteligencia de la AFI que está imputado en la causa. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El dirigente opositor denunció cómo armó una operación en su contra y pidió esa medida de prueba. Preocupación entre los jueces.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/espionaje-jueces-piden-juez-secuestro-telefono-diputado-ultra-k-rodolfo-tailhade_0_vyAHcZeZdV.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Multa por no votar en el balotaje 2023: dónde y hasta qué día se puede pagar</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:20:27 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Las sanciones económicas varían entre 50 y 500 pesos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cuáles son las excepciones para no pagar la multa por no ir a votar.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/multa-votar-balotaje-2023-dia-puede-pagar_0_B7CBaugCmm.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rematarán la mansión de un ex intendente K preso por corrupción: aplican la ley de Extinción de Dominio</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:40:12 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se trata de Luis Lobos, quien estaba al frente de la intendencia de Guaymallén, en Mendoza.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fue condenado por enriquecimiento ilícito y administración fraudulenta.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/remataran-mansion-ex-intendente-k-preso-corrupcion-aplican-ley-extincion-dominio_0_0g1i9ZMiTV.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>En su peor momento y a días del balotaje, reapareció Máximo Kirchner y se reunió con dos intendentes K</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:32:25 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El titular de PJ bonaerense se inmiscuye en la fiscalización de la elección del domingo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En el peronismo también creen que le quiere marcar la cancha a Axel Kicillof.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/peor-momento-dias-balotaje-reaparecio-maximo-kirchner-reunio-intendentes-k_0_3fdBOSwGDE.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Tiene razón", la irónica respuesta de Javier Milei luego de que Eduardo Eurnekian lo tratara de "empleado fallado"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:52:55 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El dueño de Corporación América había lanzado un duro comentario antes del encuentro del candidato con empresarios.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El candidato presidencial de La Libertad Avanza se lo tomó con humor y lanzó: "Me parece un chiste divertido".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/razon-ironica-respuesta-javier-milei-luego-eduardo-eurnekian-tratara-empleado-fallado_0_WOCl8GrLUl.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Qué documentos sirven para votar en el balotaje 2023</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:51:27 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Cuáles son los formatos válidos y qué pasa con el documento "electrónico".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Qué dice la Cámara Nacional Electoral en su página web.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/documentos-sirven-votar-balotaje-2023_0_Ne5WwRhXn8.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Qué pasa si no voto en las Elecciones 2023: ¿es obligatorio el balotaje?</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:46:22 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La segunda vuelta es igual de obligatoria que las elecciones del 22 de octubre.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Una ausencia injustificada podría generar una multa.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/pasa-voto-elecciones-2023-obligatorio-balotaje_0_dxlNXlTx3y.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Qué funciona hoy en la ex ESMA, los cuestionamientos de los libertarios y por qué no podrán tocarla</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:28:28 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La candidata a vice de Javier Milei, Victoria Villarruel, propuso modificarla y recibió críticas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La situación legal del predio.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/funciona-hoy-ex-esma-cuestionamientos-libertarios-podran-tocarla_0_ZkDjZOdY39.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El video de 43 minutos en el que Israel muestra en crudo las imágenes del ataque de Hamas: asesinatos, decapitaciones y quemas de civiles</title>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:31:08 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lo mostró la Embajada en Buenos Aires&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Es una compilación del barbárico ataque del grupo terrorista del 7 de octubre pasado. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Israel prosigue su invasión a la Franja de Gaza&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/video-43-minutos-israel-muestra-crudo-imagenes-ataque-hamas-asesinatos-decapitaciones-quemas-civiles_0_BDDIZuPplP.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mauricio Macri cuestionó la campaña de Sergio Massa, por violar la veda: "Hasta Cristina Kirchner tuvo más límites"</title>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:24:23 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/mauricio-macri-cuestiono-campana-sergio-massa-violar-veda-cristina-kirchner-limites_0_Pb36msOeoq.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tensión e incidentes: el intendente de Ezeiza le quiso complicar el cierre de campaña bonaerense a Javier Milei</title>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:19:20 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Gastón Granados estuvo acompañado por el ex comisario Hugo Matzkin y militantes K.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hubo dos focos de tensión en diferentes lugares y momentos, previo a la llegada del candidato.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El libertario debió suspender la caminata y habló directamente en el escenario montado para un acto.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/tension-incidentes-intendente-ezeiza-quiso-complicar-cierre-campana-bonaerense-javier-milei_0_Sfkf0EgaRL.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los ministros que quiere Sergio Massa y el fantasma que agitan en el entorno de Javier Milei</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:45:03 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;A quiénes pretende sumar el peronista.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La fiscalización versus la denuncia de "fraude".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/ministros-quiere-sergio-massa-fantasma-agitan-entorno-javier-milei_0_oeRk2vJcBG.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa en la recta final de la campaña: silencio por el dólar y gestos a militares e inquilinos</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:36:39 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El cierre sería este jueves en un colegio secundario, sin dirigentes ni prensa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En el búnker oficialista pronostican una definición ajustada.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/massa-recta-final-campana-silencio-dolar-gestos-militares-inquilinos_0_3RPHaOETPg.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tarjetas de la Corrupción: recusan a un camarista y demoraran decisiones sobre prisiones preventivas</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:33:47 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La defensa de "Chocolate" Rigau pidió apartar el juez de la cámara de apelaciones Jorge Mateos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/tarjetas-corrupcion-recusan-camarista-demoraran-decisiones-prisiones-preventivas_0_qAU6GWvq5H.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Confirman que Martín Insaurralde, Jesica Cirio y dos funcionarios de Axel Kicillof viajaron a República Dominicana en un lujoso jet</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:01:48 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El juez Ernesto Kreplak recibió informes de Migraciones que ratifican este viaje junto al ex intendente del Partido de la Costa y un integrante del Tribunal de Cuentas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Desde que se casó con el ex intendente de Lomas de Zamora, la modelo hizo más de 150 salidas al exterior.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/politica/confirman-martin-insaurralde-jesica-cirio-funcionarios-kicillof-viajaron-republica-dominica-lujoso-jet_0_ErVsIbuENt.html</link>
	</item>
</channel>