<channel>
	<item>
		<title>Mar enrarecido de la orfandad</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:02:38 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Narrativa. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pablo Solberg propone la reconstrucción de una infancia argentina con aires escandinavos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/revista-n/literatura/resenas/mar-enrarecido-orfandad_0_mPdgAVuela.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los frutos de un ingenio azucarero</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:48:36 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ensayo. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;La escritora suiza Dorothée Elmiger y una investigación personal sobre el capital y el colonialismo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/revista-n/literatura/frutos-ingenio-azucarero_0_3TxrbT9Nao.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lolita reencarnada</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:38:28 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Entrevista con Leticia Martin. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;La autora de &lt;em&gt;Vladimir &lt;/em&gt;reescribe la obra de Nabokov y reclama el derecho de la mujer a la maldad.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/revista-n/literatura/lolita-reencarnada_0_a5jb01YI6O.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Antes de América": Encuentro vital con los orígenes en Madrid</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 20:15:26 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;En la Fundación Juan March, de Madrid. "Antes de América" propone una interpretación inédita sobre los aportes originarios que dieron forma a la sensibilidad moderna. Las artes gráficas y dramáticas, en primer plano.&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/revista-n/america-encuentro-vital-origenes-madrid_0_wn9PazEXwa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Diálogo con Rodrigo Gutiérrez Viñuales. Ante un territorio casi virgen</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 19:28:23 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;El historiador argentino, hoy catedrático en Granada, es el curador invitado de la expo. Pasó años hasta reunir el material, procedente de colecciones privadas y fondos de obra nunca exhibida.&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/revista-n/dialogo-rodrigo-gutierrez-vinuales-territorio-virgen_0_VyA7w7SNkD.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Horacio Lavandera, ese brillo con acento propio</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 18:48:23 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El notable pianista se presenta este fin de semana en el teatro Coliseo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Es en el marco de una gira internacional. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;En este diálogo revisa su vínculo con la música argentina y repasa su extraordinaria carrera.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/revista-n/horacio-lavandera-brillo-acento-propio_0_GdsN10PpGd.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Premio a la Trayectoria Artística 2023: ocho clásicos 
del presente</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:54:05 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Una sala de Bellas Artes exhibe las obras los artistas seleccionados por el Salón Nacional.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se han destacado en la escena local, con énfasis en el compromiso.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/revista-n/premio-trayectoria-artistica-2023-clasicos-presente_0_XSEYqyHfkt.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Subasta de León Ferrari a beneficio, Premio Azcuy para Nacha Canvas y el Herralde de Novela</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:32:04 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.clarin.com/revista-n/subasta-leon-ferrari-beneficio-premio-azcuy-nacha-canvas-herralde-novela_0_IdIxgW6bke.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Severo Sarduy y el caribe queer</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 14:34:19 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La reedición de &lt;em&gt;Cobra&lt;/em&gt;. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Publicada en 1972, la novela es la historia de un cuerpo trans y fue pionera en el rechazo a la imposición de la identidad sexual. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Enemigo del régimen castrista, Severo Sarduy se exilió en París.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/revista-n/literatura/severo-sarduy-caribe-queer_0_SH1lh02jVF.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ezequiel Adamovsky: “No está claro que evitemos un gobierno de extrema derecha”</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 13:24:19 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Con &lt;em&gt;Del antiperonismo al individualismo autoritario&lt;/em&gt;, el historiador Ezequiel Adamovsky recopila sus ensayos recientes. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Piensan la conexión entre las derechas radicalizadas y el individualismo autoritario.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/revista-n/ezequiel-adamovsky-claro-evitemos-gobierno-extrema-derecha_0_RI1z8aeeYv.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>María Negroni: “La poesía expresa todo lo que no se puede controlar”</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:16:43 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La escritora María Negroni dialogó con Mauro Libertella en Encúpula, la deslumbrante cúpula del Palacio Bencich.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La conversación se proyectó en la librería La Fábrica y en el marco del Festival Eñe días atrás.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tras el éxito en Madrid, la adaptación teatral de su novela El corazón del daño llega a Buenos Aires.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/maria-negroni-poesia-expresa-puede-controlar_0_cW61ZNGkYS.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Andrea Giunta: “El Guernica, de Picasso, es estrictamente una obra de propaganda”</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:16:52 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La historiadora del arte fue entrevistada en junio por March Mazzei en el Museo Nacional de Bellas Artes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La conversación se proyectó en la librería La Fábrica y en el marco del Festival Eñe días atrás.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Giunta, que es experta en los ecos y apropiaciones americanas de la obra de Pablo Picasso, recorrió la historia y lecturas en puja del mural más famoso del artista.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/andrea-giunta-guernica-picasso-estrictamente-obra-propaganda_0_WDZ19pevyv.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Judy Garland y unas sombras tenebrosas detrás del arco iris</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:43:14 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Proyecto Garland &lt;/em&gt;funciona como un mapa fragmentario de la vida de la niña artista Judy Garland.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Reflexiona sobre la explotación infantil, los abusos y la violencia intrafamiliar.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/revista-n/judy-garland-sombras-tenebrosas-detras-arco-iris_0_hmpXQCKqfx.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mariana Enriquez: “El terror se convirtió en la mejor expresión de los tiempos que vivimos”</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:15:00 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La escritora dialogó con la directora de Ñ, Matilde Sánchez, duranrte una vista al misterioso Castillo Obligado de Ramallo en el invierno argentino.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Enriquez es un verdadero fenómeno editorial en todo el mundo y recorrió en esta conversación, que se proyectó en Madrid en el marco del Festival Eñe, las directrices de su obra y de la literatura de horror en general.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/cultura/mariana-enriquez-terror-convirtio-mejor-expresion-tiempos-vivimos_0_3U2an5wJ5b.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los sonidos de Christian Marclay en Baires</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:22:31 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;Found In Buenos Aires. En el Festival No Convencional, el artista orquestó su presentación en el Parque de la Estación con objetos hallados en las calles.&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/revista-n/sonidos-christian-marclay-baires_0_RaUPK6eAgP.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un plato exquisito que al final se enfría</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:22:30 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Con la participación de Robert De Niro, Nada, cuenta los tropiezos de un crítico gastronómico.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La nueva serie de la dupla Mariano Cohn-Gastón Duprat concentra la historia en cinco episodios breves.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/revista-n/plato-exquisito-final-enfria_0_2n86KysV4O.html</link>
	</item>
</channel>