<channel>
	<item>
		<title>Un rubro clave reclama una ley igual a la de las empleadas domésticas: "No tenemos ningún derecho"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:46:44 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Paseadores, cuidadores y peluqueros de perros quieren salir de la informalidad. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Son cerca de 100 mil que no tienen contrato laboral ni facturan. Algunos tienen 25 años en la actividad y no tienen aportes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/rubro-clave-reclama-ley-igual-empleadas-domesticas-derecho_0_wTt5WSPMJv.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mataron a una referente de la comunidad trans que trabajaba en la Casa Rosada</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 12:30:29 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Diana Zoe López García tenía 47 años y había ingresado a Casa de Gobierno gracias a la ley de cupo travesti-trans.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fue apuñada en un hotel de Balvanera por su pareja, quien quedó detenido y acusado de transfemicidio.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/mataron-referente-comunidad-trans-trabajaba-casa-rosada_0_aXy8zivDPf.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una encuesta revela tres nexos llamativos entre los votantes de Massa y Milei</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 09:00:38 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Realizaron un “perfil psicográfico” de los votantes, que excede lo político.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Allí surgen preferencias culturales que acercan a estos dos sectores antagónicos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/encuesta-revela-nexos-llamativos-votantes-massa-milei_0_cdC1fNjXPQ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La conmovedora historia de Nacho: no puede moverse y le crearon una silla de ruedas única con la que logró cumplir su sueño</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 09:00:35 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Tiene 19 años y con sus compañeros de quinto año subió a un cerro en Mendoza.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La iniciativa de un profesor movilizó a todo el colegio. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Y ahora patentaron un prototipo para que más personas puedan utilizarlo. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/conmovedora-historia-nacho-puede-moverse-crearon-silla-ruedas-unica-logro-cumplir-sueno_0_3OwLSoPutX.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>En una noche de pura inspiración, cerró la 14° edición del Premio Abanderados</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 09:00:35 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Entre más de 37.000 votos, Heriberto Roccia, fundador de Dignamente, fue elegido por el público como Abanderado del Año. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Recibió $ 2.500.000 para destinar a su proyecto solidario.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/noche-pura-inspiracion-cerro-14-edicion-premio-abanderados_0_ReT413rK5e.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Descarriló el histórico tren La Trochita y cuatro turistas estadounidenses resultaron heridos</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:07:05 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El viejo expreso patagónico descarriló a la altura del kilómetro 134, en Río Negro.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los heridos fueron trasladados al hospital de Bariloche, aunque sin riesgos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/descarrilo-historico-tren-trochita-turistas-estadounidenses-resultaron-heridos_0_Ub3p3zeCxM.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tragedia en el Sur: murieron seis turistas en un choque frontal entre una combi que iba de excursión a la Ruta de los Siete Lagos y un camión</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:40:19 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Fue sobre la Ruta 40, entre Bariloche y Villa La Angostura.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hay siete heridos, cuatro de ellos graves. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/tragedia-sur-murieron-turistas-choque-frontal-combi-iba-excursion-ruta-lagos-camion_0_vLbBmusBum.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fin de semana largo: por el balotaje, en Mar del Plata esperan la mitad de gente que el año pasado y hay quejas</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:56:14 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Advierten que las consultas bajaron notoriamente desde que el oficialismo desestimó la recomendación de la Cámara Electoral.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los destinos más afectados y el trasfondo político.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/fin-semana-largo-balotaje-pocas-reservas-malestar-sector-turistico-gobierno-paso-feriado_0_osY9fe8m0A.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Suman un tema nuevo al debate presidencial previo al balotaje: a quién beneficia</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:00:32 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Para la primera vuelta la salud quedó fuera de la agenda, justo después de la pandemia.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ahora decidieron priorizar la temática, que plantea desafíos para ambos candidatos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/suman-tema-nuevo-debate-presidencial-previo-balotaje-beneficia_0_CTFyCMyr4f.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cada vez más mujeres ingenieras: quiénes son las egresadas que rompen el molde</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:00:30 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Tres de cada diez estudiantes que egresan son mujeres.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fueron las más premiadas en un reciente concurso de INVAP.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/vez-mujeres-ingenieras-egresadas-rompen-molde_0_jMBfBJDbq5.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tragedia en el Sur con seis muertos: imputaron a los choferes y cómo siguen los heridos</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:20:51 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La primera hipótesis sugiere que el chofer del camión habría invadido el carril contrario y provocó el choque con la combi.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Las autoridades aun no dan las identidades de las víctimas, a la espera de notificar a todas las familias.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/accidente-bariloche_0_tKLZyxiGPn.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fatal accidente aéreo en Villa Cañas: dos muertos al estrellarse un avión que realizaba acrobacias en una exhibición</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:19:08 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se investigan las causas del hecho.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Las víctimas fatales son el piloto y el copiloto que iban a bordo de una aeronave militar L29 Dolfinse que participaba de un festival.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/fatal-accidente-aereo-villa-canas-muertos-estrellarse-avion-realizaba-acrobacias-exhibicion_0_c2EZUs0P4d.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Corrían una picada de motos y chocaron contra un grupo de personas que observaban al costado del camino</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:09:33 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ocurrió en Baradero, sobre la ruta 46.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Uno de los que corría la carrera ilegal terminó internado en grave estado y en terapia intensiva.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/corrian-picada-motos-chocaron-grupo-personas-observaban-costado-camino_0_6EiJrtsfaP.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fatal accidente aéreo en Villa Cañás: dos muertos al estrellarse un avión que realizaba acrobacias en una exhibición en Santa Fe</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:19:08 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se investigan las causas del hecho.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Las víctimas fatales son el piloto y el copiloto que iban a bordo de una aeronave militar L29 Dolfinse que participaba de un festival.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/fatal-accidente-aereo-villa-canas-muertos-estrellarse-avion-realizaba-acrobacias-exhibicion_0_c2EZUs0P4d.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Adiós a Inés Aguerrondo, la experta que se animó a pensar una nueva escuela</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:15:10 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Tuvo una larga trayectoria como docente e investigadora. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Estuvo 30 años en la función pública y era una referente indiscutida en innovación educativa. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Había cumplido 80 años.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/adios-ines-aguerrondo-experta-animo-pensar-nueva-escuela_0_yYYACgMAUr.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Romper la fuente, romper aguas o romper bolsa? Crean el primer diccionario con lenguaje médico común para España y Latinoamérica</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:51:01 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Incluye más de 70 mil términos y es una iniciativa de la RAE y entidades médidas de América Latina.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Apunta a facilitar la comunicación y evitar malos entendidos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/romper-fuerte-romper-aguas-romper-bolsa-crean-primer-diccionario-lenguaje-medico-comun-espana-latinoamerica_0_JpMuvuu1NK.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las historias de la tragedia en el Sur: el grupo de amigos que vino de EEUU y la mamá que viajaba con sus hijas</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:15:29 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;De los 7 sobrevivientes hay varios en grave estado. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Entre las víctimas fatales había dos argentinas y cuatro extrajenros. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/ruta-40-bariloche_0_K6zbTNZNqp.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quiénes eran los dos pilotos que murieron durante un festival de acrobacias aéreas en Villa Cañás</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 12:42:20 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Gastón Javier Vanucci (28), era de Venado Tuerto. Nicolás Juan Skare (66), de Salto.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El avión cayó a pique en el aeroclub de la localidad santafesina, en medio de la conmoción del público.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/pilotos-murieron-festival-acrobacias-aereas-villa-canas_0_xc5iPNs0CI.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crean un original videojuego para "combatir" en las campañas de la independencia y quieren que se use en las escuelas</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:00:50 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Tres emprendedores argentinos están desarrollando el juego de roles "Crónicas de los Libertadores". &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Buscan derribar los mitos de las redes sociales y sumar una herramienta para motivar a los chicos en el aula.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/crean-original-videojuego-combatir-campanas-independencia-quieren-use-escuelas_0_FdUsVUTRsu.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crisis de las prepagas: la práctica médica que se disparó la demanda post pandemia y es imposible conseguir turno</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:00:49 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La reeducación postural global (RPG) alivia el dolor y mejora la rigidez corporal. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cada vez se la indican a más pacientes, pero los especialistas se están yendo de las cartillas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/crisis-prepagas-practica-medica-disparo-demanda-post-pandemia-imposible-conseguir-turno_0_sBCGPfWErV.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tragedia en el Sur con seis muertos: imputaron a uno de los choferes y cómo siguen los heridos</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:20:51 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La primera hipótesis sugiere que el conductor del camión habría invadido el carril contrario y provocó el choque con la combi.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Las autoridades aun no dan las identidades de las víctimas, a la espera de notificar a todas las familias.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/accidente-bariloche_0_tKLZyxiGPn.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El balotaje entre Massa y Milei profundizó una fuerte grieta dentro del Conicet</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:01:02 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los directores del organismo publicaron una solicitada en apoyo al candidato de Unión por la Patria.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Anoche, 150 investigadores repudiaron ese texto con otra solicitada: "Es un acto sin precedentes".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/balotaje-massa-milei-profundizo-fuerte-grieta-dentro-conicet_0_MLCMCvZdnN.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La costumbre muy peligrosa que es la segunda causa de incendios en el hogar</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:00:54 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los expertos alertan que los artefactos eléctricos mal utilizados pueden causar estragos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Un hábito frecuente es sobrecargar las zapatillas multienchufe ubicadas debajo de la cama.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/costumbre-peligrosa-segunda-causa-incendios-hogar_0_MTDQuDPkko.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El fin de la inocencia del Chaltén: los residuos cloacales desbordan al pueblo idílico de los pies del Fitz Roy</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:00:54 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El pueblo se ve desbordado por el turismo masivo: recibe 10 mil turistas por temporada.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La planta de tratamiento de residuos cloacales está saturada y al borde del colapso.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Detectaron bacterias multirresistentes en los ríos de la zona. Alerta para la salud.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/fin-inocencia-chalten-residuos-cloacales-desbordan-pueblo-idilico-pies-fitz-roy_0_MP8Xd5nASD.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hallan muerto a un senderista que estaba desaparecido desde agosto: su perro estaba vivo junto al cadáver</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 07:29:01 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Rich Moore, un hombre de 71 años de Estados Unidos, había salido rumbo hacia la cima de la montaña Blackhead, en Colorado.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Su mascota perdió mucho peso y se cree que sobrevivió alimentándose de pequeños animales.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/hallan-muerto-senderista-desaparecido-agosto-perro-vivo-junto-cadaver_0_T4pNgl3tEd.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Habló la maestra de La Plata acusada de grooming: negó el envío de fotos íntimas y dijo que "había un exceso de confianza con los chicos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:54:41 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Daniela Mujica (33) dijo que "la información está tergiversada".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Aseguró que "jamás" besó a un chico y que "de ninguna manera hay un envío" de material inapropiado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/hablo-maestra-acusada-acosar-alumnos-plata-nego-envio-fotos-intimas-dijo-exceso-confianza-chicos_0_YmBQLGQWq1.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Frenaron el mayor contrabando de fósiles de la Argentina: había huevos de dinosaurios y la margarita más antigua del mundo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:37:42 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Son 6.400 piezas que fueron sacadas a España, escondidas en dobles fondos y revestimientos de yeso.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La colección fue entregada a la provincia de Río Negro, de donde proviene la mayoría de los fósiles. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/frenaron-mayor-contrabando-fosiles-argentina-huevos-dinosaurios-margarita-antigua-mundo_0_bHmllFeiSx.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"¡Tranquilos, chicos!": botellazos, vidrios rotos y corridas en una batalla campal dentro de un boliche de Tucumán</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:09:53 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ocurrió este fin de semana dentro del local Gitana, que festejaba su aniversario.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Una pelea entre varios grupos terminó en caos y corridas. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/tranquilos-chicos-botellazos-vidrios-rotos-corridas-batalla-campal-dentro-boliche-tucuman_0_34wVSH2xWr.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cinco alumnas encontraron 5 mil dólares dentro de un libro y los devolvieron: "Nos quedamos heladas, nunca vimos tanta plata junta"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:54:30 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ocurrió mientras participaban de una campaña de reciclado de papel en un colegio de Córdoba.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El dueño les regaló una cena por el gesto.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/alumnas-encontraron-5-mil-dolares-dentro-libro-devolvieron-quedamos-heladas-vimos-plata-junta_0_LIHNrPYeFt.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Denuncian que aumentó el antisemitismo en algunas facultades de la UBA y piden a las autoridades que intervengan</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:15:20 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Estudiantes y docentes alertaron sobre el crecimiento de expresiones en contra de los judíos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dicen que hay simbología nazi y reivindicaciones del ataque terrorista de Hamás.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/denuncian-aumento-antisemitismo-facultades-uba-piden-autoridades-intervengan_0_Jxwwo3MYdZ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los años y los días 
(Lectura oblicua II)</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:56:57 GMT</pubDate>
		<description>&lt;p&gt;Todo lo que dispara la lectura de un libro, con su clima de época y un modo de vivir ese clima de época. &lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/anos-dias-lectura-oblicua-ii_0_7FHUNroHRL.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Córdoba en alerta roja por la falta de agua: las razones y la única solución posible</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:17:39 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Cientos de vecinos estuvieron sin agua desde el fin de semana por la crisis hídrica en Villa Carlos Paz y el Valle de Punilla.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Las autoridades dicen que no queda más que esperar a que llueva.	&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/cordoba-alerta-roja-falta-agua-razones-falta-agua-unica-solucion-posible_0_IAL3BhuI6j.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos hermanas de 11 meses y 4 años murieron ahogadas al caer a una pileta en Traslasierra</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 01:48:40 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ocurrió en la localidad de San Javier y Yacanto, en el valle de la provincia de Córdoba.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Las pequeñas se pasaron a un complejo de cabañas lindero a la casa donde vivían cuando jugaban en el patio.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/hermanas-11-meses-4-anos-murieron-ahogadas-caer-pileta-traslasierra_0_Q1rEDiJyZX.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Victoria Villarruel y la polémica por la ESMA: cómo es el predio y quiénes lo visitan</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:01:12 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La candidata a vicepresidente de Javier Milei dijo: "Son 17 hectáres que podrían ser disfrutadas".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El lugar fue declarado Patrimonio de la Humanidad y en octubre recibió a unas 10.000 personas. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/victoria-villarruel-polemica-esma-predio-visitan_0_ge3Mvjcejw.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Garrahan se diferenció del Conicet en su postura para el balotaje entre Massa y Milei</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:01:11 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En una carta, sus autoridades hicieron una fuerte defensa de la salud pública.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mostraron resultados de gestión y evitaron pronunciarse por un candidato.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/garrahan-diferencio-conicet-postura-balotaje-massa-milei_0_vCLSZDZW1D.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un nuevo tratamiento contra el colesterol logró ser más eficaz que otros métodos</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:01:06 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es un tratamiento experimental que no se parece a nada de lo usado hasta el momento.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Trabaja a nivel genético y según los resultados presentados es eficaz y seguro.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/nuevo-tratamiento-colesterol-logro-eficaz-metodos_0_lMsZRbZsB9.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>No sólo insumos médicos: advierten por cosas de uso cotidiano que podrían faltar</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:01:04 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Son artículos importados o cuyos insumos dependen de que ingresen al país.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los ejemplos más mencionados, según un relevamiento de Clarín.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/solo-insumos-medicos-advierten-cosas-uso-cotidiano-podrian-faltar_0_6toEQvVPxQ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chaco: un hospital pediátrico suspendió cirugías por falta de insumos y alertan que el sistema de salud está a punto de colapsar</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:48:28 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Afecta a uno de los centros de salud más importantes de Resistencia.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Prestadores médicos denuncian que reciben los pagos 90 días después y piden una solución a Jorge Capitanich.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/chaco-hospital-pediatrico-suspendio-cirugias-falta-insumos-alertan-sistema-salud-punto-colapsar_0_yY6BrVNiW8.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cambio climático: la concentración de gases de efecto invernadero batió un nuevo récord y sigue creciendo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:48:13 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Surge de un informe de la ONU, que advirtió que por primera vez se superaron en un 50% los valores preindustriales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El relevamiento se difundió en la previa de la cumbre del clima que se realizará en Dubai. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/cambio-climatico-concentracion-gases-efecto-invernadero-alcanzo-nivel-record-sigue-creciendo_0_faqyhhTVl8.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Si me llegás a cambiar una vez más, te voy a matar": la carta que le atribuyen a la docente acusada de grooming en La Plata</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:32:31 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los padres de un alumno la aportaron a la causa contra Daniela Mujica (33).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Realizarán una pericia caligráfica para determinar si fue redactada por ella.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/llegas-cambiar-vez-voy-matar-carta-atribuyen-docente-acusada-grooming-plata_0_WaZu8qu8Az.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alerta naranja de tormentas y granizo en la Ciudad de Buenos Aires</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 22:17:37 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Abarca además el norte de La Pampa, el sur de Entre Ríos, Santa Fe y Córdoba y el centro de San Luis.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/alerta-naranja-tormentas-granizo-ciudad-buenos-aires_0_v3tVt2RFvi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estudiantes y docentes universitarios de todo el país preparan actividades en contra del arancelamiento</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:55:56 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Serán este jueves en las universidades nacionales. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Crece la preocupación por las propuestas de Milei en esta campaña.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/estudiantes-docentes-universitarios-pais-preparan-actividades-arancelamiento_0_nuayxmR1pk.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La muerte de Débora Pérez Volpin: piden 3 años de cárcel para el ex director del Sanatorio de La Trinidad</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:31:08 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es la solicitud de la querella para Roberto Martingano, a cargo de la clínica cuando murió la periodista. Lo acusan de encubrimiento.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Para la instrumentista Eliana Frías reclaman la misma pena por falso testimonio. Restan los alegatos de la fiscal y las defensas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/muerte-debora-perez-volpin-piden-3-anos-carcel-ex-director-sanatorio-trinidad_0_ksDzJryqVS.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La histórica casa museo de Mar del Plata y una polémica insólita: una funcionaria se adueñó de la marca y quieren recuperarla</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:37:15 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Gobierno ya inició acciones contra una directora municipal que estuvo al frente de la restauración. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El objetivo es abrirla al público para el verano.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/ciudades/historica-casa-museo-mar-plata-polemica-insolita-funcionaria-adueno-marca-quieren-recuperarla_0_FsDurrOStQ.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un choque e incendio de tres camiones en General Rodríguez provocó el corte total de la Autopista del Oeste</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:32:46 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;A un camión se le rompió la dirección y chocó a los otros.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;No hay heridos pero el tránsito permaneció cortado un largo tiempo y provocó demoras.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/corte-total-autopista-oeste-choque-incendio-camiones-general-rodriguez_0_QTVJQXKJ0P.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tragedia en el Sur: murió el conductor de la combi que trasladaba a los turistas en el accidente fatal por la Ruta 40 y ya son siete los muertos</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:48:27 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La combi impactó de manera semi frontal contra un camión entre Bariloche y Villa La Angostura.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/sociedad/tragedia-sur-murio-conductor-combi-trasladaba-turistas-accidente-fatal-ruta-40-muertos_0_YwMGRRqFkh.html</link>
	</item>
</channel>