<channel>
	<item>
		<title>Clima para el verano 2024: ¿Argentina será un horno?</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 18:26:31 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En el Hemisferio Norte este año se batieron todos los récords de calor.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Especialistas anticipan qué pasará con nosotros en la era de ebullición global.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/clima-verano-2024-argentina-horno_0_BOtvXNmrmh.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dirige una selección de fútbol especial: sólo hay que hablar un idioma inventado</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:00:23 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Jorge Montanari es científico del Conicet y experto en esperanto.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;También es dirigente de un deporte que es furor en la India.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/dirige-seleccion-futbol-especial-solo-hablar-idioma-inventado_0_z9dfihdfAR.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La historia de la carta que denunció una trama corrupta en la Buenos Aires colonial</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 09:00:12 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La escribió en 1621 María de los Cobos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Era hija de uno de los fundadores de Buenos Aires.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/historia-carta-denuncio-trama-corrupta-buenos-aires-colonial_0_rNAByiceVi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Criar hijos, llevar adelante una casa y salir a trabajar, el combo que pone en riesgo la salud de las mujeres</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 09:00:11 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Atender la casa, criar a hijos pequeños y al mismo tiempo cumplir con las obligaciones laborales no es gratuito.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los riesgos para la salud.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/criar-hijos-llevar-adelante-casa-salir-trabajar-combo-pone-riesgo-salud-mujeres_0_8j2CigFS19.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Denise Dumas, una pérdida dolorosa y cómo la superó</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 09:00:09 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Volvió al teatro después de casi 10 años.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Es experta en hacer asados. Los recuerdos de su infancia y adolescencia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/denise-dumas-perdida-dolorosa-supero_0_h24JxcCDb8.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los nuevos videojuegos que se adaptan a las fobias y miedos de los gamers</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:34:03 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Buscan que los videojuegos sean más accesibles y no dejen a nadie afuera&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Y que a su vez, no afecte su "jugabilidad".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/nuevos-videojuegos-adaptan-fobias-miedos-gamers_0_sdc7wakxQp.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Argentina según Martín Caparrós: "Nuestra capacidad de producir tonterías es incomparable"</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 09:01:50 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Aprovechó la pandemia para escribir una saga de novelas policiales ambientada en la Buenos Aires del ‘30. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;En charla con Viva, habla de su pasión por la literatura, pero también del Yategate, Milei, Massa y el fracaso del país.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/argentina-martin-caparros-capacidad-producir-tonterias-incomparable_0_HyrcrARgB1.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El paraíso abandonado de Maradona: cómo un barrio de Nápoles se unió para salvar una perla en ruinas</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 09:01:49 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Paradiso di Soccavo era el centro de entrenamiento del Napoli, pero ahora es un área fantasma. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Viva habló con los napolitanos. Quién lo compró y para qué. Una historia de fe y magia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/paraiso-abandonado-maradona-barrio-napoles-unio-salvar-perla-ruinas_0_nrcXLLkJht.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El verano se viste de blanco</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 09:01:46 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Un clásico de la temporada que se renueva.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se lleva en diferentes texturas y se adapta a todos los looks, desde la sastrería a los equipos más informales. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El blanco forma parte de una paleta que no falla jamás.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/verano-viste-blanco_0_kUCc3eh4rl.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La mujer que se animó a despreciar al dictador Uriburu</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:01:38 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Después del golpe de 1930, el general José Uriburu cerró el Congreso y llevó adelante una política represiva. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cuando clausuró el diario Crítica de Natalio Botana, también detuvo a su esposa Salvadora Medina Onrubia, quien lo denunció con una carta pública.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/mujer-animo-despreciar-dictador-uriburu_0_41zdmGhJQ0.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Divide y reinarás: ideas para separar ambientes y renovar la casa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:37:04 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los separadores de ambientes aportan una solución de espacio al tiempo que decoran.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Distintas opciones para optimizar la cantidad de metros cuadrados.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los de madera están de moda.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/divide-reinaras-ideas-separar-ambientes-renovar-casa_0_uXpQjIGjUU.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mix audaces y brillos naturales, cómo usar las nuevas tendencias en maquillaje</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:30:01 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;El make up también fue protagonista de las semanas de colecciones.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Durante los desfiles, el brillo natural, el look bronceado y el mix audaz de colores fueron de la partida.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/mix-audaces-brillos-naturales-usar-nuevas-tendencias-maquillaje_0_e4qe8XRFen.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vestidos XL, el comodín del verano en sus mejores versiones</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:58:28 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Con estampas, flores o lisos, son el comodín del verano.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se llevan con volados, detalles de bordados y en versión XL.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/vestidos-xl-comodin-verano-mejores-versiones_0_2Sl2DUqeXP.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Absurdos virales:
cómo conseguir dinero y belleza con golpecitos y ejercicios de lengua</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:00:59 GMT</pubDate>
		<description>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En un contexto desafiante como el de nuestro país, tras años de crisis económica, abundan las "soluciones mágicas" en la redes sociales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Todas alejadas de las evidencias científicas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
		<link>https://www.clarin.com/viva/absurdos-virales-como-conseguir-dinero-belleza-golpecitos-ejercicios-lengua_0_NLCXxRjmut.html</link>
	</item>
</channel>