<channel>
	<item>
		<title>Ajedrez: Candela Francisco se consagró campeona mundial juvenil</title>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>La joven prodigio de apenas 17 años se quedó con la Copa del Mundo con una cosecha de 8,5 puntos sobre 11.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/593683-ajedrez-candela-francisco-se-consagro-campeona-mundial-juven</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ajedrez: un campeón que se dejó ganar para hacer justicia</title>
		<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 23:59:50 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/275696-ajedrez-un-campeon-que-se-dejo-ganar-para-hacer-justicia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Creativo y versátil</title>
		<pubDate>Wed, 03 May 2017 14:15:10 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/35266-creativo-y-versatil</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jugadas que vienen por cartas</title>
		<pubDate>Wed, 03 May 2017 05:46:28 GMT</pubDate>
		<description>La Liga Argentina de Ajedrez por Correspondencia (Ladac) está a punto de cumplir 70 años de actividad ininterrumpida. En esta nota, escrita por un ex campeón argentino de la modalidad, se pasa revista de esta curiosa modalidad de juego que emplea el correo como medio para transmitir los movimientos.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/35264-jugadas-que-vienen-por-cartas</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Soy de la escuela del libro y el tablero”</title>
		<pubDate>Wed, 03 May 2017 05:46:28 GMT</pubDate>
		<description>Es el último campeón continental y el primer tablero del equipo olímpico peruano que realizó una histórica actuación en Bakú. Aquí repasa su carrera, expone su visión sobre el ajedrez actual y la influencia de los cambios en las últimas décadas.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/35265-soy-de-la-escuela-del-libro-y-el-tablero</link>
	</item>
	<item>
		<title>Problema #23</title>
		<pubDate>Wed, 03 May 2017 05:46:28 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/35267-problema-23</link>
	</item>
	<item>
		<title>El ajedrez a través del tiempo</title>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2017 03:23:22 GMT</pubDate>
		<description>Escenarios, regulaciones reglamentarias, modas y costumbres, la irrupción de la tecnología, el público y el ambiente. Un viaje por las diferentes épocas que marcaron su historia desde mediados del siglo XIX hasta la actualidad.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/22806-el-ajedrez-a-traves-del-tiempo</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Hay que reforzar el concepto de club”</title>
		<pubDate>Tue, 28 Feb 2017 03:23:22 GMT</pubDate>
		<description>Fue campeón argentino en 2006 y siete veces representante olímpico, vive en España desde hace más de diez años y es uno de los 20 jugadores mejor rankeados de América latina. Aquí repasa parte de su carrera y analiza el presente del ajedrez.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/22807-hay-que-reforzar-el-concepto-de-club</link>
	</item>
	<item>
		<title>“La final más difícil que jugué”</title>
		<pubDate>Fri, 02 Dec 2016 03:00:00 GMT</pubDate>
		<description>La definición del título en la serie de rápidas despertó polémica en el mundo del ajedrez, que siguió de cerca el certamen. La FIDE estimó en 10 millones las personas que siguieron la final a través de su página web y 10 mil las que presenciaron en directo el duelo.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/6402-la-final-mas-dificil-que-jugue</link>
	</item>
	<item>
		<title>La sorpresa fue el camino y no el final</title>
		<pubDate>Thu, 01 Dec 2016 03:00:00 GMT</pubDate>
		<description>Contra todos los pronósticos que auguraban una aplastante diferencia del defensor del título, el noruego necesitó del desempate para doblegar al ruso Sergey Karjakin, al que venció 3-1, luego de empatar en 6 la serie de partidas de ritmo clásico.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/6211-la-sorpresa-fue-el-camino-y-no-el-final</link>
	</item>
	<item>
		<title>La presión de la técnica frente al temple defensivo</title>
		<pubDate>Thu, 01 Dec 2016 03:00:00 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/6219-la-presion-de-la-tecnica-frente-al-temple-defensivo</link>
	</item>
</channel>