<channel>
	<item>
		<title>Científicos del CONICET descubrieron una nueva especie de dinosaurio titanosaurio</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 20:40:54 GMT</pubDate>
		<description>Se trata del Inawentu oslatus, que vivió hace aproximadamente unos 86 millones de años y fue encontrado en el área conocida como La Invernada, en Rincón de los Sauces.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/614939-cientificos-del-conicet-descubrieron-una-nueva-especie-de-di</link>
	</item>
	<item>
		<title>Japón: registran el momento en el que nace una isla</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 22:53:11 GMT</pubDate>
		<description>El fenómeno no es inusual en el archipiélago japonés. Este nuevo pedazo de tierra está en una etapa temprana de su desarrollo y tiene una superficie redonda y de color oscuro, cubierta por rocas rugosas.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/614543-japon-registran-el-momento-en-el-que-nacio-una-isla</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desarrollan una app que identifica animales peligrosos para la salud</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 02:31:12 GMT</pubDate>
		<description>El programa, creado en la Universidad Nacional de La Pampa, también
ofrece recomendaciones sobre cómo actuar frente a una picadura o mordida.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/594118-desarrollan-una-app-que-identifica-animales-peligrosos-para-</link>
	</item>
	<item>
		<title>Diabetes: diseñan una terapia novedosa para recuperar la función de los riñones</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 02:30:14 GMT</pubDate>
		<description>A través de células madre extraídas del cordón
umbilical, el tratamiento posibilitaría la reparación de estos
órganos y no sería necesaria la diálisis o el trasplante.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/594119-diabetes-disenan-una-terapia-novedosa-para-recuperar-la-func</link>
	</item>
	<item>
		<title>El lado oscuro de las bebidas energéticas: ¿Por qué pueden ser un cóctel peligroso para la salud?</title>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 12:27:02 GMT</pubDate>
		<description>Una nueva investigación científica revela los impactos negativos en el corazón y el sistema nervioso. Mujeres embarazadas y lactantes deben evitarlas.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/593861-el-lado-oscuro-de-las-bebidas-energeticas-por-que-pueden-ser</link>
	</item>
	<item>
		<title>Arqueólogos estudian las huellas de los primeros pobladores de Patagonia</title>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 02:31:13 GMT</pubDate>
		<description>Los registros
hallados incluyen herramientas
de piedra con diferentes tipos de rocas y minerales, restos de fogones y
pinturas rupestres.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/591519-arqueologos-estudian-las-huellas-de-los-primeros-pobladores-</link>
	</item>
	<item>
		<title>Especialistas argentinos crean un robot capaz de descubrir fallas en las tuberías de cualquier ciudad</title>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 02:31:13 GMT</pubDate>
		<description>El equipo transmite en tiempo real, tiene una
cámara que gira 360 grados y una luz LED que alumbra los lugares más oscuros.
Además, está elaborado con un plástico que resiste los efectos corrosivos de los ácidos presentes
en las cañerías.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/591520-especialistas-argentinos-crean-un-robot-capaz-de-descubrir-f</link>
	</item>
	<item>
		<title>Agrónomos e ingenieras utilizan cañas para elaborar biogás</title>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 02:31:13 GMT</pubDate>
		<description>A través de un método novedoso, el equipo de investigación analiza
estrategias para cambiar la matriz energética y reemplazar el uso de
combustibles fósiles.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/591599-agronomos-e-ingenieras-utilizan-canas-para-elaborar-biogas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Focus: la nueva misión espacial argentina para monitorear edificios, puentes y represas</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 02:31:13 GMT</pubDate>
		<description>A través de tecnología de alta resolución, los
equipos serán capaces de medir movimientos milimétricos para prevenir
accidentes.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/589472-focus-la-nueva-mision-espacial-argentina-para-monitorear-edi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Investigadores de Chaco utilizan cáscara de arroz para fabricar ladrillos cerámicos</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 02:30:15 GMT</pubDate>
		<description>El objetivo es transferir el conocimiento a ladrilleras locales para que
puedan aplicarlo a su producción cotidiana y reutilizar un residuo que se
genera en toneladas.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/589469-investigadores-de-chaco-utilizan-cascara-de-arroz-para-fabri</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una empresa argentina representará a América Latina en el mundial de Biotecnología</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 02:30:15 GMT</pubDate>
		<description>La competencia es organizada por el Instituto
Tecnológico de Massachussetts y distingue al mejor emprendimiento del año. El
proyecto consiste en la creación de una vacuna oral para aves de granja.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/589470-una-empresa-argentina-representara-a-america-latina-en-el-mu</link>
	</item>
</channel>