<channel>
	<item>
		<title>"Que los jóvenes no se coman el amague"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:34:22 GMT</pubDate>
		<description>El Bajo Flores es la villa  porteña donde LLA obtuvo uno de sus mejores resultados: 31 por ciento del padrón. Barrio de migrantes bolivianos, paraguayos y peruanos, las generaciones adultas no votan presidente pero sí lo hacen sus hijos argentinos. La campaña para el balotaje se la están poniendo al hombro las mujeres. El conflicto generacional.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/615816-que-los-jovenes-no-se-coman-el-amague</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elegir el desastre</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:54:53 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/615782-elegir-el-desastre</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quiénes son los invitados de los candidatos para presenciar el debate presidencial</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:22:27 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/615759-quienes-son-los-invitados-de-los-candidatos-para-presenciar-</link>
	</item>
	<item>
		<title>Morales cruzó a Macri con dureza: "Estás enfermo de ambición de poder"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 15:56:43 GMT</pubDate>
		<description>El exmandatario publicó un tuit sarcástico contra el gobernador jujeño. Morales le contestó que está "muy enfermo" y que debería estar preso. "Si querés Mauricio, puedo entrar en detalles", lo amenazó.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/615742-morales-cruzo-a-macri-con-dureza-estas-enfermo-de-ambicion-d</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elecciones 2023: cuándo y a qué hora es el debate presidencial de los candidatos al balotaje</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 15:20:13 GMT</pubDate>
		<description>La segunda vuelta de los comicios presidenciales es el próximo domingo 19 de noviembre. Cómo es el formato del intercambio de ideas y cuáles son los ejes temáticos que se debatirán este domingo 12 de noviembre en la Facultad de Derecho.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/614610-cuando-y-a-que-hora-es-el-debate-presidencial-de-los-candida</link>
	</item>
	<item>
		<title>El cuarto oscuro</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:16:05 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/615724-el-cuarto-oscuro</link>
	</item>
	<item>
		<title>A qué hora es el debate presidencial hoy Massa vs Milei y dónde verlo</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:06:38 GMT</pubDate>
		<description>Sergio Massa y Javier Milei participarán del tercer intercambio de ideas, exactamente una semana antes del la segunda vuelta. Ejes temáticos, formato y las alternativas para seguirlo en vivo en Página/12.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/615723-a-que-hora-es-el-debate-presidencial-hoy-massa-vs-milei-y-do</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿A dónde van los votos de la provincia de Córdoba?</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Sergio Massa busca romper el techo del 30 por ciento en una provincia compleja para el oficialismo. Javier Milei apuesta todo a la transferencia macrista.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/615606-a-donde-van-los-votos-de-la-provincia-de-cordoba</link>
	</item>
	<item>
		<title>Agustín Rossi: "Hay que cambiar lo que se tenga que cambiar, pero no destruir"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>El jefe de Gabinete analizó la recta final de la campaña y apuntó contra Victoria Villarruel por dar a entender que liberará genocidas. Además destacó la figura de Massa, insitió con la idea de un gobierno de unidad y remarcó la importancia de los gobernadores. Para los trabajadores, prometió que mejorarán los salarios.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/615614-agustin-rossi-hay-que-cambiar-lo-que-se-tenga-que-cambiar-pe</link>
	</item>
	<item>
		<title>El plan de impunidad de Victoria Villarruel</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>La candidata a vice de Javier Milei dice que hay una "industria" de los juicios de lesa mientras siguen conociéndose detalles de sus visitas a los genocidas y de su vínculo con Cecilia Pando.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/615615-el-plan-de-impunidad-de-victoria-villarruel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sergio Massa y Javier Milei juegan
sus últimas cartas en el debate presidencial</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>El candidato de UxP alertará sobre las peligrosas propuestas del libertario. El postulante de LLA reforzará la consiga "continuidad versus cambio". En esta oportunidad no estarán permitidos los apuntes y habrá micrófono abierto para cruces e interrupciones.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/615650-sergio-massa-y-javier-milei-juegan-sus-ultimas-cartas-en-el-</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sobrevivientes de la ESMA llaman a votar a Sergio Massa</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:16:11 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/615840-sobrevivientes-de-la-esma-llaman-a-votar-a-sergio-massa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Historias de la micromilitancia que activa el tramo final de la campaña</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:58:28 GMT</pubDate>
		<description>Grupos de Whatsapp, semaforazos, stickers y carteles dan vida a una estrategia de "retroalimentación" silvestre entre la calle y las redes en busca del voto positivo por Sergio Massa y el freno a Milei.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616302-historias-de-la-micromilitancia-que-activa-el-tramo-final-de</link>
	</item>
	<item>
		<title>"En relaciones internacionales no se usa la motosierra"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:13:49 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616283-en-relaciones-internacionales-no-se-usa-la-motosierra</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elsa Lombardo, sobreviviente de la dictadura, subió al subte para pedir que no voten a Milei</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:45:11 GMT</pubDate>
		<description>Tal como lo hizo hace algunos días Anita Carega -hija de una sobreviviente del centro clandestino de detención Club Atlético durante la última dictadura cívico-militar -, Lombardo subió al subte para contar su testimonio como víctima del terrorismo de Estado y pedir que no se vote a quienes reivindican la desaparición de personas.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616270-elsa-lombardo-sobreviviente-de-la-dictadura-subio-al-subte-p</link>
	</item>
	<item>
		<title>En La Libertad Avanza a los neonazis se los considera "patriotas"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:10:57 GMT</pubDate>
		<description>La diputada electa del partido de Javier Milei promocionó una publicación en la que se pide respaldar a Iván Volante, el militar retirado que amenaza posteando fotos de Falcon verdes. El prontuario de Pampillón en Mar del Plata</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616250-en-la-libertad-avanza-a-los-neonazis-se-los-considera-patrio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevo spot de Massa, con un emotivo mensaje sobre el trabajo y los afectos</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:36:55 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616238-nuevo-spot-de-massa-con-un-emotivo-mensaje-sobre-el-trabajo-</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Que nos reciba un gobernador tiene un significado muy grande: a buen entendedor, pocas palabras”</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:05:07 GMT</pubDate>
		<description>Carlotto visitó Córdoba por invitación de la gobernación provincial. No reveló cuál fue la postura del gobernador sobre el balotaje del domingo, pero tuvo elogios para Schiaretti y calificó a la reunión como "muy buena".</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616166-que-nos-reciba-un-gobernador-tiene-un-significado-muy-grande</link>
	</item>
	<item>
		<title>Motosierra y aranceles: cuánto  costarían el transporte, las universidades y la salud si Milei gana las elecciones</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:20:32 GMT</pubDate>
		<description>Informes del PAMI, datos del Ministerio de Transporte, estudios del CEPA y una investigación de la Universidad Nacional de San Juan echan luz sobre los montos que habrá que pagar por medicamentos, educación y colectivos y trenes si se privatizan, arancelan y quitan los subsidios.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616151-motosierra-y-aranceles-cuanto-costarian-el-transporte-las-un</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los palos de Milei a Macri: de la caída de salarios a la acusación de “industricidio”</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:55:21 GMT</pubDate>
		<description>El candidato a presidente por La libertad avanza cargó en dos ocasiones con fuerza contra su nuevo socio político que, de todos modos, no apareció durante todo el debate, ni siquiera con un mensaje en redes sociales.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616141-los-palos-de-milei-a-macri-de-la-caida-de-salarios-a-la-acus</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Libertad Avanza siembra sospechas para justificar por qué entregó pocas boletas</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:02:50 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616118-la-libertad-avanza-siembra-sospechas-para-justificar-por-que</link>
	</item>
	<item>
		<title>La escueta explicación de Javier Milei sobre su pasantía en el Banco Central</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:59:23 GMT</pubDate>
		<description>El candidato de La Libertad Avanza trastabilló en el debate cuando Sergio Massa le preguntó por su paso por la entidad monetaria. Fue poco lo que aclaró luego y buscó desacreditar la información pública sobre el tema.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616097-la-escueta-explicacion-de-javier-milei-sobre-su-pasantia-en-</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milei comparó la Guerra de Malvinas con fútbol: elogió a Thatcher y dijo que Cruyff es alemán</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:34:45 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió cuando el candidato de Unión por la Patria le preguntó por la idolatría del ultraderechista por la exprimera ministra del Reino Unido. Allí el diputado de La Libertad Avanza se armó una ensalada de nombres.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/615971-ni-malvinas-ni-el-futbol-son-las-especialidades-de-javier-mi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hasta los propios confunden a Javier Milei con Hitler</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:15:07 GMT</pubDate>
		<description>El hijo del genocida Antonio Bussi trató desarticular una presunta campaña del miedo contra Milei pero la embarró más cuando su inconciente le jugó una mala pasada: nombró al responsable de la matanza de seis millones de judios cuando quiso mencionar a su candidato a presidente.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616333-hasta-los-propios-confunden-a-javier-milei-con-hitler</link>
	</item>
	<item>
		<title>Malvinas: El repudio de los excombatientes para Javier Milei</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:27:21 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616340-malvinas-el-repudio-de-los-excombatientes-para-javier-milei</link>
	</item>
	<item>
		<title>La libertad de no dejar ningún derecho sin pisotear</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:51:34 GMT</pubDate>
		<description>"¿Saben qué es un voucher? La AUH es un voucher”, sostuvo la economista libertaria para defender la posible privatización de la salud y la educación. Antes, había sostenido que "es una tarjetita a la que le ponen plata todos los meses". Referentes en materia de políticas sociales salieron a cruzarla: "Demuestra un gran desconocimiento y desprecio por los derechos conquistados".</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616344-la-libertad-de-no-dejar-ningun-derecho-sin-pisotear</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sergio Massa pidió no relajarse: "La elección no se gana hasta el domingo"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 01:49:18 GMT</pubDate>
		<description>El candidato de Unión por la Patria reunió a los dirigentes que lo acompañaron en la Facultad de Derecho para pedirles que no bajen la guardia hasta el 19. La evaluación del debate en el comando de campaña fue muy positiva, pero el mensaje hacia abajo es que el resultado sigue abierto y que por delante queda una semana clave. El cierre sería en una fábrica, con Massa rodeado de trabajadores y sin banderas políticas.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616352-sergio-massa-pidio-no-relajarse-la-eleccion-no-se-gana-hasta</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estela Carlotto tras su reunión con Schiaretti: “Que nos reciba un gobernador tiene un significado muy grande: a buen entendedor, pocas palabras”</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:05:07 GMT</pubDate>
		<description>Carlotto visitó Córdoba por invitación de la gobernación provincial. No reveló cuál fue la postura del gobernador sobre el balotaje del domingo, pero tuvo elogios para Schiaretti y calificó a la reunión como "muy buena".</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616166-que-nos-reciba-un-gobernador-tiene-un-significado-muy-grande</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milei culpó a los "tosedores" de Massa por su pobre e inestable desempeño en el debate</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 02:11:03 GMT</pubDate>
		<description>Acusó al candidato de UxP de haber organizado una trama con “un conjunto de psicólogos” para sacarlo "de las casillas" y de hacer una "operación de inteligencia" por su frustrada pasantía en el Banco Central. El líder de LLA buscará borrar el debate en el sprint final de la campaña: hoy recorrerá Rosario y el jueves cerrará en Córdoba en su anhelo por llegar a la Casa Rosada.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616355-milei-culpo-a-los-tosedores-de-massa-por-su-pobre-e-inestabl</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿El resultado del debate impactará en el balotaje?</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 02:09:39 GMT</pubDate>
		<description>Página/12 habló con nueve consultores. Coinciden en que Massa fue el ganador y en el amateurismo de Milei. Las diferencias aparecen en el efecto que tendrá entre los indecisos.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616354-el-resultado-del-debate-impactara-en-el-balotaje</link>
	</item>
	<item>
		<title>Balotaje Elecciones 2023: la campaña de Sergio Massa y Javier Milei, minuto a minuto</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:12:44 GMT</pubDate>
		<description>Los candidatos de Unión por la Patria y La Libertad Avanza se preparan para la votación decisiva. Sus propuestas, la búsqueda de votos y el posicionamiento de los dirigentes de Juntos por el Cambio y el resto de las fuerzas políticas.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616417-balotaje-elecciones-2023-la-campana-de-sergio-massa-y-javier</link>
	</item>
	<item>
		<title>El predominio de Massa y la debilidad de Milei, la lectura del debate de los medios internacionales</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616080-el-predominio-de-massa-y-la-debilidad-de-milei-la-lectura-de</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿El resultado del debate impactará en el balotaje? Las encuestas y los indecisos</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Página/12 habló con nueve consultores. Coinciden en que Massa fue el ganador y en el bajo desempeño de Milei. Las diferencias aparecen en el efecto que tendrá entre los indecisos.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616354-el-resultado-del-debate-impactara-en-el-balotaje</link>
	</item>
	<item>
		<title>Historias de la micromilitancia que activa el tramo final de la campaña</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Grupos de Whatsapp, semaforazos, stickers y carteles dan vida a una estrategia de "retroalimentación" silvestre entre la calle y las redes en busca del voto positivo por Sergio Massa y el freno a Milei.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616302-historias-de-la-micromilitancia-que-activa-el-tramo-final-de</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hasta los propios confunden a Javier Milei con Hitler</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>El hijo del genocida Antonio Bussi trató desarticular una presunta campaña del miedo contra Milei pero la embarró más cuando su inconciente le jugó una mala pasada: nombró al responsable de la matanza de seis millones de judios cuando quiso mencionar a su candidato a presidente.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616333-hasta-los-propios-confunden-a-javier-milei-con-hitler</link>
	</item>
	<item>
		<title>Malvinas: El repudio de los excombatientes para Javier Milei</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616340-malvinas-el-repudio-de-los-excombatientes-para-javier-milei</link>
	</item>
	<item>
		<title>La libertad de no dejar ningún derecho sin pisotear</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>"¿Saben qué es un voucher? La AUH es un voucher”, sostuvo la economista libertaria para defender la posible privatización de la salud y la educación. Antes había dicho que "es una tarjetita a la que le ponen plata todos los meses". Referentes en materia de políticas sociales salieron a cruzarla: "Demuestra un gran desconocimiento y desprecio por los derechos conquistados".</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616344-la-libertad-de-no-dejar-ningun-derecho-sin-pisotear</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sergio Massa pidió no relajarse: "La elección no se gana hasta el domingo"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>El candidato de Unión por la Patria reunió a los dirigentes que lo acompañaron en la Facultad de Derecho para pedirles que no bajen la guardia hasta el 19. La evaluación del debate en el comando de campaña fue muy positiva, pero el mensaje hacia abajo es que el resultado sigue abierto y que por delante queda una semana clave. El cierre sería en una fábrica, con Massa rodeado de trabajadores y sin banderas políticas.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616352-sergio-massa-pidio-no-relajarse-la-eleccion-no-se-gana-hasta</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mauricio Macri con Javier Milei: el encuentro del capo con su candidato</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>En una reunión que duró cerca de una hora, el exmandatario y el postulante de La Libertad Avanza analizaron el debate presidencial. Macri haría alguna aparición en la semana para intentar mostrar apoyo a Milei y habría destrabado fondos para financiar la fiscalización del balotaje. Crece el malestar dentro del PRO por el pacto con el "libertario".</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616353-mauricio-macri-con-javier-milei-el-encuentro-del-capo-con-su</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milei culpó a los "tosedores" de Massa por su pobre e inestable desempeño en el debate</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Acusó al candidato de UxP de haber organizado una trama con “un conjunto de psicólogos” para sacarlo "de las casillas" y de hacer una "operación de inteligencia" por su frustrada pasantía en el Banco Central. El líder de LLA buscará borrar el debate en el sprint final de la campaña: hoy recorrerá Rosario y el jueves cerrará en Córdoba en su anhelo por llegar a la Casa Rosada.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616355-milei-culpo-a-los-tosedores-de-massa-por-su-pobre-e-inestabl</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Libertad Avanza siembra sospechas para justificar por qué entregó pocas boletas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616118-la-libertad-avanza-siembra-sospechas-para-justificar-por-que</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Ley Nacional de la Danza avanzó en la Comisión de Cultura</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:33:36 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616438-la-ley-nacional-de-la-danza-avanzo-en-la-comision-de-cultura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mayra Mendoza mantuvo encuentros con dirigentes y máximos referentes de distintos espacios opositores quilmeños</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:10:08 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616441-mayra-mendoza-mantuvo-encuentros-con-dirigentes-y-maximos-re</link>
	</item>
	<item>
		<title>La palabra encarnada</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:41:18 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616467-la-palabra-encarnada</link>
	</item>
	<item>
		<title>Horacio Rosatti: "Hay gente que quiere tener responsabilidades públicas y no leyó la Constitución"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:39:48 GMT</pubDate>
		<description>El presidente de la Corte Suprema de Justicia se expresó de esta manera durante un acto en el Congreso por los 40 años de la recuperación de la democracia.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616466-horacio-rosatti-hay-gente-que-quiere-tener-responsabilidades</link>
	</item>
	<item>
		<title>Líderes progresistas expresaron su apoyo a Sergio Massa en el balotaje contra Javier Milei</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:49:27 GMT</pubDate>
		<description>"Si pudiera votar, votaría por Massa con las dos manos", aseguró "Pepe" Mujica en un video en el que respaldó al candidato de Unión por la Patria. Lula planteó que la Argentina "necesita un presidente al que le guste la democracia, el Mercosur y América Latina" y el español Pedro Sánchez sostuvo que "frente a la estridencia, Sergio Massa representa la tolerancia y el diálogo".</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616447-lideres-progresistas-expresaron-su-apoyo-a-sergio-massa-en-e</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mayra Mendoza mantuvo encuentros con dirigentes y máximos referentes de distintos espacios opositores quilmeños</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:10:59 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616441-mayra-mendoza-mantuvo-encuentros-con-dirigentes-y-maximos-re</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massera, no</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:03:54 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616475-massera-no</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milei a los empujones contra periodistas en Rosario</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:23:33 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616499-milei-a-los-empujones-contra-periodistas-en-rosario</link>
	</item>
	<item>
		<title>Diputados y dirigentes de la izquierda europea dieron un fuerte respaldo a Massa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:50:24 GMT</pubDate>
		<description>Los firmantes del documento afirman que se pone en juego "cuestiones trascendentales para la Argentina". Calificaron a la fórmula Milei-Villarruel como una expresión de la "derecha fachista" que pone en riesgo 40 años de democracia. Frente a este escenario, "mostramos nuestro apoyo a la fórmula de Unión por la Patria como muestra de nuestro compromiso con la democracia, la paz, la defensa de los DDHH y el medioambiente.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616522-diputados-y-dirigentes-de-la-izquierda-europea-dieron-un-fue</link>
	</item>
	<item>
		<title>Guillermo Francos, Pablo Echarri y cómo se desarticula una fake news en vivo y directo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:56:24 GMT</pubDate>
		<description>Francos intentó hacer pasar una noticia falsa que circuló por redes sociales durante una entrevista con la radio UrbanaPlay, dando por hecho que Pablo Echarri había cobrado 14 millones de pesos por entrenar a Massa en la previa del debate presidencial. Los periodistas desmintieron la versión y Francos debió borrar con el codo lo que escribió con la mano. La palabra del actor argentino.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616653-guillermo-francos-pablo-echarri-y-como-se-desarticula-una-fa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Profesores, investigadores y académicos rechazan a Milei y llaman a votar a Sergio Massa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:04:56 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616622-profesores-investigadores-y-academicos-rechazan-a-milei-y-ll</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dibujantes llaman a "defender la Democracia que tanto nos ha costado sostener"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:02:43 GMT</pubDate>
		<description>Los integrantes de la Asociación de Dibujantes de Argentina publicaron un texto en el que, si bien no se pronuncian por un candidato presidencial en particular, convocaron a defender "un modelo de país que apoye a la cultura" y rechazaron a quienes reivindican "los momentos más oscuros de nuestro pasado".</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616621-dibujantes-llaman-a-defender-la-democracia-que-tanto-nos-ha-</link>
	</item>
	<item>
		<title>Defender la democracia no es una campaña del miedo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:42:33 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616616-por-que-esta-en-juego-la-democracia</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Patria sí, Margaret Thatcher no"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:30:43 GMT</pubDate>
		<description>Este martes circuló por las redes el video de Martina Miravalles y su hermana Luciana, quienes decidieron hablar con pasajeros de la línea B para advertirles sobre el peligro que representa Milei y se explayaron sobre la postura del derechista sobre Malvinas y su admiración por Margaret Thatcher."Tengo compañeros del secundario muertos en Malvinas. Hay 120 pibes que el domingo no van a votar porque no están vivos", expresó.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616609-patria-si-margaret-thatcher-no</link>
	</item>
	<item>
		<title>El fiscal Rívolo solicitó información del teléfono del expolicía investigado por espionaje que pueda relacionarse con el intento de magnicidio</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:14:02 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616593-el-fiscal-rivolo-solicito-informacion-del-telefono-del-expol</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Tranquilo, Fernandito": la pelea de Avelluto con Iglesias y Laura Alonso</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:33:01 GMT</pubDate>
		<description>El exsecretario de Cultura del macrismo protagonizó un duro cruce con el diputado y la extitular de la Oficina Anticorrupción. Acusaciones cruzadas y el partido de Macri al borde de la ruptura.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616563-tranquilo-fernandito-la-pelea-de-avelluto-con-iglesias-y-lau</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Queremos encarar una nueva etapa en transparencia y ética política"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:09:17 GMT</pubDate>
		<description>En un encuentro sobre transparencia y democracia, adelantó que impulsará una nueva ley de Éticase y se expresó a favor de que la Oficina Anticorrupción "la lidere alguien propuesto y aprobado por el Congreso desde el principal bloque opositor". El candidato de UP destacó que "ética, lucha contra la corrupción, control del gasto y transparencia" deben ser una parte central "de nuestra agenda de trabajo en el marco de un gobierno de unidad nacional".</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616558-massa-queremos-encarar-una-nueva-etapa-en-transparencia-y-et</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atentado a CFK: La etapa de presentar pruebas y testigos para el juicio oral</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:14:34 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616720-atentado-a-cfk-la-etapa-de-presentar-pruebas-y-testigos-para</link>
	</item>
	<item>
		<title>Seis años de ausencias</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:46:05 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616707-seis-anos-de-ausencias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milei, Vargas Llosa y el augur romano</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:17:47 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616662-milei-vargas-llosa-y-el-augur-romano</link>
	</item>
	<item>
		<title>Voces de la comunidad católica piden no votar a Javier Milei</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:16:31 GMT</pubDate>
		<description>Luego de que el Episcopado optara por no pronunciarse frente al balotaje, organizaciones católicas laicas dieron a conocer un documento donde expresan su rechazo al candidato libertario: "Digamos no al proyecto no cristiano, individualista, egoísta e impiadoso que encabeza Javier Milei”, plantean. Organismos pastorales de la diócesis de Quilmes se expresaron en el mismo sentido. Otra iniciativa recorre los templos porteños y bonaerenses para pedir a los fieles que no voten a LLA.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616661-voces-de-la-comunidad-catolica-piden-no-votar-a-javier-milei</link>
	</item>
	<item>
		<title>Coti Nosiglia llamó a votar contra "la ideología de la locura"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:22:34 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616726-coti-nosiglia-llamo-a-votar-contra-la-ideologia-de-la-locura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gerardo Zamora agrupó intendentes cordobeses de JxC para votar a Sergio Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:49:18 GMT</pubDate>
		<description>El gobernador de Santiago del Estero selló el acuerdo de un grupo de jefes comunales al norte de Córdoba que habían hecho campaña por Patricia Bullrich.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616739-gerardo-zamora-agrupo-intendentes-cordobeses-de-jxc-para-vot</link>
	</item>
	<item>
		<title>Torturadores, espías y pilotos de los vuelos de la muerte: los represores piden ir a votar en el balotaje</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 01:29:06 GMT</pubDate>
		<description>Genocidas como Jorge "Tigre" Acosta ya expresaron su entusiasmo después de que La Libertad Avanza (LLA) se metiera en el balotaje. Ahora son decenas los que están en domiciliaria y sin condena firme los que piden salir de sus casas para sufragar el domingo.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616745-torturadores-espias-y-pilotos-de-los-vuelos-de-la-muerte-los</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fuerte repudio a la última provocación de Victoria Villarruel: "Nos plantaremos para defender la exESMA"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 01:33:07 GMT</pubDate>
		<description>Referentes del movimiento de derechos humanos salieron al cruce de la diputada negacionista. "Quiere borrar la historia, pero la historia no se va a borrar porque para eso estamos los organismos y el pueblo argentino", afirmó Estela de Carlotto.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616746-fuerte-repudio-a-la-ultima-provocacion-de-victoria-villarrue</link>
	</item>
	<item>
		<title>La influencia bolsonarista en la narrativa de "fraude" de Javier Milei</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 02:13:34 GMT</pubDate>
		<description>El consultor digital de La Libertad Avanza, Fernando Cerimedo, participó en Brasil de la campaña de Jair Bolsonaro de 2018. Cuatro años después, fue el encargado de difundir en la región la fake news de que el triunfo de Lula estuvo amañado. También recibe instrucciones del extravagante exasesor de Donald Trump, Steve Bannon. En el caso brasilero y norteamericano, los derechistas se negaron a reconocer sus respectivas derrotas.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616750-la-influencia-bolsonarista-en-la-narrativa-de-fraude-de-javi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dirigentes de derechos humanos repudiaron la reivindicación de la dictadura por parte de Milei y Villarruel</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 02:09:38 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616748-dirigentes-de-derechos-humanos-repudiaron-la-reivindicacion-</link>
	</item>
	<item>
		<title>El apoyo a Sergio Massa de presidentes y líderes de América Latina y España</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 02:09:11 GMT</pubDate>
		<description>El brasileño Ignacio Lula da Silva, el uruguayo José "Pepe" Mujica, el mexicano Andrés Manuel López Obrador y el español Pedro Sánchez se manifestaron abiertamente a favor del candidato de Unión por la Patria de cara al balotaje.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616747-el-apoyo-a-sergio-massa-de-presidentes-y-lideres-de-america-</link>
	</item>
	<item>
		<title>Roger Waters: “Tratan de silenciarme porque creo en los derechos humanos”</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:21:13 GMT</pubDate>
		<description>Ante la negativa de varios hoteles y un mensaje del Comité Israelí en Uruguay, el músico británico se vio obligado a hacer base en San Pablo, desde donde volará a Montevideo y Buenos Aires para los shows de la gira "This is Not A Drill". El jueves por la noche iba a encontrarse con José Mujica.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616758-roger-waters-tratan-de-silenciarme-porque-creo-en-los-derech</link>
	</item>
	<item>
		<title>Final de juego con esperanza</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:06:42 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616757-final-de-juego-con-esperanza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los rugidos del León en la escala rosarina</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 02:53:29 GMT</pubDate>
		<description>Ante una multitud heterogénea en edad y procedencia, con dirigentes del PRO y hasta evangelistas, el líder de la ultraderecha inundó la explanada del monumento a la Bandera donde no se privó de forzar el pensamiento de Manuel Belgrano y sentarlo de prepo en la tradición liberal.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616755-los-rugidos-del-leon-en-la-escala-rosarina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa suma respaldos y convocó a buscar el voto de los que todavía dudan</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 02:49:51 GMT</pubDate>
		<description>El exministro de Economía oficializó su voto a Sergio Massa y llamó a trabajar por los consensos y buscar "gobiernos de unidad nacional". Massa viajó a la Patagonia para su último acto masivo. Vaca Muerta, YPF, Malvinas y los cantos la arenga final.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616754-massa-suma-respaldos-y-convoco-a-buscar-el-voto-de-los-que-t</link>
	</item>
	<item>
		<title>Roger Waters: “Tratan de silenciarme porque creo en los derechos humanos”</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Ante la negativa de varios hoteles y un mensaje del Comité Israelí en Uruguay, el músico británico se vio obligado a hacer base en San Pablo, desde donde volará a Montevideo y Buenos Aires para los shows de la gira "This is Not A Drill". El jueves por la noche iba a encontrarse con José Mujica.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616758-roger-waters-tratan-de-silenciarme-porque-creo-en-los-derech</link>
	</item>
	<item>
		<title>Torturadores, espías y pilotos de los vuelos de la muerte: los represores piden ir a votar en el balotaje</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Genocidas como Jorge "Tigre" Acosta ya expresaron su entusiasmo después de que La Libertad Avanza (LLA) se metiera en el balotaje. Ahora son decenas los que están en domiciliaria y sin condena firme los que piden salir de sus casas para sufragar el domingo.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616745-torturadores-espias-y-pilotos-de-los-vuelos-de-la-muerte-los</link>
	</item>
	<item>
		<title>Coti Nosiglia llamó a votar contra "la ideología de la locura"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616726-coti-nosiglia-llamo-a-votar-contra-la-ideologia-de-la-locura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fuerte repudio a la última provocación de Victoria Villarruel: "Nos plantaremos para defender la exESMA"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Referentes del movimiento de derechos humanos salieron al cruce de la diputada negacionista. "Quiere borrar la historia, pero la historia no se va a borrar porque para eso estamos los organismos y el pueblo argentino", afirmó Estela de Carlotto.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616746-fuerte-repudio-a-la-ultima-provocacion-de-victoria-villarrue</link>
	</item>
	<item>
		<title>El apoyo a Sergio Massa de presidentes y líderes de América Latina y España</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>El brasileño Ignacio Lula da Silva, el uruguayo José "Pepe" Mujica, el mexicano Andrés Manuel López Obrador y el español Pedro Sánchez se manifestaron abiertamente a favor del candidato de Unión por la Patria de cara al balotaje.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616747-el-apoyo-a-sergio-massa-de-presidentes-y-lideres-de-america-</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dirigentes de derechos humanos repudiaron la reivindicación de la dictadura por parte de Milei y Villarruel</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616748-dirigentes-de-derechos-humanos-repudiaron-la-reivindicacion-</link>
	</item>
	<item>
		<title>La influencia bolsonarista en la narrativa de "fraude" de Javier Milei</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>El consultor digital de La Libertad Avanza, Fernando Cerimedo, participó en Brasil de la campaña de Jair Bolsonaro de 2018. Cuatro años después, fue el encargado de difundir en la región la fake news de que el triunfo de Lula estuvo amañado. También recibe instrucciones del extravagante exasesor de Donald Trump, Steve Bannon. En el caso brasilero y norteamericano, los derechistas se negaron a reconocer sus respectivas derrotas.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616750-la-influencia-bolsonarista-en-la-narrativa-de-fraude-de-javi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa suma respaldos y convocó a buscar el voto de los que todavía dudan</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>El exministro de Economía oficializó su voto a Sergio Massa y llamó a trabajar por los consensos y buscar "gobiernos de unidad nacional". Massa viajó a la Patagonia para su último acto masivo. Vaca Muerta, YPF, Malvinas y los cantos la arenga final.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616754-massa-suma-respaldos-y-convoco-a-buscar-el-voto-de-los-que-t</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milei reversionó a Belgrano frente al Monumento a la bandera</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Ante una multitud heterogénea en edad y procedencia, con dirigentes del PRO y hasta evangelistas, el líder de la ultraderecha inundó la explanada del monumento a la Bandera donde no se privó de forzar el pensamiento de Manuel Belgrano y sentarlo de prepo en la tradición liberal.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616755-los-rugidos-del-leon-en-la-escala-rosarina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Voces de la comunidad católica piden no votar a Javier Milei</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:01:00 GMT</pubDate>
		<description>Luego de que el Episcopado optara por no pronunciarse frente al balotaje, organizaciones católicas laicas dieron a conocer un documento donde expresan su rechazo al candidato libertario: "Digamos no al proyecto no cristiano, individualista, egoísta e impiadoso que encabeza Javier Milei”, plantean. Organismos pastorales de la diócesis de Quilmes se expresaron en el mismo sentido. Otra iniciativa recorre los templos porteños y bonaerenses para pedir a los fieles que no voten a LLA.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616661-voces-de-la-comunidad-catolica-piden-no-votar-a-javier-milei</link>
	</item>
	<item>
		<title>Balotaje Elecciones 2023: la campaña de Sergio Massa y Javier Milei, minuto a minuto</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:06:14 GMT</pubDate>
		<description>Los candidatos de Unión por la Patria y La Libertad Avanza se preparan para la votación decisiva de este domingo. Sus propuestas, la búsqueda de votos y el posicionamiento de los dirigentes de Juntos por el Cambio y el resto de las fuerzas políticas.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616816-balotaje-elecciones-2023-la-campana-de-sergio-massa-y-javier</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cristina Kirchner dará una charla días después del balotaje entre Massa y Milei</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:15:27 GMT</pubDate>
		<description>La vicepresidente brindará una clase magistral en la Universidad Federico II de Nápoles a propósito del 40 aniversario del restablecimiento de la democracia en la Argentina. Expectativa por sus definiciones sobre el resultado electoral y el futuro gobierno.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616831-cristina-kirchner-dara-una-charla-dias-despues-del-balotaje-</link>
	</item>
	<item>
		<title>"El Falcon pasa la semana que viene": las violentas amenazas al presidente de la Juventud Radical</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:49:28 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616840-el-falcon-pasa-la-semana-que-viene-las-violentas-amenazas-al</link>
	</item>
	<item>
		<title>Victoria Villarruel: "¿Cómo pensás resolver un país devastado si no es con una tiranía?"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:48:40 GMT</pubDate>
		<description>La candidata a vicepresidenta por La Libertad Avanza se metió de lleno en el debate económico y criticó a Massa. Además, Ricardo Bussi admitió que "el ajuste" será inevitable y amenazó con usar "la policía y las Fuerzas Armadas" para "imponer orden".</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616862-victoria-villarruel-como-pensas-resolver-un-pais-devastado-s</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atentado a Cristina Kirchner: Milman y su celular perdido</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:02:03 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616886-atentado-a-cristina-kirchner-milman-y-su-celular-perdido</link>
	</item>
	<item>
		<title>Integración, participación y comunidad frente al odio liberal</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:37:47 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616895-integracion-participacion-y-comunidad-frente-al-odio-liberal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los peligros de que todo esté a la venta</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:35:50 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616894-los-peligros-de-que-todo-este-a-la-venta</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Por qué votar a Sergio Massa?</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:53:58 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616904-por-que-votar-a-sergio-massa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una muestra interactiva para experimentar cómo sería "un día en el país de Milei"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:25:37 GMT</pubDate>
		<description>El Frente de Organizaciones en Lucha instaló una muestra artística interactiva que invita en un recorrido de 6 minutos a experimentar cómo sería Argentina en un eventual gobierno de La Libertad Avanza.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/617010-una-muestra-interactiva-para-experimentar-como-seria-un-dia-</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bussi sigue el legado familiar: la represión será pieza clave en un gobierno de Milei</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:23:03 GMT</pubDate>
		<description>El excandidato a gobernador de Tucumán y actual diputado nacional electo de La Libertad Avanza, anticipó que en un eventual mandato del líder de ultraderecha se usarán las Fuerzas Armadas para reprimir las protestas sociales que desatará el brutal ajuste del Estado. "El Estado tiene el monopolio de la fuerza, claro que tiene que estar la represión", aseguró</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616987-bussi-sigue-el-legado-familiar-la-represion-sera-pieza-clave</link>
	</item>
	<item>
		<title>Eurnekian sobre Milei: "Tengo 3.700 empleados en mi empresa y uno salió fallado"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:37:47 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616952-eurnekian-sobre-milei-tengo-3-700-empleados-en-mi-empresa-y-</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Defensoría del Público expresó preocupación por las amenazas de Lilia Lemoine</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:06:28 GMT</pubDate>
		<description>Se cruzó con una periodista de la TV Pública, dijo que iba a privatizar los medios públicos y apretó a la trabajadora. Qué dice el comunicado completo.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616943-la-defensoria-del-publico-expreso-preocupacion-por-las-amena</link>
	</item>
	<item>
		<title>La CNE y la Justicia ratificaron la "robustez" del sistema electoral</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:59:16 GMT</pubDate>
		<description>Mientras que desde La Libertad Avanza insisten acerca de la posibilidad de que se cometan "irregularidades" y amenazan con no reconocer los resultados del domingo, funcionarios de la CNE aseguró que las garantías del sistema son "muy robustas". En tanto, la jueza con competencia electoral, María Servini, sostuvo: "En la Argentina no se puede decir que hay posibilidad de fraude".</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616925-la-cne-y-la-justicia-ratificaron-la-robustez-del-sistema-ele</link>
	</item>
	<item>
		<title>La amenaza de Lilia Lemoine a una periodista de la TV Pública</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:27:21 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616914-la-amenaza-de-lilia-lemoine-a-una-periodista-de-la-tv-public</link>
	</item>
	<item>
		<title>Insumo para la Democracia</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:18:30 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/617066-insumo-para-la-democracia</link>
	</item>
	<item>
		<title>El homenaje a los 44 tripulantes del submarino ARA San Juan</title>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 01:05:58 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/617091-el-homenaje-a-los-44-tripulantes-del-submarino-ara-san-juan</link>
	</item>
	<item>
		<title>Malvinas: El plan del gobierno para que las pensiones de excombatientes sean hereditarias</title>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 01:00:31 GMT</pubDate>
		<description>El anuncio de las pensiones hereditarias -que se haría oficial mañana jueves a través de un Decreto de Necesidad y Urgencia- implica una modificación a la Ley 23.848 con la que se creó el reconocimiento para los combatientes conscriptos que participaron en el conflicto o quienes estuvieron destinados al "Teatro de Operaciones de Malvinas". Hasta ahora, las pensiones eran recibidas por hijes de los veteranos hasta los 18 años; la modificación quitaría esa limitación.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/617090-malvinas-el-plan-del-gobierno-para-que-las-pensiones-de-exco</link>
	</item>
	<item>
		<title>El lema de Patricia Bullrich: como te digo una cosa, te digo la otra</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:54:54 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/617077-el-lema-de-patricia-bullrich-como-te-digo-una-cosa-te-digo-l</link>
	</item>
	<item>
		<title>Paulina Cocina recibió amenazas por decir que va a votar a Sergio Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:39:58 GMT</pubDate>
		<description>Con casi cuatro millones de seguidores, la cocinera se posicionó frente al balotaje presidencial y dijo que hay dos motivos centrales por los que se aleja de Javier Milei: "No apoyo ni apoyaré a quienes defienden públicamente la dictadura, y (uno del que se habla poco) me preocupa mucho tener un presidente que cree que el cambio climático no existe".</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/617072-paulina-cocina-recibio-amenazas-por-decir-que-va-a-votar-a-s</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ahora, a triunfar</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:25:57 GMT</pubDate>
		<description>Unknown description</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/617069-ahora-a-triunfar</link>
	</item>
</channel>