<channel>
	<item>
		<title>El relato político ante las consignas Tik Tok</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 03:02:30 GMT</pubDate>
		<description>Acerca de la necesidad de la construcción de un mensaje político robusto y duradero, una narrativa que proponga un horizonte claro por oposición al que se supone como un mensaje efímero que se emparenta con las redes digitales.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/613891-el-relato-politico-ante-las-consignas-tik-tok</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Cómo no vimos venir la motosierra?</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 02:56:43 GMT</pubDate>
		<description>Una propuesta para reflexionar sobre la incidencia del sistema de medios sobre las decisiones ciudadanas a la hora de sufragar, teniendo en cuenta el impacto de internet y las formas nuevas de la comunicación social contemporánea que modifican el escenario comunicacional y el político y en que los usuarios son parte de la arquitectura del sistema.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/613890-como-no-vimos-venir-la-motosierra</link>
	</item>
	<item>
		<title>Del GPS  a Google Maps</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:00:14 GMT</pubDate>
		<description>Las tecnologías reproducen relaciones de poder y
refuerzan inequidades a pesar de que se presentan como neutrales. También las
maneras de representar el mundo que nos rodea fueron y siguen siendo objeto del
sesgo impuesto a raíz de una mirada particular: la del poder. La necesidad de
reconocer nuevos derechos en el espacio digital.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/610997-del-gps-a-google-maps</link>
	</item>
	<item>
		<title>De textos y contextos</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:00:14 GMT</pubDate>
		<description>Organizado por CIESPAL y FELAFACS se realizó en Quito (Ecuador) un congreso que reunió a más de tres centenares de comunicadoras y comunicadores de la región para reflexionar a partir de la diversidad de experiencias y proyectar nuevas miradas y perspectivas de acción basadas en lo colectivo.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/610998-de-textos-y-contextos</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Cuál es el límite ético de la comunicación actual?</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 14:23:01 GMT</pubDate>
		<description>Una problematización acerca de los límites éticos de la comunicación a partir de casos reales viralizados en las redes sociales digitales. Para muchas empresas informativas el único objetivo es que lo que se publica  mida, más allá de cualquier filtro ético/político. Demanda de una comunicación democrática que invite a cuestionar injusticias, inequidades y violencias.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/604901-cual-es-el-limite-etico-de-la-comunicacion-actual</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un espiral de voces de la resistencia indígena</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 14:18:12 GMT</pubDate>
		<description>Reseña de un libro que busca contribuir a la institucionalización de los estudios de la comunicación indígena en este país. Un texto orientado a amplificar las voces y a poner en valor los modos propios, ricos y valiosos de la comunicación indígena.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/604899-un-espiral-de-voces-de-la-resistencia-indigena</link>
	</item>
	<item>
		<title>Puan y la New School de la von Humboldt</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:19:59 GMT</pubDate>
		<description>Un relato cinematográfico que expone, en clave de disputa académica y personal,  las relaciones y las tensiones que pueden darse dentro de una cátedra universitaria, también como reflejo de otras disputas que ocurren en la sociedad.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/598924-puan-y-la-new-school-de-la-von-humboldt</link>
	</item>
	<item>
		<title>Campañas políticas en época de posverdad</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:17:57 GMT</pubDate>
		<description>La transformación de un sujeto que prefiere regocijarse en el goce compartido de un relato posible más que en una verdad que amenaza herirlo. Un intento de reconstrucción histórica que pretende la aniquilación de la memoria. El placer de la verdad sustituido por el goce de la “noticia deseada” que producen falsas premisas fáciles de digerir con un alto grado de identificación.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/598922-campanas-politicas-en-epoca-de-posverdad</link>
	</item>
	<item>
		<title>El marketing en la comunicación política</title>
		<pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:37:57 GMT</pubDate>
		<description>La confusión entre marketing político marketing comercial. Si bien el propósito no es vender o comprar votos, la realidad fraudulenta muestra que muchas veces es así. El propósito del  marketing político está puesto en el posicionamiento, es decir, en la fijación de un hecho o idea en la mente de los otros. No es lo mismo buscar vender un producto que pretender generar complicidades.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/596811-el-marketing-en-la-comunicacion-politica</link>
	</item>
	<item>
		<title>Potenciar las voces para combatir estigmas</title>
		<pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:35:42 GMT</pubDate>
		<description>Organizado por  FARCO se realizó en Buenos Aires el Encuentro Federal de Radios y Comunicadores y Comunicadoras Populares de Salud Mental. Jornadas para dialogar sobre salud mental y comunicación con la participación de las y los protagonistas y representantes del Estado. Aportes a la agenda que proponen las radios de salud mental.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/596810-potenciar-las-voces-para-combatir-estigmas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Agrandar el aula</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 14:17:05 GMT</pubDate>
		<description>“El aula más grande”, libro editado por la Facultad de Ciencias Sociales y la Carrera de la Comunicación de la UBA en conjunto con Encuentro, Paka-Paka y DeporTV, revisa la práctica de la televisión pública educativa desde cuatro ejes: Nociones y principios para una conceptualización sobre televisión pública educativa; Contenidos y perspectivas en las pantallas; Formas de pensar e interpelar a audiencias críticas y ciudadanas y Modelo de gestión como decisión política.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/594206-agrandar-el-aula</link>
	</item>
	<item>
		<title>Construir datos para pensar la televisión</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:16:18 GMT</pubDate>
		<description>El “Observatorio sobre grillas de programación televisivas” cuyo propósito es generar conocimiento sistemático en torno a la programación de televisión presentó su primer informe en el marco de la VI Semana de la Investigación de la Universidad Metropolitana de los Trabajadores (UMET). Pese al avance las plataformas la televisión sigue siendo el medio más consumido por la población argentina.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616104-construir-datos-para-pensar-la-television</link>
	</item>
	<item>
		<title>Debate presidencial y tiempos de la política</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:51:31 GMT</pubDate>
		<description>Un análisis sobre las condiciones en que se dio el debate presidencial y sus consecuencias en el resultado electoral; de cómo el agora mediático vigente apuesta a una reducción del debate democrático. El coucheo y el papel de los asesores. Tensión entre la retórica y la potencia de las propuestas que permitió observar las capacidades de cada uno y los puntos fuertes y débiles de cada propuesta.</description>
		<link>https://www.pagina12.com.ar/616094-debate-presidencial-y-tiempos-de-la-politica</link>
	</item>
</channel>