<channel>
	<item>
		<title>Investigan si Rivaldo y la hermana de Neymar financiaron el ataque golpista</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 14:02:00 -0300</pubDate>
		<description>Varios detenidos mencionaron sus nombres entre los de los donantes y dijeron que el dato fue revelado por el cantante de góspel Salomao Vieira, uno de los organizadores de las acciones del 8 de enero de los seguidores del expresidente Jair Bolsonaro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646097-brasil-ataques-rivaldo-neymar.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>A los 83 años murió el exvicepresidente uruguayo Danilo Astori</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 13:18:00 -0300</pubDate>
		<description>Fue dos veces ministro de Economía: durante el primer gobierno del FA, entre 2005 y 2008, que llevó a la presidencia a Tabaré Vázquez, así como en su segundo mandato, entre 2015 y 2020. Además, entre 2010 y 2015 acompaño como vice a José Mujica.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646098-danilo-astori-deceso-uruguay-fente-amplio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Extraditarán a fin de mes al militar condenado por el asesinato de Víctor Jara</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:01:00 -0300</pubDate>
		<description>Una corte de la Florida declaró "responsable" a Barrientos de la tortura brutal y posterior asesinato extrajudicial del cantautor, tras una causa iniciada por la viuda del cantante y sus hijas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646053-extraditaran-eeuu-victor-jara.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La fiscalía uruguaya dejó abierta la chance de citar a Lacalle Pou</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 20:44:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente podría declarar por escrito en la causa que investiga la entrega del pasaporte uruguayo al narcotraficante Sebastián Marset.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645911-uruguay-investigacion-luis-lacalle-pou.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Boric recibió a Peña y acordaron "relanzar" las relaciones bilaterales</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:07:00 -0300</pubDate>
		<description>Los mandatarios se reunieron en una de las actividades centrales del paso del presidente paraguayo por Santiago, donde insistió en una conferencia en la Cepal que su país está &amp;amp;ldquo;comprometido con el libre comercio y una economía verde y sostenible&amp;amp;rdquo;.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645785-boric-penia-relaciones-bilaterales.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Boric recibió la propuesta de la nueva Constitución, que será votada por la ciudadanía</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:38:00 -0300</pubDate>
		<description>El Consejo Constitucional entregó el escrito al presidente, quien aseguró en una ceremonia que &amp;amp;ldquo;los chilenos deberán decidir si esta es una propuesta que nos une&amp;amp;rdquo; y planteó dos escenarios posibles de cara a la aprobación o el rechazo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645690-boric-propuesta-constitucion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Casi 4.000 militares empiezan a reforzar la seguridad en las fronteras de Brasil</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 17:49:00 -0300</pubDate>
		<description>El principal objetivo es fortalecer el trabajo en el combate al tráfico de drogas y de armas, reforzando la seguridad en los puertos y aeropuertos tanto en el estado de Río de Janeiro como en el de San Pablo, según las autoridades.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645631-brasil-seguridad-militares-fronteras.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Critican a Lacalle Pou por no explicar "por qué se le entregó un pasaporte a un narco"</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 10:23:00 -0300</pubDate>
		<description>Frente al escándalo originado por ocultamiento de información a la Justicia en el caso del pasaporte entregado al narcotraficante Sebastián Marset, la oposición uruguaya advirtió que no puede permitirse que "el narcotráfico se meta en la política".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645577-uruguay-marset.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chile: el nuevo borrador de Constitución delineado por la derecha "agudiza problemas"</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:54:00 -0300</pubDate>
		<description>Especialistas coincidieron en que, el texto que fue aprobado el lunes con 33 votos a favor y 17 en contra, generó roces entre el oficialismo y oposición por la aprobación de varias enmiendas polémicas que "significan retrocesos en distintas materias".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645520-chile-borrador-constitucion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Escándalo por pasaporte a narco: golpe para Lacalle Pou</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 21:44:00 -0300</pubDate>
		<description>La renuncia del canciller Bustillo, tras hacerse público el ocultamiento de información a la Justicia en el caso del pasaporte entregado al narcotraficante Sebastián Marset, fue solo el primer eslabón de una crisis que ya significó la salida de otros prominentes funcionarios del equipo de gobierno del presidente uruguayo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645436-uruguay-escandalo-pasaporte-narco-lacalle-pou.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lacalle Pou removió al ministro del Interior y a otros funcionarios</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 20:57:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente uruguayo aceptó la renuncia del ministro Luis Heber y otros funcionarios a partir del escándalo por el ocultamiento de información a la Justicia en el marco del caso del pasaporte entregado al narco Sebastián Marset.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645500-uruguay-gobierno-luis-lacalle-pou.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bolsonaro acusó a juez de la Corte Suprema de buscar "alejarlo" de la politica</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 18:31:00 -0300</pubDate>
		<description>El exmandatario, que admitió no tener una estrategia legal definida, desafió así al magistrado del más alto tribunal del Poder Judicial de Brasil, quien actúa como relator de las causas que Bolsonaro y sus aliados tienen aún abiertas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645376-bolsonaro-acuso-a-juez-supremo-de-querer-alejarlo-de-la-politica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno uruguayo designó un canciller interino, pero sigue el escándalo</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 18:11:00 -0300</pubDate>
		<description>Desde un sector de la ultraderecha pidieron que el presidente "debe dar explicaciones por el accionar de su asesor Roberto Lafluf", directamente involucrado en el escándalo por ocultar información sobre el pasaporte entregado a un nacrotraficante.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645244-socios-lacalle-pou-escandalo-renuncia-canciller.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Renunció el canciller tras revelarse que quiso ocultar entrega del pasaporte a un narco</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 21:50:00 -0300</pubDate>
		<description>El opositor Frente Amplio (FA) uruguayo había reclamado la dimisión de Francisco Bustillo y una explicación del presidente Luis Lacalle Pou.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645174-maniobras-canciller-uruguay-pasaporte-marset.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Evo Morales calificó de "golpe a la democracia" la anulación del congreso del MAS</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:21:00 -0300</pubDate>
		<description>El exmandatario aseguró que la corte electoral violó sus propias resoluciones para ejecutar las órdenes políticas que, en su opinión, recibe del Gobierno del presidente Luis Arce para intentar proscribir a la formación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645134-evo-morales-golpe-congreso-mas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Brasil: inhabilitaron por segunda vez a Bolsonaro y no podrá presentarse hasta 2030</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 10:58:00 -0300</pubDate>
		<description>La decisión fue tomada por 5 votos contra 2 por parte del Tribunal Superior Electoral, que condenó al expresidente y el general retirado Walter Braga Netto, su excompañero de fórmula, por el uso con fines proselitistas de los actos festivos del Día de la Independencia de 2022, el bicentenario del cese de la colonia portuguesa.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645078-bolsonaro-inhabilitado.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La justicia electoral de Bolivia anuló el congreso del MAS que encabezó Evo Morales</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 22:20:00 -0300</pubDate>
		<description>El plenario de la agrupación en Lauca Ñ, había ratificado a Evo Morales como titular del partido y además lo había elegido como candidato presidencial para 2025.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/645063-mas-bolivia-congreso-justicia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bolivia rompió relaciones con Israel ante la "desproporcionada ofensiva militar" en Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:57:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente Luis Arce se había reunido previamente el lunes con embajador de Palestina, oportunidad en la que le hizo conocer el rechazo a lo que ocurre en territorio palestino.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/645032-bolivia-relaciones-israel-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Para Lula, Bolsonaro quedó "nocaut" tras la derrota y por eso preparó un golpe de Estado</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 13:55:00 -0300</pubDate>
		<description>"Fue una victoria tan mayúscula que quedó nocaut, un mes recluido en su casa, en pánico, llorando. Hay gente que dice que había dejado de hablar, pero en realidad estaba preparando el golpe para el día en el cual me iban a dar el diploma de presidente electo", sostuvo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/645004-lula-bolsonaro-nocaut-golpe-estado.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La propuesta de una nueva Constitución chilena quedó lista para el plebiscito</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 21:31:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras nueve horas de debate terminó el trabajo del segundo proceso constituyente, con 33 votos a favor y 17 en contra la propuesta de nueva carta magna fue aprobada por el Consejo Constitucional.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644935-nueva-constitucion-chilena-quedo-lista-plebiscito.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Según Lula, Israel mata inocentes "sin ningún criterio"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:21:00 -0300</pubDate>
		<description>"Tira bombas donde hay niños, donde hay hospitales, con el pretexto de que un terrorista está escondido", argumentó el presidente de Brasil, a la vez que precisó que su gobierno trasladó a 32 brasileños que escaparon de la Franja de Gaza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646358-lula-sobre-israel.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lula recibió a 32 rescatados de la Franja de Gaza y acusó a Israel de cometer terrorismo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:15:00 -0300</pubDate>
		<description>Este martes, el primer mandatario encabezó una ceremonia en el aeropuerto de Brasilia con la llegada del avión presidencial que envió a El Cairo para buscar a los brasileños que recibieron asistencia, alquiler y comida en el sur de Gaza durante casi un mes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646423-lula-rescatados-franja-de-gaza-acusa-israel-terrorismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bolsonaro admitió que debió pagar una multa por ataques a la prensa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:41:00 -0300</pubDate>
		<description>"La Justicia entendió que debía ser condenado porque atenté, durante mi mandato, contra la imagen y honor de los profesionales de la prensa", indicó el expresidente brasileño.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646543-brasil-jair-bolsonaro-multa-prensa.html</link>
	</item>
</channel>