<channel>
	<item>
		<title>Un encuentro musical y literario para rescatar las letras y la música del Riachuelo</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:03:00 -0300</pubDate>
		<description>La semana pasada más de 40 artistas compartieron en vivo música y lecturas inspiradas en el Matanza Riachuelo, como parte del trabajo conjunto desarrollado por Acumar y el Ministerio de Cultura de Nación para poner en valor el patrimonio cultural de la Cuenca.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646277-un-encuentro-musical-y-literario-para-rescatar-las-letras-y-la-musica-del-riachuelo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con 100 propuestas de gestión para el desarrollo cultural, finalizó el encuentro en el CCK</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 13:42:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante el evento se priorizó la agenda sobre defensa y la creación de trabajos de calidad, el incremento de la capacidad de exportación y el fortalecimiento de la mirada federal.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646257-propuestas-gestion-desarrollo-cultural-congreso-cck.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Boom de adaptaciones: las autoras latinoamericanas conquistan el cine y las plataformas</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 20:13:00 -0300</pubDate>
		<description>Con guiones en los que participan las escritoras o solo con su visto bueno, con megaproducciones pensadas para las plataformas y una reproducción a gran escala o con propuestas más vinculadas al cine de autor, la literatura latinoamericana escrita por mujeres se convirtió en un gran semillero de historias para el cine y la televisión.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646234-boom-adaptaciones-autoras-argentinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El legado del escultor Pablo Edelstein vuelve con la muestra "La materia infinita"</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:19:00 -0300</pubDate>
		<description>La exposición, recientemente inaugurada, cuenta con la curaduría de Laura Casanovas y Gabriela Vicente Irrazábal y se podrá visitar hasta el 17 de marzo, en el Museo de Arte Tigre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646225-legado-escultor-pablo-edelstein-muestra-materia-infinita-tigre.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Cobra", la novela de Sarduy de hace medio siglo con una travesti como protagonista</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:31:00 -0300</pubDate>
		<description>Obra central en el corpus del neobarroco latinoamericano y marginal respecto al boom, este título reeditado del autor cubano abre a los lectores de hoy la oportunidad de descubrir una producción inagotable.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646221-cobra-sarduy-travesti.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>“La fuerza de la esperanza”, de Pérez Esquivel, será exhibida en el Cabildo</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 16:00:00 -0300</pubDate>
		<description>El activista argentino y Premio Nobel de la Paz presentará sus obras plásticas, grabados, acuarelas, libros y cartas en la segunda exposición retrospectiva que se hace en el país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646206-perez-esquivel-muestra-democracia-esperanza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una instalación bio textil de Mónica Baez en la galería Pasaje Belgrano</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 21:05:00 -0300</pubDate>
		<description>La muestra colectiva "Sensaciones" reúne también pinturas y esculturas de los artistas Mario Vidal Lozano, Alejandra Repetto Escardó y Mona Suárez, un conjunto que permite aproximarse a diversos soportes y estilos del arte contemporáneo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646157-instalacion-bio-textil-monica-baez-galeria-pasaje-belgrano.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un relato visual sobre mujeres indígenas en defensa de los ecosistemas naturales</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 19:14:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de "Machi Millaray, guardiana del agua", que se inaugurará este sábado en el porteño Museo del Hambre, centrada en escenas cotidianas que dan cuenta de la espiritualidad de la comunidad mapuche.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646150-muestras-mujeres-indigenas-ecosistemas-naturales.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Dirigir un museo es como afinar una orquesta de muchas voces que hacen al arte"</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 17:13:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras formarse como curador y dar clases en universidades de Oslo, Londres, Quito o México, Lafuente viajó a Brasil en 2013 para preparar la Bienal de São Paulo y decidió quedarse. Está en Buenos Aires para participar de la 55a Conferencia anual del Comité Internacional de Museos de Arte Moderno.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646121-museo-cultura-espania.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las escobas no son solo para barrer: llega la instalación artística "Huelga de Inquilinxs"</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 13:01:00 -0300</pubDate>
		<description>A las 18 horas del domingo, la esquina de Humberto Primo y Bolívar, será testigo de una instalación artística que tendrá como protagonistas a las escobas. Elemento de limpieza y símbolo doméstico, se volvieron también una herramienta de lucha, portadas por miles de mujeres y niños como autodefensa frente a los desalojos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646091-escobas-instalacion-artistica-huelga-inquilinxs.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Alberto Breccia me signó para siempre"</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:21:00 -0300</pubDate>
		<description>"Alberto Breccia es el más grande historietista que han dado nuestras tierras", no duda en afirmar Rep sobre el artista que murió hace treinta años, justo en el día que celebra la existencia del deniminado noveno arte. La noche que compartieron en la la habitación de un hotel de Rosario y la hilarante anécdota que involucra a un aromático salame.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645689-dia-del-dibujante-rep-alberto-breccia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una performance en Arthaus invita a pensar las obras de arte como instrumentos musicales</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:58:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de una exposición colectiva que une trabajos de seis artistas argentinos. En el cierre, se estrenará la obra "Seasons" de Takemitsu T&amp;amp;#333;ru, el compositor más conocido en la historia de la música japonesa contemporánea.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646077-performance-arthaus-obras-arte-instrumentos-musicales.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una muestra del artista Rosemberg Sandoval recoge la violencia ancestral de Colombia</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 19:55:00 -0300</pubDate>
		<description>El artista colombiano imprime una visión política a la muestra. plasmada a través de objetos cotidianos intervenidos artísticamente para simbolizar el sentido de la memoria ante el horror en ese país durante los siglos XIX y XX.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646032-muestra-rosemberg-sandoval-violencia-colombia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con tacones altos, fotos y expedientes, visibilizan la lucha del colectivo travesti</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 19:21:00 -0300</pubDate>
		<description>La muestra, organizada por la asociación civil Otrans Argentina, recorre cien años de historia del movimiento en Argentina y se podrá visitar hasta el 17 de noviembre en la sede de la Comisión Provincial por la Memoria, en la capital bonaerense.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646028-muestra-visibiliza-lucha-del-colectivo-travesti.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La obra de artistas argentinos se proyecta sobre la fachada del Palacio Bosch</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:33:00 -0300</pubDate>
		<description>Con la técnca de mapping la residencia del embajador de Estados Unidos proyectará sobre su fachada obras de Marta Minujín, Edgardo Giménez, Delia Cancela, Julio Le Parc o Rogelio Polesello.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645998-semana-orgullo-obra-colectiva-palacio-bosch.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vuelve el Festival de Libros de Fotografía</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:24:00 -0300</pubDate>
		<description>Convoca a fotógrafos, editores, diseñadores y artistas y se desarrolla en el Centro Cultural de la Memoria para documentar la actualidad de la producción de este tipo de obras en la región.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646021-festival-libro-fotografia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"La vida que nos anima", una renovada apuesta sobre la naturaleza</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:11:00 -0300</pubDate>
		<description>El título de la muestra se basa en la lectura del libro "Metamorfosis", del filósofo italiano Emanuele Coccia, en una concepción basada en la retroalimentación instantánea entre el texto y el proceso creativo plasmado en la pintura y la cerámica.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646019-muestra-la-vida-que-nos-ilumina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Publicaron más de cien cartas inéditas del creador de "El señor de los anillos"</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:57:00 -0300</pubDate>
		<description>Si bien no se trata de la primera publicación que reúne la correspondencia de J.R.R. Tolkien, ya que en 1981 se compiló parte de su colección, la novedad de este volumen es que recupera cartas que en su momento fueron descartadas por su extensión.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645964-cartas-ineditas-jrr-tolkien.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Picasso consolida su vigencia con la venta de "La mujer con reloj"</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 10:49:00 -0300</pubDate>
		<description>Sobre un notable fondo azul, el cuadro de 1932 representa a una de las compañeras y musas de Picasso, la pintora francesa Marie-Thérèse Walter, y había sido estimado en más de 120 millones de dólares, según informó la casa de subastas Sotheby&amp;amp;#39;s de Nueva York.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645952-picasso-venta-la-mujer-con-reloj.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Siquier y una vorágine que aluden a la ciudad "horrenda y hermosa al mismo tiempo"</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:09:00 -0300</pubDate>
		<description>El artista de estilo inconfundible inaugura "Obsceno", una muestra de 12 obras, muchas de ellas inéditas, que documentan su trayectoria.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645892-pablo-siquier-formas--ciudad.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sergio Bizzio y la historia del escritor que por su ego terminó entre caníbales</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:29:00 -0300</pubDate>
		<description>En su novela nueva el autor de "Rabia" explora los deseos de un personaje deseoso de saber cómo lleva el mundo la noticia de su muerte.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646276-sergio-bizzio-novela-escritor.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Nadine", la poesía como espacio de disputa y de deconstrucción del canon patriarcal</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:16:00 -0300</pubDate>
		<description>El libro cuenta la historia de una joven asesinada que, aún fallecida, busca desentrañar su propio feminicidio, a través de la voz de una autora potente y concisa, en un libro que ingresa al circuito editorial argentino luego de alzarse con los premios Jabuti de Poesía y Libro del año 2022 en su país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646280-luiza-romao-poesia-disputa-canon-patriarcal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nijinsky, el genio loco e ícono queer que revolucionó la danza clásica</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:12:00 -0300</pubDate>
		<description>El libro editado por el sello Rara Avis recupera el pensamiento y el lenguaje poético del descollante bailarín ruso-polaco, un genio atormentado por la esquizofrenia que en sólo diez años de carrera transformó la historia de la danza clásica para terminar su carrera en forma abrupta y entrando y saliendo de instituciones psiquiátricas durante 33 años.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646378-nijinsky-cuadernos-publicacion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un libro de Osvaldo Aguirre que revisa el rol del periodismo ante la dictadura</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:56:00 -0300</pubDate>
		<description>En su publicación más reciente, el periodista y escritor aborda la responsabilidad de las empresas periodísticas y el consenso mayoritario de las redacciones respecto al golpe del 24 de marzo de 1976. Rescatando la figura de Luis María Castellanos, el texto describe minuciosamente la actitud editorial y sus relaciones con los servicios de inteligencia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646377-osvaldo-aguirre-libro-periodismo-ante-dictadura.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Me llaman la atención algunas cuestiones y me meto a ver cómo puedo hacer literatura"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:35:00 -0300</pubDate>
		<description>El autor de "La banda de los polacos" acaba de reeditar "Una virgen peronista", una novela que vio al luz durante la crisis de 2001.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646366-jeanmaire-novela-virgen-peronista.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Homenaje al arquitecto Rodolfo Livingston en la Biblioteca Nacional</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:04:00 -0300</pubDate>
		<description>Con una puesta artística que recupera su legado profesional y su personalidad, amigos y colegas recordarán al arquitecto, que escribió más de 500 artículos publicó más de media docena de libros y cuyo método influyó a generaciones de arquitectos del país y de América Latina.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646337-homenaje-arquitecto-rodolfo-livingston-biblioteca-nacional.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Axel Straschnoy, el artista argentino que quiere lanzar una nave al espacio</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:03:00 -0300</pubDate>
		<description>El proyecto "Brave the heavenly breezes", que se presenta en la ciudad de Buenos Aires, está materializado por un conjunto de borradores, pruebas, estudios y maquetas que reflejan su plan astronáutico, inspirado en sus vivencias en Finlandia y teorías keplerianas de navegación interestelar.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646286-artista-argentino-quiere-lanzar-una-nave-al-espacio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Distintas voces de la cultura argentina llamaron a votar contra Milei en el balotaje</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:22:00 -0300</pubDate>
		<description>Escritores e intelectuales emitieron un comunicado titulado "Votamos contra Milei" en el que expresaron su repudio absoluto a la candidatura presidencial del líder de la La Libertad Avanza, a quien calificaron como "un Bolsonaro en ciernes".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646388-llamado-voto-contra-milei-apoyo-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Distintas voces de la cultura argentina llamaron a votar contra Milei en el balotaje</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:41:00 -0300</pubDate>
		<description>Escritores e intelectuales emitieron un comunicado titulado "Votamos contra Milei" en el que expresaron su repudio absoluto a la candidatura presidencial del líder de la La Libertad Avanza, a quien calificaron como "un Bolsonaro en ciernes".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646388-llamado-voto-contra-milei-apoyo-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una nueva lectura de la obra de Pablo Picasso en el Reina Sofía de Madrid</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Como cierre del año en el que se cumple medio siglo de su muerte será recordado, desde este miércoles, con una muestra titulada "Picasso 1906" que explora desde el presente aquella fecha en la búsqueda de "lo primordial" que lo llevó a trabajar en los registros del cuerpo, la forma e interculturalidad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646385-una-nueva-lectura-de-la-obra-de-pablo-picasso-en-el-reina-sofia-de-madrid.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos renuncias sacuden a la Documenta de Kassel, uno de los eventos de arte más importantes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:56:00 -0300</pubDate>
		<description>El poeta Ranjit Hoskoté dimitió a la exposición de arte contemporáneo que se realiza en alemania, tras acusaciones por antisemitismo, mientras que el artista israelí Bracha Lichtenberg Ettinger por cuestiones políticas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646437-renuncias-documenta-kassel-antisemitismo-ranjit-hoskote-bracha-lichtenberg-ettinger.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Operación Masacre" y "Variaciones en rojo": reediciones de Rodolfo Walsh</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:31:00 -0300</pubDate>
		<description>El rescate de la totalidad del corpus del Walsh responde a un plan editorial del sello Planeta, que a las dos reediciones que lanza este mes sumará otros ocho títulos del autor que marcó un antes y un después en la investigación periodística, a publicarse a partir de 2024.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646483-operacion-masacre-walsh-reedicion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pink, en contra de los libros prohibidos: repartirá textos censurados en sus shows</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:27:00 -0300</pubDate>
		<description>Los fanáticos que asistan a los recitales en Miami y Sunrise, en Florida, del &amp;amp;ldquo;Trustfall Tour&amp;amp;rdquo; de la cantante recibirán una copia de algunos de los títulos que denunció la organización PEN América, que lidera la acción en defensa por la libertad de expresión. La semana pasada escuelas públicas de un condado prohibieron más de 300 libros de sus bibliotecas escolares.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646476-pink-prohibicion-libros-eeuu-florida.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se inauguró un nuevo ingreso al sitio arqueológico de los Museos Vaticanos</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:40:00 -0300</pubDate>
		<description>El lugar está repleto de esqueletos, fragmentos de ánforas de terracota, lápidas de travertino o mármol, hay sarcófagos, frescos y todo tipo de mosaicos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646517-sitio-arqueologico-museos-vaticanos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comenzó TEDxRíodelaPlata 2023 con miles de asistentes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:39:00 -0300</pubDate>
		<description>La nueva edición se desarrolla en el Movistar Arena de la Ciudad de Buenos Aires, y cuenta con escenario 360, donde habrá 23 oradores y performers, casi el doble que el año pasado.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646519-comenzo-tedxriodelaplata-2023-con-miles-de-asistentes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El talento y la potencia del diseño latinoamericano en una muestra en el MoMA</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:56:00 -0300</pubDate>
		<description>Con hitos como la Casa del Arroyo de Mar del Plata y el Instituto Di Tella la exposición repasará en una sala de 400 metros cuadrados la producción de países que compartieron procesos similares de modernización y encabezaron el desarrollo del diseño doméstico moderno en América Latina.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646502-moma-arte-latinoamericano.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Las mejores cosas de la vida, y tal vez las peores, me pasaron por ser una mujer trans"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:49:00 -0300</pubDate>
		<description>La dramaturga y medievalista española vino a presentar "La mala costumbre", su primera novela, fue furor en ventas. Narra el padecimiento y la liberación de un niño que se siente mujer en los ´80 en un pequeño barrio obrero de Madrid donde la heroína es la droga que casi se reparte para exterminar una clase social.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646473-alana-portero-la-mala-costumbre-novela-transexual.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dibujantes destacaron el rol del Estado: "Queremos un modelo de país que apoye la Cultura"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:33:00 -0300</pubDate>
		<description>Los integrantes de la Asociación de Dibujantes de Argentina rechazaron "gobiernos que reivindiquen los momentos más oscuros de nuestro pasado". "El verdadero sentido de la libertad no se expresa a través del avasallamiento y destrucción de los derechos", enfatizaron.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646494-liniers-maitena-isol-rep-apoyos-rol-estado-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un libro de fotos captura la convivencia del Japón imperial y el Japón occidentalizado</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:59:00 -0300</pubDate>
		<description>"Japón. Apuntes", del artista platense Sergio Poli reúne 30 imágenes que van desde las ceremonias ancestrales de Oriente a los veloces y modernos medios de transporte.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646656-libro-fotos-japon.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Omar Cao y el acto poético permanente</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:08:00 -0300</pubDate>
		<description>La editorial El Elefante Negro reunió cinco libros esenciales de Omar Cao en una publicación que es poesía, homenaje y rescate al mismo tiempo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646627-omar-cao-obra-comentada-acto-poetico.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un libro se sumerge en el deslumbrante y disruptivo mundo de crónicas escritas por mujeres</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:34:00 -0300</pubDate>
		<description>"Criaturas fenomenales" reúne relatos de 21 escritoras y periodistas de 20 países iberoamericanos, que dan testimonio de situaciones de violencia, discriminación, explotación laboral y lucha configurando un nuevo panorama de las cronistas del siglo XXI.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646623-libro-cronicas-mujeres-criaturas-fenomenales.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El español: ecos coloniales y una lengua diversa acechada por el monopolio</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:27:00 -0300</pubDate>
		<description>Especialistas consultados por Télam destacan que la lengua -la segunda del mundo en cuanto a cantidad de hablantes nativos- no muestra los "síntomas de fatiga" que alega el Instituto Cervantes, si no todo lo contrario: esa postura sólo expresa "el deseo de imponer una lengua española como superior a las demás".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646622-espaniol-lengua-evolucion.html</link>
	</item>
</channel>