<channel>
	<item>
		<title>San Lorenzo venció 1-0 a Defensa y Justicia y sigue con la mira puesta en la  Libertadores</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:34:00 -0300</pubDate>
		<description>Gonzalo Maroni marcó en el complemento el tanto para el equipo dirigido por Rubén Insúa, con esta victoria, el "Ciclón" cortó una racha de 11 partidos sin ganar.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646191-futbol-copa-liga-defensa-y-justicia-florencio-varela-san-lorenzo-cruce-libertadores.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Homenaje para "Dibu" Martínez en el triunfo de Aston Villa</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:09:00 -0300</pubDate>
		<description>Antes del inicio del partido en el que los de Birmingham le ganaron a Fulham por 3-1,  el "Dibu" ingresó junto a su hijo Santi y ofreció el premio Lev Yashin a los hinchas en el estadio Villa Park, que ganó en la última gala del Balón de Oro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646268-dibu-martinez.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Messi ya está en Argentina para la última doble fecha del año de las Eliminatorias</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 15:01:00 -0300</pubDate>
		<description>El astro arribó al país procedente de Miami para sumarse al seleccionado argentino que enfrentará a Uruguay y Brasil en los últimos dos partidos del año por las Eliminatorias Sudamericanas del Mundial 2026.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646256-messi-llego-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vélez elige su próximo presidente entre tres candidatos</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:01:00 -0300</pubDate>
		<description>Compiten tres listas: "Primero Vélez" (Fabián Berlanga-Augusto Costa); "Unidad Velezana" (Gastón Aimaro-Alejandro Gaudio) y "La V Azulada" (Eduardo &amp;amp;#39;Lalo&amp;amp;#39; Rado-Miguel Tranchida). Definen quién sucederá a Sergio Rapisarda.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646254-velez-elige-su-proximo-presidente-entre-tres-candidatos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Unión juega ante Belgrano un partido clave para zafar del descenso</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 08:15:00 -0300</pubDate>
		<description>El encuentro, válido por la Zona B entre el "Pirata" y el "Tatengue" se jugará este domingo desde las 19, en el barrio Alberdi y será arbitrado por Ariel Penel y televisado por ESPN Premium.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646182-futbol-copa-liga-union-santa-fe-belgrano-cordoba-clave-descenso.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Independiente se juega la clasificación en la Copa de la Liga ante Banfield</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 08:13:00 -0300</pubDate>
		<description>El partido entre el "Rojo" y el "Taladro" se jugará este domingo desde las 19.00 en el estadio Libertadores de América, con transmisión de TNT Sports.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646184-futbol-copa-liga-independiente-avellaneda-banfield-clasificacion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Colón, sin margen de error, recibirá a Talleres en Santa Fe</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 08:11:00 -0300</pubDate>
		<description>El partido clave por la permanencia para los "Sabaleros" que enfrenatrán este domingo desde las 14.30 a la "T", en el Cementerio de los Elefantes, con el arbitraje de Andrés Merlos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646186-futbol-copa-liga-colon-santa-fe-talleres-cordoba-sin-errores.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Boca intentará enderezar el rumbo ante Newell's en La Bombonera</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 08:08:00 -0300</pubDate>
		<description>Ambos equipos jugarán este domingo, desde las 16.45, en una de los partidos por la fecha 13.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646198-boca-copa-de-la-liga-newells-la-bombonera-futbol.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Racing le ganó a Lanús en la despedida de Sand y encaminó su clasificación a cuartos</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:27:00 -0300</pubDate>
		<description>Baltasar Rodríguez y Gonzalo Piovi (de penal) anotaron los goles para que la "Academia" se imponga por 2 a 0 al Granate.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646094-racing-lanus-copa-de-la-liga.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>River perdió con claridad ante Central y deja en suspenso su pase a los playoffs</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:01:00 -0300</pubDate>
		<description>Ezequiel Barco puso en ventaja al "Millonario" a los 26 minutos del primer tiempo, pero con goles de Luca Martínez Dupuy, Leandro González Pirez (en contra) y Jaminton Campaz, el "Canalla" lo pudo dar vuelta frente a su gente.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646088-river-rosario-central-copa-de-la-liga.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Huracán se aprovecha del descendido Arsenal y gana en el Ducó</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:49:00 -0300</pubDate>
		<description>Walter Mazzantti puso en ventaja al "Globo" a los 19 minutos del primer tiempo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646099-huracan-arsenal-copa-de-la-liga.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un futbolista ghanés falleció mientras disputaba un partido en Albania</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:17:00 -0300</pubDate>
		<description>El delantero Raphael Dwamena, de 28 años, sufrió un ataque cardíaco en pleno partido entre su equipo, el Klubi Sportiv Egnatia, y el FK Partizani Tirana, por la Superliga de ese país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646240-futbolista-ghanes-fallecido-partido-liga-albania.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran actuación del argentino Juan Fernández en el básquetbol de España</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:55:00 -0300</pubDate>
		<description>El ala pivote santafesino, próximo a cumplir 21 años, encestó 18 puntos (4-8 en dobles, 1-2 en triples, 7-8 en libres), tomó 8 rebotes, repartió una asistencia, generó un recupero y propició una tapa</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646232-juan-fernandez-basquet-rio-breogan-juventut-badalona-basquet-espania.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vélez se complica ante Argentinos, y pierde puntos importantes para la permanencia</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:53:00 -0300</pubDate>
		<description>El "Fortín" le ganaba por 1 a 0 al "Bicho" con gol de Claudio Aquino a los 27 minutos, pero los locales consiguieron el empate a los 34&amp;amp;#39; del segundo gracias a Luciano Gondou.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646096-velez-argentinos-juniors-copa-de-la-liga.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Boca, River, Independiente y Racing se sumaron al rechazo del modelo privatizador de Milei</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:12:00 -0300</pubDate>
		<description>Luego de un video viralizado en el que el candidato de La Libertad Avanza se pronunció a favor de la privatización de los clubes del fútbol argentino y le abrió las puertas a las Sociedades Anónimas Deportivas, decenas de clubes argentinos lo repudiaron.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646199-clubes-rechazo-privatizacion-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con las derrotas de Podoroska y Riera, Argentina perdió la serie ante Eslovaquia</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:52:00 -0300</pubDate>
		<description>El equipo nacional no pudo sobreponerse de la inesperada derrota de la "Peque" ante la juvenil de 16 años Renata Jamrichova por 6-1 y 6-4; que le pasó toda la presión a la "Tora", que tampoco pudo ante Viktoria Hruncakova.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646170-tenis-billie-jean-king-cup-nadia-podoroska-schmiedlova-bratislava-eslovaquia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>De España a Argentina: el "orgullo" de Maffeo de poder "defender la camiseta”</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:00:00 -0300</pubDate>
		<description>Pablo Maffeo es uno de los nombres con los que Lionel Scaloni contará de cara a la doble fecha de las clasificatorias sudamericanas ante Uruguay y Brasil. El primero llamado, la emoción y lo que será compartir vestuario con Lionel Messi: &amp;amp;ldquo;Es inimaginable&amp;amp;rdquo;.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646189-pablo-maffeo-espana-argentina-eliminatorias-sudamericanas-futbol-lionel-scaloni-lionel-messi-uruguay-brasil.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina mostró su mejor cara en el final, pero no pudo ante Senegal en el debut</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:37:00 -0300</pubDate>
		<description>El combinado nacional cayó 2-1 ante al seleccionado africano, en el comienzo del torneo que se celebra en tierras asiáticas. Amará Diouf, marcó ambos tantos en el primer tiempo, mientras que Agustín Ruberto descontó en el complemento.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646107-argentina-copa-del-mundo-sub-17-indonesia-senegal-grupo-d.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tigre va  en busca de puntos para zafar del descenso y Platense sueña con los "playoffs"</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:24:00 -0300</pubDate>
		<description>El partido entre el "Matador" y el "Calamar" se desarrollará este domingo en el Estadio José Dellagiovanna, desde las 16:45, con el arbitraje de Andrés Gariano, con el VAR a cargo de Jorge Baliño y Televisado por TNT Premium.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646179-futbol-copa-liga-tigre-zona-descenso-platense-suenia-playoff.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Sudamericano de Taekwondo se disputará en Mar del Plata</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:33:00 -0300</pubDate>
		<description>Del 24 al 26 de noviembre en el Polideportivo "Islas Malvinas" se desarrollará dicho torneo, con atletas Brasil, Uruguay, Bolivia, Venezuela, Paraguay, Chile y Argentina, con sus mejores exponentes, entre días de combates y exposiciones de formas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646176-taekwondo-itf-sudamericano-mar-del-plata-polideportivo-islas-malvinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Colón goleó a Talleres y quedó en zona clasificatoria a la fase final</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:52:00 -0300</pubDate>
		<description>El Sabalero se impuso como local por 3 a 0 ante el conjunto cordobés con goles de Baldomero Perlaza (5m PT), Ramón Ábila (8m PT) y Tomás Galván (13m ST), en el cotejo que se disputó en el Cementerio de los Elefantes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646186-futbol-copa-liga-colon-santa-fe-talleres-cordoba-sin-errores.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Boca le ganó a Newell's sobre el final para cerrar el año ante su gente con una alegría</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:44:00 -0300</pubDate>
		<description>Con un tanto de penal de Merentiel (44m ST), el "Xeneize" salió de la mala racha en La Bombonera, aunque no le alcanzó para clasificar a los cuartos de final del certamen y también es prácticamente imposible ingresar a la Copa Libertadores por esta vía.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646198-boca-copa-de-la-liga-newells-la-bombonera-futbol.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Boca: Macri lanzó su fórmula y dijo que Milei le pidió que recupere la alegría en el club</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:47:00 -0300</pubDate>
		<description>El expresidente xeneize acompañará a Andrés Ibarra en las elecciones de diciembre. Durante la presentación, calificó la gestión de Riquelme como arbitraria y prepotente. El proyecto Bombonera Siglo XXI para más de 100 mil personas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646370-macri-boca-riquelme-ibarra.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>En River, Demichelis tiene dos semanas para reencontrar el equipo</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:54:00 -0300</pubDate>
		<description>El DT Millonario intentará en estas dos semanas trabajar desde lo futbolístico para que el equipo llegue a los posibles &amp;amp;ldquo;mano a mano&amp;amp;rdquo; del mes de diciembre con un juego sólido. Para eso enfrentará a Colo Colo en Chile y a Independiente Rivadavia en Mendoza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646362-futbol-river-demichelis-copa-liga-profesional.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con Suárez y sin Cavani, Bielsa anunció la lista de Uruguay para visitar a Argentina</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:30:00 -0300</pubDate>
		<description>El "Pistolero" estará el próximo jueves en La Bombonera y se reencontrará con su excompañero y amigo, Lionel Messi, quien le arrebató el récord de goles de las Eliminatorias Sudamericanas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646339-con-suarez-sin-cavani-bielsa-anuncia-lista-uruguay-visita-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"No sé como parar a Messi", admitió Federico Valverde</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:24:00 -0300</pubDate>
		<description>La respuesta del capitán del seleccionado uruguayo va en sintonía con las declaraciones del entrenador Marcelo Bielsa, quien el viernes había asegurado que no existía "una fórmula" para detener al reciente ganador de su octavo Balón de Oro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646357-eliminatorias-uruguay-valverde-messi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina busca un triunfo ante Japón para mantenerse con chances de pasar de ronda</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:10:00 -0300</pubDate>
		<description>El partido entre los albicelestes y los nipones se jugará este martes desde las 9.00 en el estadio Jalak Harupat, el arbitro será el portugués João Pedro Silva Pinheiro y la transmisión estará a cargo de las señales TyC Sports y DSports.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646340-futbol-muncial-juveniles-argentina-busca-triunfo-ante-japon.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Después del debate, Milei mira con interés a Boca y le ofrece ayuda a Macri</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 12:46:00 -0300</pubDate>
		<description>&amp;amp;ldquo;Si el ingeniero Macri considera que puedo ser de utilidad para recobrar la grandeza y el brillo que tuvo Boca durante su gestión, no tengo problema en ayudarlo&amp;amp;rdquo;, declaró el economista. Sus críticas a Riquelme, el vicepresidente e ídolo del club.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646334-futbol-boca-elecciones-milei-macri-recuracion-club.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gerónimo Rulli volvió a entrenarse con Ajax luego de casi tres meses</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 12:39:00 -0300</pubDate>
		<description>El arquero campeón en Qatar 2022 fue operado el pasado 16 de agosto por una lesión en el hombro que sufrió en el primer partido oficial de la temporada con el equipo neerlandés.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646333-rulli-volvio-entrenarse-ajax-casi-tres-meses.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pablo Maffeo llegó a la Argentina para su bautismo con la selección</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:28:00 -0300</pubDate>
		<description>El jugador del Mallorca de España, nacido en el municipio catalán de Sant Joan Despí, tiene la nacionalidad argentina por parte de su madre e italiana por el lado de su padre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646329-futbol-seleccionado-maffeo-llegada-convocatoria.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Godoy Cruz visita a Sarmiento en busca del liderazgo en la Zona B</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:59:00 -0300</pubDate>
		<description>El partido entre el "Verde" y el "Tomba" se jugará este lunes desde las 19.00 en el estadio Eva Perón, contará con el arbitraje de Nazareno Arasa, Juan Pafundi en el VAR y la transmisión estará a cargo de ESPN y la TV Pública.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646313-futbol-copa-liga-sarmiento-junin-godoy-cruz-mendoza-busca-liderazgo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Djokovic finalizará la temporada como número 1 del mundo por octava vez en su carrera</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:59:00 -0300</pubDate>
		<description>Su victoria ante el danés Holger Rune en el debut por el ATP Finals de Turín le garantizó ese lugar de privilegio por encima del español Carlos Alcaraz (2°) y lo distanció del estadounidense Pete Sampras, quien seis veces finalizó una campaña en la cima del escalafón.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646319-tenis-novak-djokovic-ranking-final-temporada-uno-mundial.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fabián Berlanga, nuevo presidente de Vélez, afirmó que "ahora el club es de los socios"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:52:00 -0300</pubDate>
		<description>El flamante mandatario enfatizó que "se va a hacer una auditoría para que el socio sepa qué pasó con el club en los últimos seis años. Y vamos a recuperar lo que nos sacaron a los socios. Por eso vamos a abrir la Villa Olímpica para que el socio vaya y disfrute".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646254-velez-elige-su-proximo-presidente-entre-tres-candidatos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"El objetivo es el partido con Estudiantes por Copa Argentina", anunció el DT de Boca</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:50:00 -0300</pubDate>
		<description>Es que pese al triunfo, las chances del Xeneize de clasificarse a la Libertadores 2024 por tabla anual siguen siendo muy remotas a una fecha de la finalización de la Copa de la Liga.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646299-futbol-boca-mariano-herron-copa-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Heinze: "El próximo partido con Defensa y Justicia será el último para mí en Newell's"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:50:00 -0300</pubDate>
		<description>La mala campaña de los rosarinos precipitó la salida del entrenador, que en el pasado encuentro por la Copa de la Liga con derrota frente a Sarmiento en el Parque de la Independencia fue insultado por los hinchas "leprosos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646300-futbol-heinze-newells-despedida.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Independiente y Banfield empataron sin goles en el Libertadores de América</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:49:00 -0300</pubDate>
		<description>El "Rojo" y el "Taladro" enpataron 0 a 0, en un partido que se juega en el estadio Libertadores de América.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646184-futbol-copa-liga-independiente-avellaneda-banfield-clasificacion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tigre se aseguró la permanencia a pesar del empate agónico de Platense</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:42:00 -0300</pubDate>
		<description>El "Matador" y el "Calamar" igualaron 1 a 1, con goles de José Paradela (12m PT) para el local y de Ronaldo Martínez (44m ST) para el visitante, en un encuentro se desarrolló en el Estadio José Dellagiovanna.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646179-futbol-copa-liga-tigre-zona-descenso-platense-suenia-playoff.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Colón goleó a Talleres y quedó en zona clasificatoria a la fase final</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:38:00 -0300</pubDate>
		<description>El Sabalero se impuso como local por 3 a 0 ante el conjunto cordobés con goles de Baldomero Perlaza (5m PT), Ramón Ábila (8m PT) y Tomás Galván (13m ST), en el cotejo que se disputó en el Cementerio de los Elefantes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646186-futbol-copa-liga-colon-santa-fe-talleres-cordoba-sin-errores.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Unión perdió por goleada ante Belgrano y quedó en zona de descenso</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:13:00 -0300</pubDate>
		<description>El "Pirata" derrotó como local al "Tatengue" por 4 a 1, con goles de  Lucas Passerini en dos ocasiones (18m ST y 44m ST), Juan Barinaga (25m ST), Franco Jara (40m ST) y ; mientras que Franco Pardo (20m ST) había empatado para el visitante.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646182-futbol-copa-liga-union-santa-fe-belgrano-cordoba-clave-descenso.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con Nahuel Molina y Rodrigo De Paul titulares, Atlético de Madrid venció a Villarreal</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:03:00 -0300</pubDate>
		<description>El equipo que dirige Diego Simeone ganó por 3 a 1 con goles de Axel Witsel (46m. PT), Antoine Griezmann (35m. ST) y Samuel Lino (40m. ST), en tanto que el ex San Lorenzo Ángel Correa ingresó a los 19 minutos del complemento por su compatriota De Paul.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646294-molina-de-paul-titulares-atletico-madrid-simeone-villarreal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Zeballos y Granollers ganaron en la apertura de las ATP Finals</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:02:00 -0300</pubDate>
		<description>El argentino y el español se impusieron al dúo compuesto por el mexicano Santiago González y el francés Edouard Roger Vasselin por 2-5, 6-3 y 10-7.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646293-zeballos-granollers-ganan-apertura-atp-finals.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Exequiel Palacios dijo presente en la goleada del líder Bayer Leverkusen</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:58:00 -0300</pubDate>
		<description>El exvolante de River, campeón mundial en Qatar 2022, jugó 86 minutos y sumó su undécima participación en igual cantidad de fechas transcurridas por el torneo alemán, en las que sumó dos goles y dos asistencias.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646290-futbol-exequiel-palacios-bayer-leverkusen-seleccion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina continúa su puesta a punto con miras al clásico con Uruguay</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:14:00 -0300</pubDate>
		<description>El seleccionado dirigido por Lionel Scaloni ensayará desde las 17 en el predio de Ezeiza en una práctica que permitirá el ingreso de los medios de prensa durante 15 minutos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646411-futbol-eliminatorias-argentina-uruguay-preparacion-clasico-rioplatense-bombonera.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Triunfo de Ferro sobre Peñarol en Caballito</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:54:00 -0300</pubDate>
		<description>En el Héctor Etchart, por la fase regular de la (LNB) el equipo de caballito se llevó la victoria ante el "Milrayitas" por 80 a 73. La competencia continuará este martes con el partido que desde las 21.10 en Formosa jugarán La Unión y San Martín, de Corrientes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646407-basquetbol-liga-nacional-ferro-peniarol-mar-del-plata.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Marcelo Gallardo está en los planes del Al Ittihad de Arabia Saudita</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:53:00 -0300</pubDate>
		<description>Luego de la destitución del técnico portugués, el pasado 8 de noviembre, el conjunto saudí comenzó una búsqueda de entrenadores y luego de evaluar varias opciones, la mejor opción es la del "Muñeco", según reveló el periódico deportivo español AS.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646409-futbol-marcelo-gallardo-candidato-dirigir-al-ittihad-arabia-saudita-karim-benzema.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sarmiento empató con Godoy Cruz y no pudo asegurarse aun la permanencia en Primera</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 07:38:00 -0300</pubDate>
		<description>Desde el inicio se vivió un partido trabado y lleno de nervios, ya que ambos necesitaban ganar por diferentes motivos, ambos equipos tuvieron una chance clara para ponerse en ventaja, el marcador terminó 0 a 0.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646313-futbol-copa-liga-sarmiento-junin-godoy-cruz-mendoza-busca-liderazgo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Instituto y Barracas Central protagonizaron un entretenido empate</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 07:23:00 -0300</pubDate>
		<description>La "Gloria" y el "Guapo", disputaron un encuentro entretenido e igualaron 0 a 0, en el estadio de Alta Córdoba, válido por la penúltima fecha de la zona A de la Copa de la Liga Profesional.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646315-futbol-copa-liga-instituto-cordoba-barracas-central-liderando-el-descenso.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina se recupera con una victoria ante Japón en la segunda fecha del Mundial Sub 17</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:58:00 -0300</pubDate>
		<description>Los albicelestes se pusieron en ventaja rápido y vencen a los nipones por 2 a 0, con tantos de Claudio Echeverri (5m PT) y de Valentino Acuña (8m PT), en un cotejo que se juega en el estadio Jalak Harupat.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646340-futbol-muncial-juveniles-argentina-busca-triunfo-ante-japon.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cavagliatto cruzó a Macri: “Intentó asfixiar a los clubes para que habiliten a las SAD"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:37:00 -0300</pubDate>
		<description>&amp;amp;ldquo;El ex presidente Mauricio Macri intentó asfixiar a los clubes cuando gobernaba para que habiliten a las SAD. Por suerte, AFA y los clubes resistieron. Ahora, va por lo mismo&amp;amp;rdquo;, completó Cavagliatto.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646416-futbol-presidente-instituto-cordoba-pronuncio-rechazo-macri-clubes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Riquelme define su lista para las elecciones en Boca el próximo mes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:13:00 -0300</pubDate>
		<description>El ídolo boquense definirá si va como candidato a presidente o seguirá como vice, y develará el nombre de su compañero de fórmula, este martes por la tarde, para las elecciones del próximo 2 de diciembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646420-futbol-boca-elecciones-juan-roman-riquelme-lista-companiero-formula.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina se recupera con una victoria ante Japón en la segunda fecha del Mundial Sub 17</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:12:00 -0300</pubDate>
		<description>Los albicelestes se pusieron en ventaja rápido y vencen a los nipones por 2 a 0, con tantos de Claudio Echeverri (5m PT) y de Valentino Acuña (8m PT), en un cotejo que se juega en el estadio Jalak Harupat.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646340-futbol-muncial-juveniles-argentina-busca-triunfo-ante-japon.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Uruguay completó su plantel con miras al clásico ante la Argentina</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:36:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras los arribos, el equipo dirigido por Marcelo Bielsa entrenará durante esta jornada a "puertas cerradas" con vistas al partido del jueves en La Bombonera, según informó la Asociación Uruguaya de Fútbol (AUF).</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646424-uruguay-completo-plantel-clasico-argentina-eliminatorias.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina se recuperó con una victoria ante Japón en la segunda fecha del Mundial Sub 17</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:34:00 -0300</pubDate>
		<description>Los albicelestes vencieron a los nipones por 3 a 1, con tantos de Claudio Echeverri (5m PT), Valentino Acuña (8m PT) y Agustín Ruberto (53m ST); descontó Rento Takaoka (5m ST), en un cotejo que se jugó en el estadio Jalak Harupat.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646340-futbol-muncial-juveniles-argentina-busca-triunfo-ante-japon.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina venció a Japón y se mantiene con chances de pasar de ronda en el Mundial Sub-17</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:28:00 -0300</pubDate>
		<description>Los albicelestes vencieron a los nipones por 3 a 1, con tantos de Claudio Echeverri (5m PT), Valentino Acuña (8m PT) y Agustín Ruberto (53m ST); descontó Rento Takaoka (5m ST), en un cotejo que se jugó en el estadio Jalak Harupat.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646340-futbol-muncial-juveniles-argentina-busca-triunfo-ante-japon.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aprevide no autorizó la presencia de hinchas de Central en la visita a Arsenal</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:24:00 -0300</pubDate>
		<description>El organismo se mantuvo en la misma línea de toda la temporada frente a la imposibilidad de que los visitantes asistan a los partidos, según le aseguraron a Télam desde el club local.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646436-futbol-aprevida-arsenal-rosario-central-copa-liga.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Periodistas deportivos se sumaron al rechazo de la privatización de los clubes de fútbol</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:46:00 -0300</pubDate>
		<description>Víctor Hugo Morales, Ezequiel Fernández Moores, Alejandro Apo, Ernesto Cherquis Bialo, Viviana Vila, Ángela Lerena, Horacio Pagani, Tití Fernández, Jorge Búsico, Lola del Carril, Gustavo Kuffner y Alejandro Fabbri, entre otros, firmaron el rechazo a las SAD.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646441-periodistas-deportivos-rechazan-sociedades-anonimas-clubes-futbol.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Riquelme será candidato a presidente para las elecciones en Boca el próximo mes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:27:00 -0300</pubDate>
		<description>El ídolo boquense definió que irá como candidato a presidente y falta develar el nombre de su compañero de fórmula, este martes por la tarde, para las elecciones del próximo 2 de diciembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646420-futbol-boca-elecciones-juan-roman-riquelme-lista-companiero-formula.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Goycochea contra Milei: "Ningún argentino puede admirar a Thatcher"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:38:00 -0300</pubDate>
		<description>El exfutbolista apuntó contra el candidato a presidente de la Libertad Avanza; tras su reivindicación de la exprimera ministra británica, responsable del hundimiento del ARA General Belgrano en la Guerra de Malvinas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646451-sergio-goycochea-javier-milei-malvinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina venció a Japón y se mantiene con chances de pasar de ronda en el Mundial Sub-17</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:49:00 -0300</pubDate>
		<description>Los albicelestes vencieron a los nipones por 3 a 1, con tantos de Claudio Echeverri (5m PT), Valentino Acuña (8m PT) y Agustín Ruberto (53m ST); descontó Rento Takaoka (5m ST), en un cotejo que se jugó en el estadio Jalak Harupat.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646340-futbol-muncial-juveniles-argentina-busca-triunfo-ante-japon.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Periodistas deportivos se sumaron al rechazo de la privatización de los clubes de fútbol</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:22:00 -0300</pubDate>
		<description>Víctor Hugo Morales, Ezequiel Fernández Moores, Alejandro Apo, Ernesto Cherquis Bialo, Viviana Vila, Ángela Lerena, Horacio Pagani, Tití Fernández, Jorge Búsico, Lola del Carril, Gustavo Kuffner y Alejandro Fabbri, entre otros, firmaron el rechazo a las SAD.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646441-periodistas-deportivos-rechazan-sociedades-anonimas-clubes-futbol.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Dibu" Martínez: "Será especial para mí ir a La Bombonera porque nunca jugué ahí"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:29:00 -0300</pubDate>
		<description>El Mejor Arquero del Mundo y del seleccionado argentino palpitó el partido del próximo jueves ante Uruguay, por las Eliminatorias Sudamericanas que se llevará a cabo en cancha de River.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646482-emiliano-dibu-martinez-primera-vez-bombonera.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El mini básquet tuvo su fiesta nacional en Bahía Blanca</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:50:00 -0300</pubDate>
		<description>Luego de tres jornadas apasionantes, coloridas y de mucha acción, en la que cada equipo disputó cuatro encuentros, Institución Sarmiento de Santos Lugares y Obras Sanitarias se coronaron como los ganadores de sus grupos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646479-mini-basquet-liga-federal-formativa-bahia-blanca.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Liga Profesional de Fútbol fijó su postura en contra de las Sociedades Anónimas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:42:00 -0300</pubDate>
		<description>Las instituciones que conforman la máxima divisional del fútbol nacional plantearon su postura en contra de las de un sector político de implementar políticas en contra de las asociaciones civiles.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646488-liga-profesional-de-clubes-clubes-de-barrios-sad-sociedades-anonimas-futbol-sergio-massa-milei-macri-elecciones-2023.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Román está felí": Riquelme será candidato a presidente en Boca</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:36:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras negociaciones que se cerraron en los últimos minutos, el ídolo "xeneize" estará acompañado en la fórmula para los comicios con el actual máximo dirigente, Jorge Amor Ameal.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646474-riquelme-presidente-elecciones-boca-cabeza-lista-oficialismo-andres-ibarra-mauricio-macri-futbol.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Zeballos y Granollers se meten en las semis del ATP Finals</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:39:00 -0300</pubDate>
		<description>El marplatense y el catalán vencieron en su partido por 6-4 y 6-4, se adjudicaron el Grupo Verde y accedieron a los cuatro mejores binomios por tercer año sobre cuatro participaciones en total (2020, 2021 y 2023).</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646498-tenis-atp-finals-dobles-granollers-zeballos-gonzalez-molteni.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Román está felí": Riquelme será candidato a presidente en Boca</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:25:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras negociaciones que se cerraron en los últimos minutos, el ídolo "xeneize" estará acompañado en la fórmula para los comicios con el actual máximo dirigente, Jorge Amor Ameal.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646474-riquelme-presidente-elecciones-boca-cabeza-lista-oficialismo-andres-ibarra-mauricio-macri-futbol.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Paredes: "Nosotros pensamos en tratar de ganar y conseguir los puntos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:24:00 -0300</pubDate>
		<description>El mediocampista de la Albiceleste palpita el duelo de este jueves ante Uruguay en cancha de Boca, equipo con el que debutó en Primera División, y admitió que el seleccionado Charrúa "saldrá a jugar de igual a igual".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646534-leandro-paredes-futbol-argentina-seleccion-argentina-futbol-uruguay-brasil-mundial-2026.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Goycochea contra Milei: "Ningún argentino puede admirar a Thatcher"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:23:00 -0300</pubDate>
		<description>El exfutbolista apuntó contra el candidato a presidente de la Libertad Avanza; tras su reivindicación de la exprimera ministra británica, responsable del hundimiento del ARA General Belgrano en la Guerra de Malvinas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646451-sergio-goycochea-javier-milei-malvinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Riquelme será el candidato a presidente de Boca y Ameal su vice</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 06:52:00 -0300</pubDate>
		<description>El ídolo boquense definió que irá como candidato a presidente, mientras Jorge Ameal será su vice, en una inversión de roles, cuando se realicen las elecciones de renovación de autoridades previstas para el 2 de diciembre en el club Boca Juniors.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646420-futbol-boca-elecciones-juan-roman-riquelme-lista-companiero-formula.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Podoroska y otras tres argentinas debutan en el WTA chileno de Colina</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 08:22:00 -0300</pubDate>
		<description>La rosarina enfrentará este miércoles a la suiza Conny Perrin por la ronda inicial. También jugarán en esta jornada las otras tres integrantes del equipo argentino en la reciente Billie Jean King Cup, Julia Riera, Guillermina Naya y Martina Capurro Taborda.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646550-podoroska-wta-colina-chile.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuatro tenistas argentinos van por los cuartos de final en el Challenger de Montevideo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 07:47:00 -0300</pubDate>
		<description>Ugo Carabelli jugará ante el sueco Elías Ymer (157), Camilo Olivo (283) se medirá con el boliviano Hugo Dellien (112). Facundo Bagnis, Facundo Díaz Acosta y Román Andrés Burruchaga, también están en octavos de final.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646547-tenis-challenger-montevideo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>River jugará en Chile un partido amistoso contra Colo-Colo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:59:00 -0300</pubDate>
		<description>El encuentro entre el Millonario y el Cacique se disputará este miércoles desde las 20 en el estadio Ester Roa de la ciudad de Concepción, al suroeste de Chile, y será televisado por la señal Star +.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646432-river-amistoso-colo-colo-fecha-fifa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Marcelo Gallardo tiene muy avanzado el acuerdo con el Al Ittihad de Arabia Saudita</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:56:00 -0300</pubDate>
		<description>El Muñeco reemplazará en el cargo al portugués Nuno Espírito Santo, quien fue despedido la semana pasada por un fuerte cruce con Karim Benzema, la máxima estrella del equipo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646570-gallardo-avanzado-acuerdo-equipo-benzema-arabia-saudita-al-ittihad.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Scaloni: "El equipo será el que viene jugando, no habrá muchos cambios"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:25:00 -0300</pubDate>
		<description>El entrenador del seleccionado argentino también recalcó: "Es una alegría y una satisfacción poder enfrentar y saludar a (Marcelo) Bielsa".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646581-futbol-eliminatorias-sudamericanas-scaloni-conferencia-seleccionado-argentino-uruguay-bielsa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Scaloni confirmó a Messi como titular y expresó su alegría por enfrentar a Bielsa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:59:00 -0300</pubDate>
		<description>"La respuesta es fácil, Messi está para jugar y lo hará hasta que él levante la mano como pasó contra Ecuador", respondió el DT del seleccionado argentino ante la consulta de Télam sobre el estado físico del capitán y flamante ganador de su octavo Balón de Oro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646581-futbol-eliminatorias-sudamericanas-scaloni-conferencia-seleccionado-argentino-uruguay-bielsa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vicky Granatto y Piti D'Elia llamaron a "no votar a Milei" en el balotaje del domingo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:59:00 -0300</pubDate>
		<description>D&amp;amp;#39;Elía, campeona mundial y medallista olímpica, se refirió a los dichos de Diana Mondino, diputada electa de La Libertad Avanza y eventual canciller de Milei, que comparó el matrimonio igualitario con "no querer bañarse y tener piojos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646585-balotaje-leonas-vicky-granatto-piti-delia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tres campeones del mundo y un excolaborador de Maradona critican a Milei</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:22:00 -0300</pubDate>
		<description>Una solicitada, firmada por el colectivo de "Futbolistas Unidxs", integrado por jugadores retirados y actuales, cuestionaron las posturas del candidato de la Liberad Avanza, de cara al balotaje del 19 de noviembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646654-futbolistas-unidos-candidatura-massa-discursos-de-odio-javier-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El argentino Ugo Carabelli avanzó a cuartos en el Challenger de tenis de Montevideo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:50:00 -0300</pubDate>
		<description>El tenista porteño venció al sueco Elias Ymer por 6-2, 6-7 (6-8) y 6-1, en una jornada en la que quedaron eliminados el pilarense Santiago Rodríguez Taverna y el rosarino Renzo Olivo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646547-tenis-challenger-montevideo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Riquelme lanzó su primer spot como candidato a la presidencia de Boca</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:30:00 -0300</pubDate>
		<description>El oficialismo remarcó los logros de la gestión con imágenes de hinchas Xeneize haciendo el &amp;amp;#39;Topo Gigio&amp;amp;#39;, el clásico gesto que Román le hizo a Mauricio Macri en el superclásico del 2001 en la Bombonera.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646636-juan-roman-riquelme-spot-candidato-presidente-boca.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rosario Central va por una obra récord en el Gigante de Arroyito</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:18:00 -0300</pubDate>
		<description>Gonzalo Belloso, máximo dirigente de la institución "Canalla", manifestó este miércoles su alegría por realizar una remodelación en el histórico escenario del fútbol nacional el cual le asegurará 6 mil lugares más para el público.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646626-gonzalo-belloso-futbol-rosario-central-estadio-gigante-de-arroyito-rosario-obra-cien-dias-proyecto.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gallardo acordó con Al Ittihad de Arabia Saudita</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:33:00 -0300</pubDate>
		<description>El Muñeco reemplazará en el cargo al portugués Nuno Espírito Santo, quien fue despedido la semana pasada por un fuerte cruce con Karim Benzema, la máxima estrella del equipo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646570-gallardo-avanzado-acuerdo-equipo-benzema-arabia-saudita-al-ittihad.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Concluyó el ultra maratón de Calafate a Río Gallegos por los héroes del ARA San Juan</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:26:00 -0300</pubDate>
		<description>Los atletas que participaron salieron en la medianoche de ayer desde la villa turística y fueron haciendo postas de entre 42 y 44 kilómetros cada equipo hasta cubrir los 300 km que separan a las localidades.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646610-ultra-maraton-calafate-rio-gallegos-ara-san-juan-homenaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lionel Scaloni: "Messi jugará hasta que él levante la mano"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:01:00 -0300</pubDate>
		<description>"La respuesta es fácil, Messi está para jugar y lo hará hasta que él levante la mano como pasó contra Ecuador", respondió el DT del seleccionado argentino ante la consulta de Télam sobre el estado físico del capitán y flamante ganador de su octavo Balón de Oro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646581-futbol-eliminatorias-sudamericanas-scaloni-conferencia-seleccionado-argentino-uruguay-bielsa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina recibe a Uruguay en La Bombonera en busca de mantener el invicto</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:56:00 -0300</pubDate>
		<description>El encuentro entre el equipo albiceleste y el conjunto celeste se disputará este jueves desde las 21 en el estadio de Boca Juniors, con arbitraje del colombiano Wilmar Roldán y será transmitido por la TV Pública y TyC Sports.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646604-futbol-eliminatorias-argentina-uruguay-bombonera.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chile recibe a Paraguay, en un duelo de entrenadores argentinos</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:31:00 -0300</pubDate>
		<description>El encuentro se jugará este jueves desde las 21.30 en el estadio Monumental David Arellano, contará con el arbitraje del argentino Fernando Rapallini y Silvio Trucco en el VAR y la transmisión estará a cargo de la señal de cable DSports+.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646588-eliminatorias-sudamericanas-chile-paraguay.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bolivia, con nuevo DT, juega en la altura de La Paz ante un necesitado Perú</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:29:00 -0300</pubDate>
		<description>El encuentro ante los peruanos será además el último del histórico delantero Marcelo Moreno Martins, quien a los 36 años anunció que no jugará más para el seleccionado de su país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646575-futbol-eliminatorias-bolivia-peru-moreno-martins-retiro.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Venezuela del DT argentino Fernando Batista se enfrenta a Ecuador</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:18:00 -0300</pubDate>
		<description>El partido se jugará desde las 19 (hora de Argentina) en el estadio Monumental de Maturín, contará con el arbitraje del paraguayo Juan Gabriel Benítez y Carlos Benítez en el VAR y la transmisión de la señal de cable DSports+.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646584-eliminatorias-sudamericanas-venezuela-ecuador.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Brasil buscará recuperarse en su visita a Colombia</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:05:00 -0300</pubDate>
		<description>El encuentro se jugará en el estadio Metropolitano Roberto Meléndez, este jueves desde las 21 (hora de la Argentina) con el arbitraje de Andrés Matonte y el VAR a cargo de Leodan González, ambos uruguayos, y televisado por TyC Sports 2</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646587-eliminatorias-sudamericanas-brasil-colombia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos Leonas llamaron a "no votar a Milei" en el balotaje del domingo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:01:00 -0300</pubDate>
		<description>D&amp;amp;#39;Elía, campeona mundial y medallista olímpica, se refirió a los dichos de Diana Mondino, diputada electa de La Libertad Avanza y eventual canciller de Milei, que comparó el matrimonio igualitario con "no querer bañarse y tener piojos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646585-balotaje-leonas-vicky-granatto-piti-delia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La radiografía de las elecciones en Boca, con el duelo Riquelme vs Macri</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:07:00 -0300</pubDate>
		<description>Dos listas confirmadas, sorpresas y certezas de cara al acto eleccionario del club de la Ribera con diversos protagonistas que se sumaron en los últimos momentos, antes del cierre de cada lista y el futuro de un club que se definirá el 2 de diciembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646662-boca-elecciones-juan-roman-riquelme-mauricio-macri-andres-ibarra-radiografia-jorge-ameal-futbol.html</link>
	</item>
</channel>