<channel>
	<item>
		<title>El sector cooperativo explica cerca del 10% del PBI</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 13:44:00 -0300</pubDate>
		<description>En la Argentina está integrado por 12.283 cooperativas y 3.694 mutuales con matrículas vigentes, de acuerdo a información brindada por el Instituto Nacional de Asociativismo y Economía Social (Inaes).</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202107/559949-el-sector-cooperativo-explica-cerca-del-10-del-pbi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Revelaron que el programa de Milei implica “un encarecimiento de la vida cotidiana"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 12:59:00 -0300</pubDate>
		<description>De acuerdo a un informe del Centro de Economía Política Argentina, el salario indirecto de apoyo del Estado en transporte, tarifas, educación pública y gratuita, medicamentos gratis de PAMI y salud pública supera en 181% al gasto familiar de la clase media baja.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646259-salario-indirecto.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Para la AGN, la auditoria del FMI sobre el crédito de 2018 "es tardía" pero "importante"</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 16:29:00 -0300</pubDate>
		<description>Para la titular del organismo de control de Gobierno, existe una "responsabilidad compartida" en el caso del mayor prestamo que haya recibido país alguno, tanto por la administración del expresidente Mauricio Macri como por el propio FMI.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646208-fmi-credito-agn.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La producción de lentejas, arvejas y garbanzos podría crecer 90% este año</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:35:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras el desastre productivo en el ciclo anterior por la sequía histórica que afectó al país, los productores estiman una producción total de legumbres en torno a las 250.000 toneladas frente a las 132.250 toneladas que se produjeron en la campaña anterior.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646188-legumbres-produccion-crecimiento.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>“La producción va a ser el eje de la política económica en la Argentina”</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:07:00 -0300</pubDate>
		<description>El secretario de Industria y Desarrollo Productivo cuestionó la propuesta de apertura total de las importaciones por parte de Milei. Y recordó que cuando Massa asumió el Ministerio de Economía "trazó un camino de orden fiscal, de refuerzo de reservas y de evitar el default en pesos&amp;amp;rdquo;.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646183-de-mendiguren-massa-produccion-industria.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Neuquén, propuesta por la ONU como referente por el desarrollo poblacional y energético</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:48:00 -0300</pubDate>
		<description>Un crecimiento poblacional que en seis décadas triplicó a la media nacional y el "geopotencial de hidrocarburos" de Vaca Muerta, convirtieron a esa provincia en un potencial "espacio de conversación " de toda América Latina para analizar la convergencia de los dos fenómenos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646178-neuquen-referente-regional-desarrollo-poblacional-energetico-onu.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina y Chile firmaron un memorándum de Trabajo Binacional de Litio y Salares</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 18:50:00 -0300</pubDate>
		<description>Fue rubricado por el canciller Santiago Cafiero y su par trasandino, Alberto van Klaveren, poniendo el eje en la sostenibilidad ambiental, económica y social, la formación de recursos humanos y la agregación de valor a este mineral estratégico.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646135-argentina-chile-litio-convenio-salares.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>En tres días de ofertas, el Cybermonday facturó $ 157.700 millones</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 18:31:00 -0300</pubDate>
		<description>Más de 900 empresas participaron en los tres días de descuentos especiales y la Cámara Argentina de Comercio Electrónica (CACE) difundió este viernes los resultados de las ventas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646142-cybermonday-descuentos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>De Mendiguren llamó a los industriales a votar por Sergio Massa</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 17:55:00 -0300</pubDate>
		<description>El secretario de Industria y Desarrollo Productivo cuestionó el silencio institucional de las máximas autoridades de la entidad, que no se definieron en respaldo de ningún candidato para la segunda vuelta electoral del 19 de noviembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646134-pymes-industria-de-mendiguren-empresa-reconocimeinto-san-juan.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estiman que las exportaciones netas del complejo sojero aumentarán 125% en 2024</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 17:53:00 -0300</pubDate>
		<description>Las estimaciones indican que los ingresos por las exportaciones del sector alcanzarán los US$ 18.000 millones.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646139-argentina-exportaciones-agro-soja-granos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevo refuerzo de $55.000 para jubilados y un aumento del 20,87% en los haberes</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 16:56:00 -0300</pubDate>
		<description>Lo anunció la Anses. Junto con el refuerzo, los jubilados y pensionados con la mínima cobrarán en diciembre $160.700, al cual se le sumará el medio aguinaldo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646125-refuerzo-aumento-jubilados-pensionados.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevos allanamientos en "cuevas" del microcentro porteño</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 16:52:00 -0300</pubDate>
		<description>Los operativos se llevaron a cabo en tres domicilios del microcentro y el Barrio Norte de la ciudad de Buenos Aires, desde donde se "coordinaba la suba del dólar blue".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646102-nuevos-allanamientos-investigacion-croata-rojnica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vaca Muerta, ante los desafíos de adaptar y desarrollar nuevas tecnologías propias</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:47:00 -0300</pubDate>
		<description>"Vaca Muerta es una demostración de cómo la ciencia y la tecnología va evolucionando y algo que se descubrió hace mucho tiempo recién puede ser explotado y brindar sus frutos ahora, en función de las nuevas áreas de desarrollo", aseguró en diálogo con Télam Vicente Campenni, gerente general y CEO de INVAP.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646117-vaca-muerta-nuevas-tecnologias-invap.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Massa es el candidato que habla de un modelo productivo, de desarrollo y exportador"</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 14:03:00 -0300</pubDate>
		<description>La secretaria de Energía, Flavia Royon, señaló que Sergio Massa está "más preparado, conoce muy bien el Estado, tiene relaciones con el mundo, ha demostrado ser una persona con gran capacidad de gestión".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646101-royon-massa-elecciones-2023-balotaje-democracia-economia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La dolarización de Milei es "absolutamente imposible" de aplicar</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 14:00:00 -0300</pubDate>
		<description>Para los espscialistas, representantes de distintas perspectivas económicas, no contar con respaldo para llevarla a cabo redundaría en pérdida de la autonomía económica, caída del PBI y "le pegaría duro a la gente más pobre".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646103-dolarizacion-milei-analisis-economistas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Toma impulso una iniciativa global para combatir la evasión con criptomonedas</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:50:00 -0300</pubDate>
		<description>El histórico acuerdo busca cerrar la brecha en el sistema fiscal internacional y recobrar potencialmente cientos de millones de libras en ingresos perdidos, asegurándose que que los impuestos correctos se paguen en el lugar adecuado.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646092-criptomonedas-evasion-iniciativa-global.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La inflación de la primera semana de noviembre fue del 2,3%</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:52:00 -0300</pubDate>
		<description>Así lo informó la Secretaría de Política Económica, a cargo de Gabriel Rubinstein. La acumulada en las últimas cuatro semanas totalizó 9,2%, una décima menos que la semana que finalizó el 29 de octubre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646075-inflacion-primera-semana-noviembre.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 23,5 millones de personas están habilitadas para acceder a la devolución de IVA</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 20:09:00 -0300</pubDate>
		<description>La iniciativa establece un régimen de reintegros del 21% para las operaciones realizadas en comercios minoristas y mayoristas, con un tope de hasta $18.800, y alcanza a trabajadores que cobran salarios hasta $708.000.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646043-economia-gobierno-consumo-venta-compre-sin-iva.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras las lluvias, ya se implantaron más de un millón de hectáreas de soja</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:44:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata del 6,1% de las 17,1 millones de hectáreas estipuladas para el cultivo, lo que supone un millón de hectáreas, que este año podría arrojar una producción de 50 millones de toneladas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646025-tras-las-lluvias-ya-se-implantaron-mas-de-un-millon-de-hectareas-de-soja.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pymes de Santa Fe convocan a votar a Massa en el balotaje</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:33:00 -0300</pubDate>
		<description>La Asociación para la Pequeña y Mediana Empresa de Santa Fe (Apyme) se pronunció por el candidato de Unión por la Patria. Consideró que "su propuesta se basa en el crecimiento económico a través del desarrollo productivo".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646020-pymes-de-santa-fe-convocan-a-votar-a-massa-en-el-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las cooperativas recibieron financiamiento récord por $9,5 billones</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 15:29:00 -0300</pubDate>
		<description>"Durante los últimos tres años, hemos otorgado financiamientos por un total de $9.596.508.631,23, beneficiando a 795 proyectos productivos", dijo Gisela Bustos, Directora de Fomento y Evaluación de Proyectos de Inaes, en diálogo con Télam.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646265-cooperativas-financiamiento-record.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Acusan a Milei de desconocer del funcionamiento del Estado y las relaciones comerciales</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:38:00 -0300</pubDate>
		<description>Funcionarios de distintas áreas y analistas señalaron errores en los planteos del candidato libertario en su confrontación con el de Unión por la Patria.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646384-milei-balotaje-desconocimiento-estado-relaciones-comerciales.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La inflación se moderó al 8,3% en octubre, tras un bimestre con tasas de dos dígitos</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:02:00 -0300</pubDate>
		<description>El índice de precios al consumidor se ubicó por debajo de los registros de septiembre y agosto. En los primeros diez meses del año, la inflación minorista acumula una suba de 120 por ciento.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646369-precios-inflacion-indec-octubre.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuestionan a Milei por "desconocimiento de la composición del subsidio al transporte"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:29:00 -0300</pubDate>
		<description>"Los 700 pesos que se conocen como tarifa no subsidiada salen de un cuadro de costos que tiene que ver con kilómetros, gomas, desgaste de la unidad, diferentes ítems que se suman", argumentó la  secretaria de Gestión de Transporte, Jimena López, ante los dichos del libertario que refutó la cifra difundida oficialmente.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646380-subsidios-transporte-desmentida-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 2,5 millones de trabajadores informales ingresan al Compre Sin IVA</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:31:00 -0300</pubDate>
		<description>El reintegro del Impuesto al Valor Agregado (IVA) se realiza por la compra "de productos que forman parte de la canasta de alimentos, medicamentos, higiene personal y limpieza del hogar, con un tope mensual de hasta $ 18.800".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646318-trabajadores-compre-sin-iva.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las empresas de criptomonedas, optimistas por la propuesta de moneda digital de Massa</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:46:00 -0300</pubDate>
		<description>&amp;amp;ldquo;Tenemos como candidato a presidente al actual ministro de Economía, Sergio Massa, con altas probabilidades de ganar y según veo es porque se ha metido con el tema monetario, con la tecnología, con las monedas digitales&amp;amp;rdquo;, aseguró el encargado de negocios de CoinEx, Pedro Gutiérrez.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646344-empresas-criptomonedas-optimismo-moneda-digital-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bahillo, sobre la propuesta de Milei de comercio internacional: "Es una falacia"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:43:00 -0300</pubDate>
		<description>Según el actual secretario de Agricultura el candidato libertario habló "con una liviandad que espanta, como por ejemplo reemplazar a un mercado como China que tiene 1.500 millones de habitantes".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646353-bahillo-comercio-internacional-milei-debate-falacia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Para la asociación de consumidores, Milei pone en riesgo los derechos</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:40:00 -0300</pubDate>
		<description>El abogado Osvaldo Bassano, presidente de Adduc, sostuvo que los discursos de Milei apuntan a &amp;amp;ldquo;sostener grupos avaros, corporativos, concentrados, con un claro discurso supremacista, feudal y fascista&amp;amp;rdquo;.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646352-defensa-consumidor-milei-derechos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Anses reglamentó la operatoria de créditos para trabajadores en relación de dependencia</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:51:00 -0300</pubDate>
		<description>La Administración Nacional de la Seguridad Social reglamentó la operatoria para el otorgamiento de créditos para trabajadores en relación de dependencia, que desde el 6 de noviembre se amplió de un tope de $ 400.000 a $ 1 millón.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646330-anses-reglamento-operatoria-creditos-trabajadores-relacion-dependencia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dolarización y quita de subsidios, ejes del bloque del "Respondé por sí o por no"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:47:00 -0300</pubDate>
		<description>Massa buscó a Milei para que ratificara o reectificara los ejes centrales que predominaron su campaña electoral en los últimos meses. El candidato de UxP propuso utilizar el crecimiento de las exportaciones para la "construcción de trabajo sobre la base de mejores ingresos", mientras que el libertario insistió que "el Estado es el origen del problema, no la solución".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646303-economia-massa-milei-debate.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Presencia récord de fabricantes argentinos de maquinaria agrícola en la feria Agritechnica</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:19:00 -0300</pubDate>
		<description>La delegación nacional actual está compuesta por 29 empresas del sector y organismos y entidades claves como la Cámara Argentina de Fabricantes de Maquinaria Agrícola (Cafma), el INTA y la Asociación Argentina de Productores en Siembra Directa.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646397-record-empresas-argentinas-maquinaria-agricola-feria-internacional.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"No existe la libre comercialización que plantea Milei", consideró Bahillo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:39:00 -0300</pubDate>
		<description>El secretario de Agricultura  sostuvo que "son preocupantes las posturas que Milei tendría con Brasil y China, fundamentalmente porque desconoce cómo funciona" el sistemma de intercambio comercial global.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646439-bahillo-critica-milei-libre-comercializacion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cafiero: "China es un socio estratégico en términos comerciales y de inversiones"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:25:00 -0300</pubDate>
		<description>El canciller participó del Foro de Negocios e Inversión Argentina-Shanghái, donde las autoridades argentinas y de la ciudad china realizaron presentaciones sobre las oportunidades económicas entre ambos países.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646457-argentina-china-cafiero.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Impulsan un plan de inversión a 10 años para el sistema ferroviario</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:03:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata del Plan de Reparación Histórica Ferroviaria, que tiene por objetivo crear un fondo de financiamiento que se propone aumentar progresivamente la inversión en la red del ferrocarril.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646454-plan-trenes-inversiones-puesta-en-valor-conectividad-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Extendieron la prórroga del régimen de promoción textil en Tierra del Fuego</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:17:00 -0300</pubDate>
		<description>"Más de 1.000 familias directas tendrán mayor certidumbre. Estamos contentos por las y los trabajadores", dijo el gobernador Gustavo Melella sobre la nueva medida, que garantiza los puestos de trabajo de más del 10% de las personas en la provincia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646467-prorroga-regimen-promocion-industria-textil-tierra-del-fuego.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Extendieron la prórroga del régimen de promoción textil en Tierra del Fuego</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:26:00 -0300</pubDate>
		<description>"Más de 1.000 familias directas tendrán mayor certidumbre. Estamos contentos por las y los trabajadores", dijo el gobernador Gustavo Melella sobre la nueva medida, que garantiza los puestos de trabajo de más del 10% de las personas en la provincia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646467-prorroga-regimen-promocion-industria-textil-tierra-del-fuego.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Funcionarios de Argentina, Brasil, Bolivia y Paraguay recorrieron un tramo de la Hidrovía</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:45:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trató de una visita al tramo norte de la Vía Navegable Troncal, donde se repasó el estado de la infraestructura y las obras de mantenimiento.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646513-hidrovia-argentina-cancilleria.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Finaliza la cotización fija del dólar oficial y vuelve el esquema de "crawling peg"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 08:44:00 -0300</pubDate>
		<description>Se pondrá nuevamente en marcha un esquema de ajuste controlado del tipo de cambio o "crawling peg", y el esquema de ajuste gradual será del 3% mensual.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646552-cotizacion-fija-dolar-oficial-crawling-peg.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 23 mil argentinos percibieron su haber por la Jubilación Anticipada</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:29:00 -0300</pubDate>
		<description>La medida permitirá que quienes cuentan con 30 años de aportes, le faltan hasta 5 años para jubilarse y están desempleadas puedan jubilarse en forma anticipada en los próximos 2 años.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646560-haber-jubilacion-anticipada.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Investigan a una pesquera del grupo Conarpesa por operaciones con "El Croata" Rojnica</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:52:00 -0300</pubDate>
		<description>Mediante la triangulación de ventas al exterior y pagos de servicios ficticios a firmas supuestamente extranjeras, la firma habría subfacturado exportaciones de langostinos a China y España.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646564-pesquera-conarpesa-operaciones-rojnic.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Finalizó la cotización fija del dólar oficial y vuelve el esquema de "crawling peg"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:55:00 -0300</pubDate>
		<description>Se puso nuevamente en marcha un esquema de ajuste controlado del tipo de cambio o "crawling peg", y el esquema de ajuste gradual es del 3% mensual.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646552-cotizacion-fija-dolar-oficial-crawling-peg.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sólo 1.665 personas renunciaron al subsidio para el transporte público de pasajeros</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:51:00 -0300</pubDate>
		<description>Sobre 18 millones de tarjetas activas, sólo 1.665 usuarios pidieron la baja, de los cuales 49 resultaron arrepentidos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646653-solicitud-baja-sube-transporte.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aerolíneas Argentinas firmó un convenio para ofrecer wifi a bordo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:44:00 -0300</pubDate>
		<description>Este nuevo servicio al pasajero contará con distintos paquetes de planes que se ajustarán a cada necesidad específica de conexión. Permitirá, además, la transmisión en tiempo real de los datos de la aeronave y la modificación del plan de vuelo de forma prácticamente instantánea.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646651-aerolines-convenio-wifi-a-bordo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El consumo de servicios públicos creció 3,1% interanual en agosto</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:43:00 -0300</pubDate>
		<description>El crecimiento estuvo impulsado por el aumento del 14,6% en el transporte y del 9,2 en el movimiento de cargas. En el mismo período, la demanda de energía eléctrica, gas y agua registró una suba de 0,6%.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646648-servicios-publicos-agosto-utilizacion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La utilización de la capacidad instalada de la industria alcanzó al 67,9% en septiembre</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:19:00 -0300</pubDate>
		<description>Dicho resultado se ubicó por debajo del 68,6% de igual mes del año pasado, informó este miércoles el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec). De todos modos, supone un incremento de 0,2% respecto de agosto.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646644-la-utilizacion-de-la-capacidad-instalada-de-la-industria-alcanzo-al-679-en-septiembre.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a Leonardo Fariña en el allanamiento a una financiera en Belgrano</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:05:00 -0300</pubDate>
		<description>El exfinancista condenado por lavado de dinero resultó apresado en un procedimiento en el que se secuestraron cajas y valijas con $500 millones.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646642-detencion-leonardo-farina-allanamiento-financiera-belgrano.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El costo de la Canasta Básica Alimentaria subió 8,6 % en octubre</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:49:00 -0300</pubDate>
		<description>En tanto, el costo de la Canasta Básica Total (CBT) subió 8,1 % en octubre, por lo que el mismo grupo familiar necesitó contar con ingresos por $ 345.295. para no caer debajo de la línea de la pobreza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646625-el-costo-de-la-canasta-basica-alimentaria-subio-86--en-octubre.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Anses ya entregó 2.327.795 préstamos a trabajadores, jubilados y pensionados</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:18:00 -0300</pubDate>
		<description>En noviembre, los montos de los créditos fueron ampliados con un monto máximo para jubilados y pensionados de $600 mil, mientras que para trabajadores en relación de dependencia pasó a ser de hasta $1 millón.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646620-anses-prestamos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>De Mendiguren: "Córdoba no puede ser prescindente ante una posible ruptura del Mercosur"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:52:00 -0300</pubDate>
		<description>El secretario de Industria y Desarrollo Productivo visitó Córdoba y calificó a la industria automotriz como una "síntesis del modelo de país que defiende Sergio Massa".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646614-de-mendiguren-cordoba-posibilidad-ruptura-mercosur.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Kicillof anunció inversiones chinas por US$ 1.250 millones y valoró el comercio bilateral</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:30:00 -0300</pubDate>
		<description>"Sería criminal para la economía argentina romper relaciones con países que explican buena parte del comercio, de la producción, del trabajo y del valor agregado", aseguró el gobernador al presentar el plan de la empresa China Potassium Chemical Group (CPCG). El proyecto permitiría duplicar la capacidad productiva y con ella del movimiento de fertilizantes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646586-kicillof-inversiones-china-provincia-de-buenos-aires-negocios.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El sector autopartista registró un crecimiento de 0,9% intermensual y 4,6% interanual</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:16:00 -0300</pubDate>
		<description>De esta manera se convirtió en "el mes con mayor actividad en lo que va de 2023, e incluso en los últimos años", según el reporte mensual de la Asociación de Fábricas Argentinas de Componentes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646583-industria-automotriz-autopartes-afac.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Investigan a una pesquera del grupo Conarpesa por operaciones con "El Croata" Rojnica</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:08:00 -0300</pubDate>
		<description>Mediante la triangulación de ventas al exterior y pagos de servicios ficticios a firmas supuestamente extranjeras, la firma habría subfacturado exportaciones de langostinos a China y España.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646564-pesquera-conarpesa-operaciones-rojnic.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Finalizó la cotización fija del dólar oficial y vuelve el esquema de "crawling peg"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:03:00 -0300</pubDate>
		<description>Se puso nuevamente en marcha un esquema de ajuste controlado del tipo de cambio o "crawling peg", y el esquema de ajuste gradual es del 3% mensual.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646552-cotizacion-fija-dolar-oficial-crawling-peg.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a Leonardo Fariña en el allanamiento a una financiera en Belgrano</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:29:00 -0300</pubDate>
		<description>El exfinancista condenado por lavado de dinero resultó apresado en un procedimiento en el que se secuestraron cajas y valijas con 500 millones de pesos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646642-detencion-leonardo-farina-allanamiento-financiera-belgrano.html</link>
	</item>
</channel>