<channel>
	<item>
		<title>Taylor Swift brilló en su segunda noche en River</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:07:00 -0300</pubDate>
		<description>La popular cantante presentó &amp;amp;ldquo;The Eras Tour&amp;amp;rdquo;, un espectáculo de alto impacto audiovisual que se extiende por más de tres horas y donde repasa su exitosa historia musical.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646252-taylor-swift.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>David Lebón y una cita con la historia del mejor rocanrol argentino</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 12:56:00 -0300</pubDate>
		<description>El  músico celebró los 50 años desde su debut solista con un concierto en el teatro Ópera bautizado como "Herencia Lebón", que contó invitados como Rubén Rada y Sonia Álvarez y en el que recordó su etapa en Serú Girán con "Sin vos voy a estallar", "Frecuencia modulada".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646249-david-lebon-teatro-pera-rocanrol-argentino.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El filme peruano "Kinra" fue el ganador del Festival de Cine de Mar del Plata</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 12:39:00 -0300</pubDate>
		<description>La película dirigida por Marco Panatonic, se alzó con el Astor de Oro de la Competencia Internacional de la 38va. edición del Festival de Mar del Plata.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646243-festival-cine-mar-del-plata-ganadora-pelicula.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Llega "Based on a True Story", una mirada humorística sobre el género de crímenes reales</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 20:37:00 -0300</pubDate>
		<description>Con ocho episodios semanales, la serie creada por Craig Rosenberg se estrena el próximo martes 14 de noviembre a las 22.30 a través de las señales premium de Universal+.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646231-based-on-a-true-story-humor-genero-crimenes-reales.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Todos los ganadores de los premios independientes en el Festival de Mar del Plata</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:46:00 -0300</pubDate>
		<description>En la previa de la gala de cierre de la 38va. edición, se realizó el anuncio de los galardonados que otorgan las asociaciones y organismos de la industria cinematográfica.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646229-todos-los-ganadores-de-los-premios-independientes-en-el-festival-de-mar-del-plata.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>A sala llena, la orquesta "Juan de Dios Filiberto" celebró los 40 años de "Clics Modernos"</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:28:00 -0300</pubDate>
		<description>El álbum publicado el 5 de noviembre de 1983 fue homenajeado por la Orquesta Nacional de Música Argentina "Juan de Dios Filiberto". El concierto contó con la curaduría, arreglos y orquestaciones de Juan "Pollo" Raffo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646215-orquesta-juan-de-dios-filiberto-cck-homenaje-charly-garcia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rinaldi y Piro, el "Reencuentro" de dos grandes del tango</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:55:00 -0300</pubDate>
		<description>La cantante y el bandoneonista volverán a unirse en un escenario para presentar su primer disco grabado juntos. Ambas leyendas de la música porteña dialogaron con Télam del tango como identidad, de la importancia que tuvieron en su historia los amigos y sobre esta experiencia, que viven entre la emoción y el agradecimiento.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646194-rinaldi-piro-disco-reencuentro.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fito Páez, nominado por cuarta vez en los premios Grammy</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 18:45:00 -0300</pubDate>
		<description>El músico argentino está en la categoría Mejor álbum alternativo o rock latino por "EADDDA9223", el disco de reversiones de su clásico "El amor después del amor", para los premios que se entregarán el próximo 4 de febrero en Los Ángeles, Estados Unidos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646146-fito-paez-grammy.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con "Las almas", finalizó la competencia internacional del Festival de Mar del Plata</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 17:59:00 -0300</pubDate>
		<description>La salteña Laura Basombrío habló con Télam sobre su ópera prima, centrada en una mujer que soportó una vida difícil pero enfrenta el presente con una particular entereza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646137-festival-cine-mar-plata-las-almas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reprogramaron para el domingo el show de Taylor Swift de este viernes</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 17:23:00 -0300</pubDate>
		<description>&amp;amp;ldquo;Me encanta un espectáculo bajo la lluvia, pero nunca voy a poner en peligro a mis fans", posteó la artista en redes sociales tras el anuncio lo realizaron los organizadores. "¡¡La buena noticia es que podré quedarme más tiempo en Argentina!!&amp;amp;rdquo;, cerró su mensaje en X, que cosechaba decenas de miles de "likes".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646130-taylor-swift-suspendido-show-river.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Gladiador 2" y "Deadpool 3", entre las películas que están por retomar sus rodajes</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:58:00 -0300</pubDate>
		<description>Los rodajes de esos filmes, entre cientos de producciones audiovisuales más, primero se frenaron por el paro que iniciaron el 2 de mayo el sindicato de guionistas y luego por la medida de fuerza tomada por los actores el 14 de julio en su exigencia a los estudios por mejoras en las condiciones laborales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646080-fin-huelga-gladiador-deadpool-retomar-rodajes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>De Wos a Lali: El compromiso de los artistas con la realidad política</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:30:00 -0300</pubDate>
		<description>A pocos días del balotaje presidencial entre Sergio Massa y Javier Milei, el erudito del hip hop, Pluzito, charló con Télam para analizar por qué y cómo se posicionan artistas e influencers mainstream como Lali, Trueno, Wos, Acru y más, en tiempos de elecciones, redes sociales y discursos de odio y cómo eso tiene que ver con la esencia política de no callar del hip hop.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645988-milei-trap-wos-trueno-lali-pluzito.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Taylor Swift: las "Eras" de la verdadera "Bestia Pop"</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:25:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante más de 200 minutos y de la mano de 44 canciones, la estrella norteamericana hizo un abrumador repaso de su historia musical en el contexto de una puesta descomunal.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646063-taylor-swift-show-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La tradición gauchesca en diez películas argentinas</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:42:00 -0300</pubDate>
		<description>La fecha propone el repaso de las más emblemáticas películas ofrecidas por el cine nacional desde que nació hace 114 años, dos décadas después del adiós al autor del "Martín FIerro". Un recorrido que inició la silente "Nobleza Gaucha" y que alcanzó su pico culminante con "Aballay, el hombre sin miedo", en el Bicentenario de la Patria.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645877-la-tradicion-segun-el-encuadre-del-diez-peliculas-argentinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Día de la Tradición: Canción con todas</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:38:00 -0300</pubDate>
		<description>Para celebrar este día, en recuerdo del nacimiento de José Hernández, el autor del "Martín Fierro", nada mejor que hacerlo con música, con voces de mujeres.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645968-dia-tradicion-folcklore-sepamos-todas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuatro películas destacadas ampliaron la paleta festivalera</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 19:56:00 -0300</pubDate>
		<description>El encuentro cinmatográfico internacional entró a la recta final antes de los premios que se entregarán el próximo sábado, con películas como la coreana &amp;amp;ldquo;Mimang&amp;amp;rdquo; y la alemana &amp;amp;ldquo;Arthur &amp;amp; Diana&amp;amp;rdquo;, de la Competencia Internacional, y &amp;amp;ldquo;El empresario&amp;amp;rdquo; junto a &amp;amp;ldquo;Lava 2&amp;amp;rdquo;, de la Competencia Argentina.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646023-cuatro-peliculas-destacadas-ampliaron-la-paleta-festivalera.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desde Estonia, dirigió y estrenó una adaptación de Gombrowicz sobre el autoritarismo</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 19:51:00 -0300</pubDate>
		<description>Fue vía Meet a 13 mil kilómetros. El director nació en Rosario pero actualmente escribe y trabaja en Europa. Pero tiene tres obras en cartel en Argentina -las dirige en forma virtual-, una de ellas, "La pelea de la carne", una versión propia de una novela del autor polaco sobre el avance nazi en Polonia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645896-teatro-gombrowicz-autoritarismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"The Marvels": tres heroínas interconectadas que dan un respiro al UCM</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:19:00 -0300</pubDate>
		<description>El título número 33 del extenso "universo cinematográfico", toma a un trío de chicas superpoderosas que, en una aventura divertida que no busca abarcar más de lo que puede, consigue dar aire a una franquicia atravesada el desgaste del complejo entramado del multiverso iniciado en 2021.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646011-the-marvels-tres-heroinas-interconectadas-que-dan-un-respiro-al-ucm.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Festival de Mar del Plata 2023: la gran pasión cinéfila trascendió todas las dificultades</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:46:00 -0300</pubDate>
		<description>Con más de 50 películas locales (y una cifra aún mayor de cortos), una enorme calidad artística, diversidad temática, fuerte presencia femenina, notable factura técnica y audacia narrativa de la inmensa mayoría de los filmes, el Festival marplatense sigue resistiendo a fuerza de constancia, perseverancia y apoyo popular.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646002-festival-mar-del-plata-cine-balance.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>A los 51 años se apagó la notable voz folclórica de Claudia Pirán</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:07:00 -0300</pubDate>
		<description>La reconocida artista falleció luego de atravesar un cuadro  de deshidratación debido al agravamiento del cuadro de hipercalcemia que la aquejaba. Una voz inolvidable que sobresalió en todos los escenarios del país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645992-claudia-piran-deceso-musica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los Caligaris y La Delio Valdez, juntos en una versión de un clásico de Gilda</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:15:00 -0300</pubDate>
		<description>"No es mi despedida" fue grabado en octubre de 2022 en el Estadio Monumental de Alta Córdoba, donde Los Caligaris celebraron sus 25 años de trayectoria con el show "Veinticirco: nunca es tarde para ser un niño".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646281-los-caligaris-y-la-delio-valdez-juntos-en-una-version-de-un-clasico-de-gilda.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El ciclo "El Teatro Nacional Cervantes produce en el país" finaliza junto al mar</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:38:00 -0300</pubDate>
		<description>La emblemática sala nacional llevará a Villa Gesell una obra adaptada por el director Ezequiel de Almeida, residente en la localidad de Mar Azul, de ese partido costero.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646283-el-ciclo-el-teatro-nacional-cervantes-produce-en-el-pais-finaliza-junto-al-mar.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Roberto Goyeneche recupera su voz entre "Las formas de la noche"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:35:00 -0300</pubDate>
		<description>La vida y obra del cantante de tango se erige desde aportes de familiares, colegas y amistades en un documental donde su sobrino-nieto, el cineasta Marcelo Goyeneche, consigue reponer con admiración y cariño a quien define como &amp;amp;ldquo;un personaje único de una noche porteña que ya no existe&amp;amp;rdquo;.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646382-roberto-goyeneche-recupera-su-voz-entre-las-formas-de-la-noche.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Barrientos: rock, folclore, creaciones y tributos en la misma "línea cancionística"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:51:00 -0300</pubDate>
		<description>En menos de un año el compositor, guitarrista y cantante publicó dos álbumes &amp;amp;ldquo;Bermejo From Hell&amp;amp;rdquo;, un notable y rabioso cancionero de guitarra y voz producido por Lisandro Aristimuño y &amp;amp;ldquo;Caseros, Tanguito x Barrientos&amp;amp;rdquo;, en homenaje a Tanguito.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646373-rock-folclore-creaciones-y-tributos-en-la-misma-linea-cancionistica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Billy F. Gibbons, el líder de ZZ Top, llega a La Trastienda y al Luna Park</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:12:00 -0300</pubDate>
		<description>El miércoles 15 se presenta en La Trastienda, y el sábado 18, en el Luna Park, donde la banda de Ricardo Tapia celebrará sus 35 años con la música.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646356-mississippi-zz-top-gibbons-trastienda-recital.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milo J da un paso más en su vertiginoso ascenso con un show en el Movistar Arena</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:42:00 -0300</pubDate>
		<description>El rapero de 17 años, que viene de agotar dos fechas y de ser nominado en el rubro "Mejor canción de rap o hip hop" de los Latin Grammy, se presentará el 22 de marzo del año próximo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646349-milo-j-show.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La historia de los refranes: "El diablo sabe por diablo, pero más sabe por viejo"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Ni la Biblia, ni los antiguos griegos, ni los latinos supieron decirlo tan clarito y musical como el Viejo Vizcacha a Martín Fierro. El autor José Hernández escribió nuestro Libro Nacional en dos partes: "La ida" (1872) y "La vuelta" (1879), en esta aparece el dicho de hoy. El viejo Vizcacha mandaba una enseñanza tras otra, pero no todas se volvieron refrán.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646346-historia-refranes-paredero.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió en Chile a los 96 años la bailarina Joan Jara, viuda de Víctor Jara</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:58:00 -0300</pubDate>
		<description>Nacida en el Reino Unido bajo el nombre de Joan Alison Turner Roberts, la bailarina se había nacionalizado chilena, país al que había llegado en 1954; y había unido su vida a la de Víctor Jara en 1960. Dedicó gran parte de su vida a la lucha por los derechos humanos y a la búsqueda de justicia por la desaparición y muerte de su marido.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646335-muerte-joan-jara-chile.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Grammy Latinos: Soda Stereo y Gustavo Santaolalla, premiados en una gala especial</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:24:00 -0300</pubDate>
		<description>La banda liderada por Cerati recibió en una gala especial el "Premio a la Excelencia Musical", en tanto que el músico y productor recibió el galardón del Consejo Directivo, en la previa a lo que será este jueves la entrega de los premios Grammy Latinos 2023.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646325-soda-stereo-gustavo-santaolalla-gala-especial-premios-grammy-latinos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con la promesa de un pronto regreso, Taylor Swift cerró su inolvidable serie de shows</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:03:00 -0300</pubDate>
		<description>La visita quedará en la historia por el fenómeno social generado a su alrededor y por el impresionante despliegue escénico de su espectáculo "The Eras Tour". "Ustedes son realmente los mejores, estoy muy feliz de dar un show para ustedes, para una multitud como ustedes", dijo la artista.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646328-taylor-swift.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Belén Mackinlay presenta su EP "Canción de amor"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:05:00 -0300</pubDate>
		<description>La cantante, quien a lo largo de su camino incursionó en distintos géneros y ahora se dedica exclusivamente a la música popular de raíz, presentará este miércoles su nuevo trabajo integrado por versiones de canciones de Lisandro Aristimuño, Chacho Echenique y María Elene Walsh.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646291-belen-mackinlay-presenta-su-ep-cancion-de-amor.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jorgelina Aruzzi y una obra que apela al humor para explorar los prejuicios</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 06:56:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de un texto que la actriz escribió junto a Guillermo Cacace hace 20 años. Ahora ella la protagoniza y él la dirige cada martes de noviembre a las 20.30 en el Teatro Astros. "¿Por qué hay animales que adoptamos y a otros nos los comemos?", se pregunta Jorgelina en charla con Télam.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646387-aruzzi-animal-humano.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luisana Lopilato protagonizará "La pistolera (la leyenda de Pepita)"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:35:00 -0300</pubDate>
		<description>La película esta centrada en Margarita Di Tullio, famosa criminal que revolucionó el negocio de la prostitución al rescatar y empoderar a mujeres vícitmas de trata hasta convertirse en leyenda por el triple crimen en defensa de su familia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646428-luisana-lopilato-la-pistolera--pepita-lucia-puenzo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luciana Jury: "Votar a Milei es un suicidio colectivo"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:20:00 -0300</pubDate>
		<description>La artista llamó a brindarle el apoyo en las urnas al candidato de Unión por la Patria, debido a las diferentes expresiones que ha tenido el candidato de La Libertad Avanza, sobre el recorte de varios derechos que se han conquistado en los últimos años.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646448-elecciones-2023--balotaje-apoyo-sergio-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rubén Rada dará un show en el Luna Park para celebrar sus 80 años</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:56:00 -0300</pubDate>
		<description>La cita es para el 10 de mayo del año próximo. El artista uruguayo recorrerá los repertorios de su carrera musical con las bandas El Kinto, Totem y Opa y como solista.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646456-ruben-rada-show-luna-park-celebracion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sonia Álvarez: la arpista elegida por los rockeros que abre nuevos caminos</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:37:00 -0300</pubDate>
		<description>El próximo 23 de noviembre en el porteño ND Teatro, la intérprete y compositora repasará sus tres discos solistas, sus varios singles y abordará versiones de clásicos del arpa.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646462-sonia-alvarez-arpista-rockeros-nuevos-caminos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Viaje al corazón de "Ciudad de Dios": intimidad del rodaje de la nueva serie en la favela</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:28:00 -0300</pubDate>
		<description>La película de 2002 fue la producción brasileña más vista en el mundo y la creadora de género "favela film", que más 20 años después se está filmando su serie en las calles de San Pablo, para la plataforma de streaming HBO Max.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646471-favela-brasil-ciudad-de-dios-serie.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ricardo Darín será el narrador de "Elijo creer", la película de la AFA sobre Qatar 2022</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:17:00 -0300</pubDate>
		<description>El gran actor pondrá su voz para un relato cargado de épica y dramatismo sobre la conquista de la Copa del Mundo 2022.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646470-qatar-2022-ricardo-darin-elijo-creer-pelicula.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Viaje al corazón de "Ciudad de Dios": intimidad del rodaje de la nueva serie en la favela</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:32:00 -0300</pubDate>
		<description>La película de 2002 fue la producción brasileña más vista en el mundo y la creadora de género "favela film", que más 20 años después se está filmando su serie en las calles de San Pablo, para la plataforma de streaming HBO Max.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646471-favela-brasil-ciudad-de-dios-serie.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>David Guetta vuelve a Buenos Aires y el 6 de enero se presentará en el Movistar Arena</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:10:00 -0300</pubDate>
		<description>A un año de su último show en CABA, el DJ, compositor y productor francés regresará en 2024 para proponer un repertorio de grandes éxitos que lo llevaron a ser una figura reconocida a nivel internacional.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646525-david-guetta-vuelve-a-buenos-aires-y-el-6-de-enero-se-presentara-en-el-movistar-arena.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Matt LeBlanc y Courteney Cox recordaron a Matthew Perry en sus redes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:19:00 -0300</pubDate>
		<description>Los actores estadounidenses de la sitcom &amp;amp;ldquo;Friends&amp;amp;rdquo; recordaron con sentidos mensajes en sus redes sociales a su compañero de elenco y amigo quien fuera encontrado muerto en su casa de Los Ángeles.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646515-matt-leblanc-y-courteney-cox-recordaron-a-matthew-perry-en-sus-redes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Claudia Puyó, la voz que hizo (y hace) historia en el blues y en el rock</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:55:00 -0300</pubDate>
		<description>A los 12 años ya había formado un dúo, Ana Gris, con su amigo Aníbal Forcada. Y a los 18, en 1978, debutó en un lugar de culto como era Jazz &amp;amp; Pop, en San Telmo, iniciando una carrera brillante que se extiende, exitosa, hasta hoy. El domingo 12 fue el Día del Blues Argentino. Y nada más justo que recordarlo recorriendo los días de Claudia Puyó.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646487-dia-blues-argentino-claudia-puyo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fandermole y Abonizio consideran que Milei "encarna la perversión y el terror"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:23:00 -0300</pubDate>
		<description>En un comunicado que dieron a conocer bajo el título "Palabras", la dupla rosarina llamó a votar al candidato de Unión por la Patria, Sergio Massa, en el balotaje presidencial del próximo domingo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646499-fandermole-abonizio-milei-perversion-terror-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La voz e imagen de Édith Piaf serán recreadas con inteligencia artificial para una biopic</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:44:00 -0300</pubDate>
		<description>La obra se hizo posible gracias a tecnología de última generación que Warner Music entrenó en base a cientos de clips de audio e imágenes del "gorrión" de Francia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646497-edith-piaf-musica-serie-inteligencia-artificial.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Antonio Tormo: la voz del "cantor de las cosas nuestras" sigue resonando</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:15:00 -0300</pubDate>
		<description>Fue una figura clave de la música popular argentina, creador de piezas como &amp;amp;ldquo;La canción del linyera&amp;amp;rdquo; y "Puentecito de mi río&amp;amp;rdquo;, y recordado por sus bellas interpretaciones, entre las que se destaca &amp;amp;ldquo;El rancho e` la cambicha&amp;amp;rdquo;, que se convirtió en el mayor éxito de la historia musical de la Argentina.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646523-antonio-tormo-la-voz-del-cantor-de-las-cosas-nuestras-sigue-resonando.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Canal Encuentro estrena Aprender+, sus contenidos adaptados al formato podcast</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:13:00 -0300</pubDate>
		<description>Los programas más emblemáticos de la señal llegan con nuevo formato y la voz del actor y locutor Carlos Santamaría. Será a partir de este miércoles 15 de noviembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646528-canal-encuentro-aprender--contenidos-adaptados-formato-podcast.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Antonio Tormo: la voz del "cantor de las cosas nuestras" sigue resonando</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 06:48:00 -0300</pubDate>
		<description>Fue una figura clave de la música popular argentina, creador de piezas como &amp;amp;ldquo;La canción del linyera&amp;amp;rdquo; y "Puentecito de mi río&amp;amp;rdquo;, y recordado por sus bellas interpretaciones, entre las que se destaca &amp;amp;ldquo;El rancho e` la cambicha&amp;amp;rdquo;, que se convirtió en el mayor éxito de la historia musical de la Argentina.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646523-antonio-tormo-la-voz-del-cantor-de-las-cosas-nuestras-sigue-resonando.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Roger Waters: "No soy antisemita, lo que condeno es lo que hace el gobierno israelí"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:20:00 -0300</pubDate>
		<description>"Están cometiendo genocidio, están oprimiendo a otro pueblo", expresó el cantante en relación a los bombardeos sobre la Franja de Gaza, después de que algunos hoteles porteños se negaran a alojarlo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646553-roger-waters-gobierno-israel.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La banda estadounidense Sonic Youth manifestaron su apoyo a Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:08:00 -0300</pubDate>
		<description>Kim Gordon y Lee Ranaldo compartieron un posteo de un grupo de militantes cordobeses que intervinieron la tapa de uno de sus discos con la leyenda: "Hay una tormenta de pelucas negacionistas. El 19 de noviembre votamos en contra de la extrema derecha neoliberal".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646558-sonic-youth-apoyo-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 2500 artistas firmaron una proclama en defensa de "un Estado presente"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:59:00 -0300</pubDate>
		<description>En el texto, también expresaron su preocupación "ante los discursos que amenazan con desfinanciar y desmantelar el sector cultural", en particular, en referencia a las propuestas del candidato de La Libertad Avanza (LLA), Javier Milei.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646563-artistas-firmas-proclama-defensa-estado.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La banda estadounidense Sonic Youth manifestó su apoyo a Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:08:00 -0300</pubDate>
		<description>Kim Gordon y Lee Ranaldo compartieron un posteo de un grupo de militantes cordobeses que intervinieron la tapa de uno de sus discos con la leyenda: "Hay una tormenta de pelucas negacionistas. El 19 de noviembre votamos en contra de la extrema derecha neoliberal".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646558-sonic-youth-apoyo-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Festival Cartón: premiaron cortos animados de Asia, Europa y Latinoamérica</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:10:00 -0300</pubDate>
		<description>Fueron reconocidas obras China, Bélgica, Estados Unidos, Brasil, Francia, Singapur, Rusia y Argentina. El festival, que ya va por su 12va edición, tuvo lugar en el Centro Cultural de la Ciencia, en el Edificio Municipal Leonardo Favio de Avellaneda y en La Tribu Mostra Bar.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646568-festival-carton.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nico Cotton: "Los sudamericanos aportamos otra energía en la música latina"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:49:00 -0300</pubDate>
		<description>El productor, músico e ingeniero de sonido argentino llegará a Sevilla, la ciudad anfitriona que recibirá este jueves la primera ceremonia de los Grammy Latinos fuera de Estados, Unidos siendo reconocido por su gran último año por su trabajo para Cazzu, María Becerra y Marilina Bertoldi entre más.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646661-nico-cotton-los-sudamericanos-aportamos-otra-energia-en-la-musica-latina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Chaqueño Palavecino y el Chango Spasiuk estarán en la Fiesta de la Música del Litoral</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:32:00 -0300</pubDate>
		<description>Del 30 de noviembre al 3 de diciembre, el Anfiteatro Manuel Antonio Ramírez de la capital misionera recibirá a cientos de artistas de todo el país para la 54ª Festival Nacional de la Música del Litoral y 16ª del Mercosur. Lo transmitirá la TV Pública.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646659-chaqueno-palavecino-chango-spasiuk-fiesta-litoral-posadas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comienza la despedida de "The Crown", el aclamado retrato de la Corona británica</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:28:00 -0300</pubDate>
		<description>El drama histórico creado por Peter Morgan que retrata la vida de Isabel II del Reino Unido y de su famila desde su ascenso al trono en 1952, llega este jueves a Netflix la primera parte de su sexta y última temporada, atravesada por el trágico fallecimiento de Lady Di y sus consecuencias.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646650-comienza-la-despedida-de-the-crown-el-aclamado-retrato-de-la-corona-britanica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Canal Encuentro estrenará un documental sobre Hebe de Bonafini</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:26:00 -0300</pubDate>
		<description>A un año de su muerte, la señal televisiva presentará un trabajo que incluye una serie de materiales reunidos a partir de entrevistas y materiales fotográficos que recorren la vida de la presidenta de la Asociación de Madres de Plaza de Mayo en imágenes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646657-hebe-de-bonafini-documental-canal-encuentro.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reflexiones de la vida diaria: "El poder de la ignorancia o la ignorancia al poder"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:46:00 -0300</pubDate>
		<description>Hoy, en exclusiva, desde la vida cotidiana, nuestro corresponsal, Adrián Stoppelman, se enfrenta al enemigo invencible: la ignorancia. Léalo, antes de que prohíban la lectura.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646591-reflexiones-vida-diaria-humor-stoppelman.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Qué ver, escuchar, leer y navegar en los medios públicos</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:45:00 -0300</pubDate>
		<description>Lo más destacable de la semana del 16 al 23 de noviembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646637-agenda-medios-publicos-telam-television-publica-radio-nacional.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lanzaron la novena edición del Festival Rock en Baradero y se agotó la preventa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:41:00 -0300</pubDate>
		<description>Es uno de los encuentros musicales más importantes de la provincia de Buenos Aires. Se realizará el 29 y 30 de marzo de 2024 en el Anfiteatro Musical de esa localidad bonaerense, agotó su primera preventa de entradas pocos minutos después de puestas a disposición.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646647-anuncian-novena-edicion-del-festival-rock-en-baradero-y-ya-agoto-preventa-de-localidades.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Orquesta Sinfónica Nacional se presenta en el CCK para celebrar el Día de la Música</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:40:00 -0300</pubDate>
		<description>La presentación se realizará en homenaje a Santa Cecilia, patrona de la música. Interpretará un programa integrado por obras de los argentinos Gerardo Gandini y Alberto Ginastera y del francés Maurice Ravel.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646639-la-orquesta-sinfonica-nacional-se-presenta-en-el-cck-para-celebrar-el-dia-de-la-musica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"El otro hijo": cuando el cine retrata el duelo ante una muerte inexplicable</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:46:00 -0300</pubDate>
		<description>La ópera prima del director colombiano, que pasó por el reciente Festival Internacional de Cine de Mar del Plata, es una ficción basada en la historia personal de Quebrada, quien perdió a su hermano hace ocho años.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646613-cine-estreno-el-otro-hijo-sebastian-quebrada.html</link>
	</item>
</channel>