<channel>
	<item>
		<title>Israel bombardeó Gaza e incrementó los ataques cerca del gran hospital</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:21:00 -0300</pubDate>
		<description>Las autoridades alertaron por la falta de electricidad y provisiones en la unidad sanitaria, donde se encuentran atrapados miles de médicos, pacientes y desplazados por la escalada militar israelí.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646266-combates-hospital-gaza-netanyahu-alto-el-fuego.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Partido Popular se movilizó contra Sánchez y la amnistía de independentistas catalanes</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:06:00 -0300</pubDate>
		<description>Más de 80 mil manifestantes protestaron bajo el lema "No a la amnistía" y "No más desigualdad regional", en repudio a la sanción de la ley y defensa a los condenados por un fallido intento de secesión de Cataluña en 2017.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646261-espana-pp-sanchez-amnistia-independentistas-catalanes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un bombardeo a una sede de la ONU en Gaza dejó varios muertos y heridos</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 10:18:00 -0300</pubDate>
		<description>Ocurrió en una de los establecimientos que había sido evacuada por sus empleados y ocupada por cientos de palestinos desplazados. El programa de la organización denunció que hubo un "número significativo de muertos y heridos", al tiempo que exige detener "la tragedia en curso de civiles muertos y heridos atrapados en este conflicto".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646251-bombardeo-onu-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aviones israelíes bombardean Siria tras lanzamientos de cohetes</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 08:54:00 -0300</pubDate>
		<description>El sábado, el Ejército de Israel informó que dos proyectiles lanzados desde Siria cayeron en zonas no habitadas del Golán, anexada durante la guerra árabe-israelí de 1967 en 1981, lo que activó las sirenas de alerta en esa región, y el argumento que desplegó Israel para justificar el bombardeo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646247-israel-bombardeo-siria.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Realizaron acto para reclamar del cese de las hostilidades en la Franja de Gaza</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:38:00 -0300</pubDate>
		<description>La concentración se realizó este sábado y referentes de organismos sociales, políticos y de derechos humanos se aunaron en un pedido de paz y cese de las hostilidades hacia el pueblo palestino.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646236-franja-de-gaza-conflicto-acto-paz-reclamo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Portugal: primer ministro pide disculpas tras hallazgo de dinero en oficina de funcionario</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:22:00 -0300</pubDate>
		<description>El premier renunció a su cargo esta semana después de quedar salpicado en un caso de corrupción.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646239-primer-ministro-portugues-pide-disculpas-tras-hallazgo-de-dinero-en-oficina-de-su-jefe-de-gabinete.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sánchez pidió al PP que acepte "legitimidad del próximo gobierno"</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 20:06:00 -0300</pubDate>
		<description>El líder socialista pidió a los partidos de derecha que generen un diálogo mesurado, para garantizar una gestión pacífica, cívica y legítima, a días de asumir un nuevo mandato.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646230-espania-pedro-sanchez-gobierno-derecha.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una marcha por Palestina convocó a 300.000 personas en Londres</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:34:00 -0300</pubDate>
		<description>Distintos grupos confluyeron una manifestación a favor de Palestina ante la guerra entre Israel y Hamas, y otra por la celebración del aniversario del armisticio que puso fin a la Primera Guerra Mundial.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646187-reino-unido-londres-marchas-armisticio-palestina-policia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El mayor hospital de la Franja de Gaza se quedó sin electricidad</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:39:00 -0300</pubDate>
		<description>El Ministerio de Salud del enclave informó que es ante la falta de combustible para hacer funcionar los generadores. En tanto, Médicos Sin Fronteras calificó de "catastrófica" la situación en ese centro de salud atacado por Israel.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646171-gaza-hospital-palestina-hamas-israel.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gaza, frente a un sombrío futuro tras la ofensiva de Israel contra Hamas</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 15:56:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras 16 años en el poder, Hamas está en todas partes en Gaza, y expertos no están tan seguros de que Israel pueda desmantelarlo por completo, incluyendo a su numeroso personal de administración civil, esencial para el gobierno del territorio.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646201-franja-de-gaza-ofensiva-palestina-israel-hamas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La próxima investidura asoma a Sánchez a un nuevo mandato con renovados desafíos</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:21:00 -0300</pubDate>
		<description>Según analistas consultados por Télam, la nueva etapa que comienza en España deja un país dividido y con "interrogantes sobre la gobernabilidad" y sobre el rol que jugará la Justicia, que será el escenario elegido por el PP para objetar la ley de amnistía.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646196-la-proxima-investidura-asoma-a-pedro-sanchez-a-un-nuevo-mandato-en-espana-con-renovados-desafios.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Advertencia de Unicef: "penden de un hilo" las vidas de más de un millón de niños en Gaza</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:48:00 -0300</pubDate>
		<description>"El colapso casi total y los ataques a los servicios médicos y sanitarios en toda Gaza, en particular en las zonas del norte, amenazan la vida de todos los niños de la Franja", informó el Fondo de la ONU para la Infancia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646174-unicef-ninos-franja-de-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel amplió a siete horas el corredor de evacuación desde el norte de la Franja de Gaza</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:34:00 -0300</pubDate>
		<description>Es el nuevo plazo para los civiles que quieran huir de esa zona, después de que en los últimos días decenas de miles de personas se trasladaran hacia otras áreas del sur del enclave gobernado por Hamas. Israel atacó por primera vez un objetivo en Líbano lejano a la zona fronteriza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646173-israel-corredor-evacuacion-franja-de-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La OMS alertó ante la ONU que el sistema de salud de Gaza está "de rodillas"</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 19:54:00 -0300</pubDate>
		<description>El titular de la organización destacó que vio "Pasillos de hospitales atestados de heridos, enfermos y moribundos, morgues desbordadas, consultorios sin anestesia, decenas de miles de personas refugiadas en los hospitales" y lo planteó ante Naciones Unidas como reflejo de una situación crítica.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646153-oms-onu--salud-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con el acuerdo con los vascos, Sánchez cierra el círculo que lo llevará a un nuevo mandato</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 14:08:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente del Gobierno español en funciones firmó con el PNV el respaldo de la agrupación a su investidura. Con el apoyo de la izquierda, los partidos vascos y catalanes y otras pequeñas formaciones regionales, Sánchez podrá llegar a contar con 179 votos, superando así los 176 necesarios</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646106-espana-acuerdo-vascos-nuevo-mandato-sanchez.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El jefe de la ONU para refugiados palestinos pidió poner fin a la "masacre" en Gaza</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:53:00 -0300</pubDate>
		<description>"Hay que poner fin al asedio de Gaza y permitir que la ayuda humanitaria fluya sin restricciones", dijo Philippe Lazzarini. Esa agencia de la ONU informó que la cifra de sus trabajadores asesinados en la Franja de Gaza, por los bombardeos israelíes en represalia por la incursión a su territorio, ascendió a más de un centenar.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646086-jefe-onu-pide-fin-masacre-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hamas reportó un bombardeo israelí contra el mayor hospital de Gaza</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:18:00 -0300</pubDate>
		<description>El director del hospital, Mohammad Abu Salmiya, detalló que "tanques israelíes dispararon contra el hospital Al Shifa". Hasta el momento, el Ejército israelí no hizo ningún comentario.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646078-hamas-bombardeo-israeli-hospital-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La premio Nobel de la Paz iraní Narges Mohammadi finalizó la huelga de hambre</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:43:00 -0300</pubDate>
		<description>La activista de 51 años, que se encuentra encarcelada desde 2021 en la prisión de Evin, en Teherán, es conocida por su lucha desde hace más de dos décadas contra la pena de muerte y el velo obligatorio para las mujeres.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646076-premio-nobel-paz-irani-narges-mohammadi-huelga-hambre.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Investigan si el ataque al político español se relaciona con su apoyo a opositores iraníes</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:30:00 -0300</pubDate>
		<description>El hecho ocurrió el jueves en Madrid, cuando una persona que ocultaba su cara con un casco de motocicleta se bajó de una Yamaha de color negro y disparó a Alejo Vidal-Quadras a corta distancia directo al rostro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646072-investigan-ataque-politico-espaniol-apoyo-opositores-iranies.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Netanyahu descartó un alto el fuego y aseguró que Israel no está dispuesto a gobernar Gaza</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 07:36:00 -0300</pubDate>
		<description>"Un alto el fuego con Hamas significa rendición", dijo el premier y agregó que no existe un "calendario" para la ofensiva militar. Además, señaló que Israel no tiene planes de permanecer en el enclave a largo plazo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646066-netanyahu-israel-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos hoteles de Montevideo le negaron el alojamiento a Roger Waters</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:39:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras que el músico diera a entender que el propio gobierno israelí podría ser el responsable de los ataques del 7 de octubre, que luego justificarían una serie de bombardeos sobre la Franja de Gaza, al menos cuatro establecimientos hoteleros rioplatenses le negaron el alojamiento y él lo atribuyó al Lobby de Israel.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646391-buenos-aires-montevideo-alojamiento-roger-waters.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Recrudecen los combates cerca de hospitales y la ONU avisa que suspenderá sus operaciones</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:56:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Defensa israelí aseguró que Hamas ya "perdió el control" de hecho de Gaza ante el avance militar israelí, mientras que la decisión de Naciones Unidas se debe a la falta de combustible ya que que el gobierno de Netanyahu no permite el ingreso de ese insumo, lo cual dejó fuera de servicio a los hospitales del norte del territorio.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646364-onu-israel.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Para López Obrador, Milei es un "facho ultra conservador"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:20:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente mexicano criticó al candidato de La Libertad Avanza y le cuestiónó sus duras declaraciones sobre el Papa Francisco, a quien calificó como uno de los Pontífices "más apegdo a la doctrina del amor al prójimo y de la defensa de los pobres".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646376-lopez-obrador-milei-papa-francisco-fascismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El equipo de Biden acusó a Trump de imitar a Hitler y Mussolini</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:25:00 -0300</pubDate>
		<description>La reacción de los colaboradores del presidente estadounidense se produjo después que el precandidato republicano calificara como "alimañas" a sus adversarios políticos. La escalada de acusaciones de las últimas horas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646368-biden-trump-hitler-mussolini-eeuu.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>David Cameron volvió a la política británica como ministro de Relaciones Exteriores</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:32:00 -0300</pubDate>
		<description>El primer ministro Rishi Sunak designó al ex primer ministro, como canciller para reemplazar a James Claverly, sucesor de Suella Braverman, destituida luego de protagonizar varias polémicas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646336-david-cameron.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Partido Popular se movilizó contra Sánchez y la amnistía de independentistas catalanes</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:47:00 -0300</pubDate>
		<description>Más de 80 mil manifestantes protestaron bajo el lema "No a la amnistía" y "No más desigualdad regional", en repudio a la sanción de la ley y defensa a los condenados por un fallido intento de secesión de Cataluña en 2017.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646261-espana-pp-sanchez-amnistia-independentistas-catalanes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Confirmaron que el Parlamento español votará el previsible nuevo mandato de Sánchez</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:32:00 -0300</pubDate>
		<description>La votación tendrá lugar el jueves. Tras semanas de duras negociaciones, Sánchez, en el poder desde junio de 2018, logró tejer los apoyos de numerosas formaciones políticas y así garantizarse la mayoría absoluta necesaria para ser investido nuevamente como jefe del Gobierno.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646327-espania-gobierno.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Ley de Amnistía extingue delitos de dirigentes y militantes del independentismo catalán</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:05:00 -0300</pubDate>
		<description>La medida incluiría al exvicepresidente de la Generalitat Oriol Junqueras y a los exconsellers Raül Romeva, Jordi Turull y Dolors Bassa y a los independentistas huidos, Carles Puigdemont y a los exconsellers Toni Comín y Lluís Puig.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646355-ley-amnistia-independentismo-catalan.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Siete bebés prematuros y 27 pacientes murieron en hospital un de Gaza</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:29:00 -0300</pubDate>
		<description>El hospital de Al Shifa, el más grande de Gaza, ha sufrido cortes de energía en los últimos días y además está sitiado y bajo la amenaza de los feroces combates entre las tropas israelíes y los milicianos del movimiento islamista palestino Hamas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646317-muerte-bebes-pacientes-falta-electricidad-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Arrecian los combates cerca del gran hospital de Gaza</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:05:00 -0300</pubDate>
		<description>Netanyahu dijo que Israel llevará "toda la fuerza" a la batalla con Hamas, volvió a prometer poner fin a 16 años de gobierno del grupo islamista en la Franja de Gaza, donde las autoridades alertaron por la falta de electricidad y provisiones en la unidad sanitaria, donde se encuentran atrapados miles de médicos, pacientes y desplazados por la escalada militar israelí.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646266-combates-hospital-gaza-netanyahu-alto-el-fuego.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Para López Obrador, Milei es un "facho ultra conservador"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:50:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente mexicano criticó al candidato de La Libertad Avanza y le cuestiónó sus duras declaraciones sobre el Papa Francisco, a quien calificó como uno de los Pontífices "más apegdo a la doctrina del amor al prójimo y de la defensa de los pobres".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646376-lopez-obrador-milei-papa-francisco-fascismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Expertos dicen que "se respetó la dignidad" de la beba que murió tras una batalla judicial</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:06:00 -0300</pubDate>
		<description>El tratamiento de la niña de 8 meses, que sufría una enfermedad mitocondrial incurable, fue interrumpido el domingo tras la decisión del tribunal de apelación británico y esta decisión generó polémicas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646398-expertos-dignidad-beba-britanica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El drama en Gaza: enterraron a 179 personas en una fosa común</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:47:00 -0300</pubDate>
		<description>"Hay cadáveres esparcidos en los pasillos del complejo hospitalario y las salas refrigeradas de las morgues ya no tienen electricidad", explicó un doctor desde el lugar, donde ya se registraron más de 11.000 muertos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646408-personas-enterradas-fosa-comun-hospital-de-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Italia: un nuevo paro general generó malestar entre el gobierno y sindicalistas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:12:00 -0300</pubDate>
		<description>"O hacen marcha atrás o deberé intervenir", advirtió el vicepremier y ministro de Transporte, Matteo Salvini, al secretario general del gremio de transporte luego de anunciar una medida de fuerza que incluye al servicio de taxis y remises.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646406-italia-un-nuevo-paro-general-genero-malestar-entre-el-gobierno-y-sindicalistas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aumentó el éxodo de palestinos del norte al sur de Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:32:00 -0300</pubDate>
		<description>La ONU estimó en 200 mil el número de personas que dejaron la zona de ataques por la falta de hospitales en el territorio donde están atrapados pacientes, recién nacidos, doctores y desplazados.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646412-exodo-palestinos-gaza-ofensiva-israeli.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El ejercito israelí dijo que tomó edificios gubernamentales en Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Según informaron las fuerzas armadas, el Parlamento y oficinas con instalaciones militares del movimiento islamista palestino están bajo su mando, incluido el cuartel general de la Policía y el edificio de la Facultad de Ingeniería de la Universidad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646435-israel-control-edificios-gubernamentales-hamas-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuenta regresiva para la investidura de Sánchez como jefe de Gobierno</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:59:00 -0300</pubDate>
		<description>Será en medio de un tenso clima originado en el rechazo de la derecha y la ultraderecha al proyecto de amnistía para catalanes condenados por la rebelión secesionista de 2017, un compromiso asumido por Sánchez para obtener el apoyo de los legisladores regionales a su nominación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646440-parlamento-espania-sesion-investidura-sanchez-jefe-gobierno.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crece el éxodo palestino en Gaza y se agrava la situación en los hospitales bajo ataque</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:50:00 -0300</pubDate>
		<description>En medio de los combates entre el ejército israelí y milicianos de Hamas unos 200 palestinos se desplazaron de un territorio en el que no hay electricidad y los cadáveres se acumulan en los hospitales que no estpán operativos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646452-exodo-palestino-gaza-israel.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuenta regresiva para la investidura de Sánchez como jefe de Gobierno</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:41:00 -0300</pubDate>
		<description>Será en medio de un tenso clima originado en el rechazo de la derecha y la ultraderecha al proyecto de amnistía para catalanes condenados por la rebelión secesionista de 2017, un compromiso asumido por Sánchez para obtener el apoyo de los legisladores regionales a su nominación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646440-parlamento-espania-sesion-investidura-sanchez-jefe-gobierno.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Confirman que Hamas asesinó a la activista por la paz israelí que se creía secuestrada</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:22:00 -0300</pubDate>
		<description>Los restos de Vivian Silver fueron identificados mediante pruebas de ADN, después de que sus restos fueran hallados en su casa en el kibutz Be&amp;amp;#39;eri, donde fue asesinada por milicianos del grupo islamista palestino.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646463-confirman-que-hamas-asesino-a-la-activista-por-la-paz-israeli-que-se-creia-secuestrada.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reino Unido pidió una tregua humanitaria en Gaza y anuncia nuevas sanciones a Hamas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:58:00 -0300</pubDate>
		<description>El vocero de la decisión fue el flamante ministro de Relaciones Exteriores, David Cameron, quien expresó su solidaridad con el pueblo palestino.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646465-reino-unido-tregua-humanitaria-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crece el éxodo palestino en Gaza y se agrava la situación en los hospitales bajo ataque</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:03:00 -0300</pubDate>
		<description>En medio de los combates entre el ejército israelí y milicianos de Hamas unos 200 palestinos se desplazaron de un territorio en el que no hay electricidad y los cadáveres se acumulan en los hospitales que no estpán operativos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646452-exodo-palestino-gaza-israel.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reino Unido pidió una tregua humanitaria en Gaza y anuncia nuevas sanciones a Hamas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:00:00 -0300</pubDate>
		<description>El vocero de la decisión fue el flamante ministro de Relaciones Exteriores, David Cameron, quien expresó su solidaridad con el pueblo palestino.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646465-reino-unido-tregua-humanitaria-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El ejercito israelí dijo que tomó edificios gubernamentales en Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:51:00 -0300</pubDate>
		<description>Según informaron las fuerzas armadas, el Parlamento y oficinas con instalaciones militares del movimiento islamista palestino están bajo su mando, incluido el cuartel general de la Policía y el edificio de la Facultad de Ingeniería de la Universidad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646435-israel-control-edificios-gubernamentales-hamas-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Masiva "marcha por Israel" y contra el antisemitismo en Washington</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:58:00 -0300</pubDate>
		<description>Pidieron el regreso de los rehenes, sino que querían subrayar "el derecho de Israel a permanecer libre de violencia y el derecho de las comunidades judías en América del Norte y en todo el mundo a vivir libres de odio".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646512-marcha-por-israel-washington.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Madrid se moviliza contra avances de la derecha del PP para limitar los derechos LGBTIQ+</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:43:00 -0300</pubDate>
		<description>Las reformas a la Ley de Identidad y Expresión de Género e Igualdad Social y no Discriminación y la Ley de Protección Integral contra LGTBIfobia y la Discriminación por Razón de Orientación e Identidad Sexual fueron presentadas el viernes pasado por vía de urgencia por el PP en la Asamblea de Madrid, donde tiene mayoría.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646490-madrid-derecha-pp--derechos-lgbtiq.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel dijo que tomó el control de edificios gubernamentales de Hamas en Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:26:00 -0300</pubDate>
		<description>Según informaron las fuerzas armadas, el Parlamento y oficinas con instalaciones militares del movimiento islamista palestino están bajo su mando, incluido el cuartel general de la Policía y el edificio de la Facultad de Ingeniería de la Universidad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646435-israel-control-edificios-gubernamentales-hamas-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel anunció una “operación selectiva” contra Hamas en el mayor hospital de Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:24:00 -0300</pubDate>
		<description>El asedio del hospital se inició hace más de cuatro días y derivó en el colapso definitivo de la atención médica, después de que el centro confirmara que suspendió sus actividades por falta de suministros.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646545-israel-hamas-hospital-de-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tropas israelíes toman por asalto el mayor hospital de Gaza</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:51:00 -0300</pubDate>
		<description>Un periodista que está dentro del Hospital dijo que soldados palparon de armas a mujeres y niños que lloraban y que decenas de pacientes y refugiados en el hospital fueron llevados a punta de pistola y con las manos en alto a un patio interior.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646556-israel-asalto-hospital-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tropas israelíes toman por asalto el mayor hospital de Gaza</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:26:00 -0300</pubDate>
		<description>Un periodista que está dentro del Hospital dijo que soldados palparon de armas a mujeres y niños que lloraban y que decenas de pacientes y refugiados en el hospital fueron llevados a punta de pistola y con las manos en alto a un patio interior.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646556-israel-asalto-hospital-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Biden y Xi se reúnen en San Francisco para disolver tensiones diplomáticas</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:07:00 -0300</pubDate>
		<description>Ambos presidentes buscan evitar que la rivalidad entre las dos potencias mundiales derive en otro conflicto. El diálogo tendrá como ejes el vínculo de China con Taiwán y un posible pacto entre Washington y Beijing para abordar conflictos internacionales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646565-biden-xi-san-francisco-tension-eeuu-china.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un camión de combustible entró en Gaza desde Egipto "para facilitar la entrega de ayuda"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:02:00 -0300</pubDate>
		<description>Desde hace semanas, la agencia de Naciones Unidas para los refugiados palestinos y diversas organizaciones denuncian que la falta de insumos afecta las operaciones humanitarias.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646571-camion-combustible-gaza-egipto-primero-inicio-guerra.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La ONU presentó un plan para poner fin a la "carnicería" en Gaza</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:53:00 -0300</pubDate>
		<description>El organismo instó a todas las partes a implementar un plan de diez puntos, que incluye adoptar un alto el fuego humanitario; facilitar un flujo continuo de convoyes de ayuda; abrir puntos de cruce adicionales para la entrada de ayuda y camiones comerciales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646621-onu-102-trabajadores-humanitarios-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sánchez se erige en "muro" contra la "derecha retrógrada" del PP y Vox</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:15:00 -0300</pubDate>
		<description>El actual presidente del gobierno español, que en las elecciones de julio fue segundo detrás del conservador Alberto Núñez Feijóo, consiguió este miércoles los votos necesarios para lograr un nuevo mandato con el apoyo de partidos catalanes y vascos con la promesa de votar una controvertida ley de amnistia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646646-espana-sanchez-muro-derecha-investidura.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tropas israelíes tomaron por asalto el mayor hospital de Gaza</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:37:00 -0300</pubDate>
		<description>Un periodista que está dentro del Hospital dijo que soldados palparon de armas a mujeres y niños que lloraban y que decenas de pacientes y refugiados en el hospital fueron llevados a punta de pistola y con las manos en alto a un patio interior.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646556-israel-asalto-hospital-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Declaran ilegal el plan de Gobierno para deportar a solicitantes de asilo a Ruanda</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:38:00 -0300</pubDate>
		<description>En su lectura de la sentencia televisada este miércoles en directo, el presidente del tribunal, Robert Reed, subrayó que un país solo puede ser considerado "seguro" si "no somete a los refugiados a devolverlos de regreso a su nación de origen".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646597-justicia-britanica-declara-ilegal-plan-gobierno-deportar-solicitantes-asilo-ruanda.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Xi habló de coexistir en paz y Biden de un "primordial" entendimiento</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:44:00 -0300</pubDate>
		<description>La reunión se celebró en un formato ampliado con la participación de altos funcionarios y asesores de ambas partes en la finca Filoli, una residencia privada en Woodside, California.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646565-biden-xi-san-francisco-tension-eeuu-china.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sánchez se erige en "muro" contra la "derecha retrógrada" del PP y Vox</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:50:00 -0300</pubDate>
		<description>El actual presidente del gobierno español, que en las elecciones de julio fue segundo detrás del conservador Alberto Núñez Feijóo, consiguió este miércoles los votos necesarios para lograr un nuevo mandato con el apoyo de partidos catalanes y vascos con la promesa de votar una controvertida ley de amnistia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646646-espana-sanchez-muro-derecha-investidura.html</link>
	</item>
</channel>