<channel>
	<item>
		<title>Vientos de "guerra" entre peruanos e inmigrantes en Lima</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:33:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras la llegada en los últimos años de 1,6 millones de venezolanos que escapan de la crisis de su país, se han suscitado polémicas en relación a hechos delictivos adjudicados a bandas de esa nacionalidad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646275-guerra-peruanos-e-inmigrantes-lima.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Víctimas de los "falsos positivos" en Colombia querellan a Uribe en la justicia argentina</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 15:18:00 -0300</pubDate>
		<description>Fue presentada por tres organizaciones no gubernamentales (ONG) y 11 víctimas de las ejecuciones extrajudiciales bajo acusaciones falsas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645991-falsos-positivos-colombia-uribe-justicia-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El ELN liberó al padre del futbolista Luis Díaz tras 12 días secuestrado</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 15:14:00 -0300</pubDate>
		<description>Acompañado por una misión humanitaria, Luis Manuel Díaz aterrizó en un helicóptero en el aeropuerto de la ciudad de Valledupar, donde fue entregado por los rebeldes. "Viva la Libertad y la Paz", escribió el presidente Gustavo Petro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645990-eln-libero-padre-futbolista-luis-diaz-secuestrado.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>López Obrador insiste en que la Guardia Nacional integre las FFAA</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:27:00 -0300</pubDate>
		<description>La reforma de la Carta Magna que pretende el mandatario mexicano requiere de dos terceras partes en ambas cámaras del Congreso, "mayoría calificada" que el oficialismo perdió en las elecciones de medio mandato en 2021.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645899-lopez-obrador-guardia-nacional-mexico-ffaa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un politólogo graduado en la Argentina es el nuevo canciller de Perú</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 19:32:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de Javier González Olaechea quien juró este martes luego de que renunciara su antecesora, Ana Gervasi, a raíz del escándalo provocado por el anuncio de una reunión de la presidenta Dina Boluarte con su par de Estados Unidos, Joe Biden.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645765-politologo-graduado-argentina-nuevo-canciller-peru.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Renunció la canciller tras anunciar una reunión Boluarte-Biden que no se produjo</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 19:02:00 -0300</pubDate>
		<description>El parlamento había citado a Ana Gervasi para este lunes por la tarde para que explicaran la cuestión ante el pleno. Sin embargo, dimitió antes de comparecer ante los congresistas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645633-renuncio-canciller-de-peru.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un fallo por asesinato reabrió el debate sobre los posibles tentáculos del fujimorismo</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 18:56:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras la absolución de un alto colaborador del expresidente Alberto Fujimori por el asesinato de un importante sindicalista en 1992, se reabrió la polémica sobre la justicia para los crímenes de aquellos años.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645547-un-fallo-por-asesinato-reabrio-el-debate-sobre-los-posibles-tentaculos-del-fujimorismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Congreso de Perú aplaza su decisión de avanzar sobre la Justicia</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 16:43:00 -0300</pubDate>
		<description>La dilación les dio a los congresistas tiempo adicional para coordinar cómo encararán un asunto que diversos analistas coinciden en señalar como determinante para la institucionalidad del país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645367-peru-justicia-golpe-parlamentario.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Justicia venezolana dejó sin efecto la elección primaria presidencial de la oposición</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 14:06:00 -0300</pubDate>
		<description>Las internas para elegir al rival del presidente Nicolás Maduro en las elecciones de 2024 se celebraron de manera autogestionada el 22 de octubre y tuvieron una participación de 2,4 millones de personas y un triunfo arrasador para la liberal inhabilitada María Corina Machado, con 92% de los votos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644905-justicia-venezolana-eleccion-primaria-presidencial-oposicion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El opositor Carlos Galán ganó la alcaldía de Bogotá</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:14:00 -0300</pubDate>
		<description>Con el lema de "Bogotá camina segura", el dirigente liberal ganador planteó un plan de gobierno que se basa en la superación de las brechas sociales en los servicios del Distrito en toda la ciudad. Además, unos 38,9 millones de colombianos estaban habilitados para elegir a 1.102 alcaldes y 32 gobernadores, así como sus respectivos legisladores.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644807-elecciones-colombia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Perú sale a luchar contra la recesión en medio de escepticismo</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:16:00 -0300</pubDate>
		<description>Es en ese crédito por 1.581 millones de soles (unos 416 millones de soles) que el gobierno de la presidenta Dina Boluarte centra esperanzas. La idea es inyectar dinero a la circulación, lo que según Contreras puede significar, en conjunto con otras políticas, una recuperación de hasta cinco puntos porcentuales en el Producto Bruto Interno</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644837-peru-contra-recesion-escepticismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Colombia: secuestraron al padre del futbolista Luis Díaz y habría sido llevado a Venezuela</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 17:32:00 -0300</pubDate>
		<description>Este sábado, Luis Manuel Díaz Jimenes fue secuestrado en una estación de servicio de La Guajira, un departamento limítrofe con Venezuela. Cilenis Marulanda, la madre del delantero del Liverpool inglés, pudo ser rescatada por la policía.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644833-luis-diaz-padre-secuestro-colombia-venezuela.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Colombia elige gobernadores y alcaldes, en comicios que dibujarán un nuevo mapa político</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 08:12:00 -0300</pubDate>
		<description>Los sondeos pronostican triunfos opositores en las principales ciudades y por eso varias figuras anti-Petro consideran que la compulsa es, más que la chance de recambio en gobernaciones y alcaldías, una forma de expresar inconformismo con el Ejecutivo nacional.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644746-colombia-elige--gobernadores--alcaldes-elecciones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bukele se presentará a la reelección en El Salvador</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 13:48:00 -0300</pubDate>
		<description>Se da por descontado que el presidente de El Salvador renovará su mandato, gracias a los altos niveles de popularidad por su ofensiva contra las pandillas, la cual también le ha valido críticas de organismos humanitarios por la metodología con la que la ha llevado a cabo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644651-bukele-inscripcion-reeleccion-el-salvador.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Presidenciales en Venezuela: Corina Machado es oficializada como candidata opositora</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 15:52:00 -0300</pubDate>
		<description>La candidata, quien se impuso en la interna opositora del domingo con el 92% de los votos, destacó en un discurso que pronunció tras esta designación que estas elecciones tuvieron una repercusión y un "efecto político extraordinario" no solo en Venezuela, sino en todo el mundo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644560-maria-corina-machado-candidata-opositora-venezuela.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ministros de Medio Ambiente de Latinoamérica buscan acordar una propuesta para la COP28</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 20:01:00 -0300</pubDate>
		<description>Los funcionarios tendrán que ponerse de acuerdo en una postura que llevarán a la Conferencia de la ONU sobre el Cambio Climático (COP28), que comenzará en Dubái el 30 de noviembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644468-cambio-climatico-propuesta-ministros-medio-ambiente-cop28.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Fiscalía colombiana advierte sobre riesgos de violencia en los comicios del domingo</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 16:12:00 -0300</pubDate>
		<description>Los comicios regionales de este fin de semana, en los que se eligen alcaldes, concejales, 32 gobernadores y legisladores regionales, llegan tras la muerte de siete candidatos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644439-colombia-elecciones-violencia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>China y Colombia elevan la relación a "asociación estratégica"</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 13:45:00 -0300</pubDate>
		<description>Xi Jinping recibió a su par, Gustavo Petro, en el Gran Salón del Pueblo de Beijing, en un encuentro que se da en medio del acercamiento de China con países latinoamericanos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644387-china-colombia-asociacion-estrategica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Senado mexicano eliminó los fondos para el Poder Judicial</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 12:31:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente Andrés López Obrador detalló que el objetivo es eliminar un régimen de privilegios que solo beneficia a magistrados con sueldos mensuales de hasta 38.000 dólares. Ese dinero será destinado al Programa Nacional de Desarrollo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644403-mexico-elimina-fondos-poder-judicial.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Venezuela consultará en referendo si nacionaliza a los habitantes de Guayana Esequiba</title>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:43:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata un territorio de 159.542 kilómetros que posee importantes recursos naturales -petroleros, gasísticos, mineros, hidráulicos y forestales- y un gran potencial turístico y está administrado por Guyana, una ex colonia británica.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644221-venezuela-referendo-guayana-esequiba.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Querellaron a Uribe ante la justicia argentina para "desmantelar la impunidad" en Colombia</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:12:00 -0300</pubDate>
		<description>Familiares de las víctimas de ejecuciones extrajudiciales cometidas por miembros del Ejército de Colombia presentaron una querella contra el expresidente colombiana ante la Justicia argentina. "Estamos aquí para visibilizar y así desmantelar la impunidad y el negacionismo que hay en nuestro país", dijo Laura Piña.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646262-falsos-positivos-colombia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detienen a cuatro integrantes de Sendero Luminoso, incluido un hijo del líder</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:29:00 -0300</pubDate>
		<description>Las capturas de los mandos senderistas tuvieron lugar en el Valle de los ríos Apurímac, Ene y Mantaro (Vraem) en un operativo conjunto de policías y militares.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646395-peru-sendero-luminoso.html</link>
	</item>
</channel>