<channel>
	<item>
		<title>La Justicia advirtió que Milei no entregó la suficiente cantidad de boletas</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 13:03:00 -0300</pubDate>
		<description>La Justicia Electoral detalló que La Libertad Avanza (LLA) "ha presentado sus fajos con una cantidad sustancialmente menor", y además afirmó que con ese número no alcanzan a cubrir las mesas de los municipios. Cuántos millones de pesos pagó el Estado a cada una de las alianzas para la impresión de boletas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646260-la-libertad-avanza-boletas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Tenemos que ir a un nuevo pacto federal"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:59:00 -0300</pubDate>
		<description>"Siento que nosotros somos una Nación que tenemos además una bandera, valores y un sistema de vida que nos identifica, que no es sálvese quien pueda", dijo el candidato de Unión por la Patria en una entrevista con unos 70 medios de canales y diarios del interior.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646255-massa-pacto-federal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Rechazo absoluto" de Paleo a exmilitares que revindicaron el uso de los Falcon verde</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:40:00 -0300</pubDate>
		<description>Para el jefe del Ejército y del Estado Mayor Conjunto de las Fuerzas Armadas, las expresiones del Capitán Retirado Iván Volante, compartidas por la candidata a Vicepresidenta de LLA, Victoria Villerruel, son "irresponsables, falaces y malintencionadas".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646210-paleo-rechazo-exmilitares-falcon-verde.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Grandes ídolos del deporte apoyaron la candidatura de Sergio Massa de cara al balotaje</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 10:22:00 -0300</pubDate>
		<description>Referentes de distintas disciplinas difundieron "En un hecho político inédito, por primera vez desde el retorno a la democracia" según expresa el propio texto, un comunicado en respaldo al ministro de Economía y candidato presidencial de Unión por la Patria.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646203-figuras-deporte-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Morales a Macri: "Tu enfermedad es la ambición de poder, querés a un loco para manejar"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 09:42:00 -0300</pubDate>
		<description>El sábado a la noche, el expresidente señaló irónicamente en sus redes que el gobernador jujeño votará al mismo candidato que Milagro Sala. "Tenés que estar muy enfermo Mauricio Macri para que saques un tweet así a este hora", contestó en sus redes sociales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646250-morales-macri.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cómo llegan Massa y Milei al debate, a una semana del balotaje presidencial</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 08:43:00 -0300</pubDate>
		<description>Los candidatos de Unión por la Patria y de La Libertad Avanza protagonizarán este domingo el último debate obligatorio. Será la tercera vez que compitan cara a cara frente a la audiencia. Todos los detalles de una instancia clave previa a la segunda vuelta del 19 de noviembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646181-debate-massa-milei-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"No está prevista la interrupción" entre candidatos, le aclaró la CNE a La Libertad Avanza</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:56:00 -0300</pubDate>
		<description>Esta información la realizó la Cámara Nacional Electoral (CNE) a los apoderados del espacio libertario, liderado por el candidato Milei, y también aseguraron que no hay que hacer aclaraciones del Reglamento porque los términos están claros.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646246-debate-massa-milei-balotaje-cne.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa y Karina Milei fueron a la Facultad de Derecho para ultimar detalles del debate</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:19:00 -0300</pubDate>
		<description>La actividad consistió en una supervisión sobre los últimos aspectos que tendrá el intercambio que llevarán a cabo este domingo el candidato presidencial de UxP y el postulante por La Libertad Avanza, Javier Milei. Massa compartió un video en sus redes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646241-debate-sergio-massa-javier-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Figuras de la cultura realizaron una "caminata por la democracia" llamando a votar a Massa</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:08:00 -0300</pubDate>
		<description>Estuvieron presentes el ministro de Cultura, Tristán Bauer, el exsenador Nito Artaza, el embajador argentino en España, Ricardo Alfonsín y el dirigente del Partido Solidario Juan Carlos Junio. Además artistas como Alejandro Dolina, Juano Villafañe, Patricio Conteras, Mauricio Kartun, Víctor Laplace, Fernán Mirás, entre otros.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646242-massa-apoyo-caminata-democracia-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La FeTraEs realizó un plenario en Avellaneda y apoyó a Sergio Massa</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:42:00 -0300</pubDate>
		<description>El encuentro tuvo lugar en las instalaciones de la Universidad Tecnológica Nacional (UTN) de Avellaneda y participaron unos 1.200 militantes, el intendente Jorge Ferraresi, el jefe comunal de Ensenada Mario Secco, entre otros funcionarios y dirigentes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646222-massa-fetraes-plenario-avellaneda.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sobrevivientes de la ESMA llamaron a votar a Massa: "No podemos ser indiferentes"</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 20:04:00 -0300</pubDate>
		<description>"Ante las elecciones del 19 de noviembre, no podemos ser indiferentes", expresaron las víctimas del Centro Clandestino de Detención, Tortura y Exterminio que funcionó durante la última dictadura cívico militar, testigos y querellantes de los Juicios por delitos de Lesa Humanidad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646235-derechos-humanos-sobrevivientes-centro-clandestino-detencion-esma.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Galmarini replicó una carta firmada por mujeres que llamaron a no votar a Milei</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:30:00 -0300</pubDate>
		<description>"Vamos mujeres argentinas! No permitamos que se lleven puestos nuestros derechos y los de nuestros hijos!", escribió la titular de AySA y la esposa del candidato Sergio Massa en su cuenta de la red social X (ex Twitter).</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646228-no-a-milei-galmarini-carta-mujeres-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Claudio Martínez: “Vamos a presenciar un debate inédito”</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:29:00 -0300</pubDate>
		<description>Este domingo, la Televisión Pública transmitirá en vivo el debate entre Sergio Massa y Javier Milei, y el director Ejecutivo de la señal, Claudio Martínez, remarcó la importancia del hecho.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646227-television-publica-debate-sergio-massa-javier-milei-elecciones-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Votemos sin dejar de lado los consensos democráticos que supimos alcanzar"</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:07:00 -0300</pubDate>
		<description>A ocho días del balotaje presidencial, la federación que nuclea a las Iglesias Evangélicas señaló que "elegir en medio de este clima complejo, nos obliga a despojarnos de sentimientos mezquinos e individualistas, rencores, enojos y priorizar aspectos esenciales que no pueden dejarse de lado bajo ninguna circunstancia".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646226-iglesias-evangelicas-consensos-democraticos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Concejales, excandidatos y dirigentes de JxC en PBA llamaron a votar a Massa</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:01:00 -0300</pubDate>
		<description>Dirigentes de ese espacio de más de 20 distritos bonaerenses publicaron un comunicado llamando a la "cordura" y contra "el desquicio", al fundamentar su convocatoria de votar al candidato de Unión por la Patria.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646224-concejales-excandidatos-y-dirigentes-de-jxc-en-pba-llamaron-a-votar-a-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Santoro dijo que Milei "es más antirradical que antiperonista"</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:00:00 -0300</pubDate>
		<description>"Las ideas de Milei son extremistas, fanáticas y tienen muy poco que ver con el ideario radical", afirmó el diputado nacional y excandidato a jefe de gobierno porteño por Unión por la Patria.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646218-leandro-santoro-elecciones-balotaje-javier-milei-la-libertad-avanza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El PRO afina la fiscalización a Milei, mientras JxC se rearma tras la ruptura</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:40:00 -0300</pubDate>
		<description>El próximo martes, la propia Patricia Bullrich dará a conocer cómo será el operativo de fiscalización, a través de una rueda de prensa que dará en el barrio porteño de Colegiales, en un encuentro de los llamados "Fiscales por el Cambio y la Libertad".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646213-pro-fiscalizacion-milei-juntos-por-el-cambio-rearma-ruptura.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Defensa destacó la adquisición de indumentaria para la FFAA entre 2020 y 2023</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:34:00 -0300</pubDate>
		<description>El subsecretario del Servicio Logístico para la Defensa, Joaquín Labarta Liprandi sostuvo que durante ese período se implementó el Primer Plan Plurianual de Adquisición de Indumentaria y Calzados "orientado a recuperar el stock y provisión de uniformes, calzados e indumentaria técnica".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646212-defensa-adquisicion-indumentaria-ffaa--inexistente-macri.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La DINE realizó una exitosa prueba del recuento de votos de cara al balotaje</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 15:02:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trató de la última prueba general previa a la segunda vuelta electoral del domingo 19, en un proceso durante el cual se evaluó "exitosamente" el funcionamiento del sistema de transmisión, recuento provisional de votos y difusión de resultados electorales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646200-dine--prueba-general-recuento-votos-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"A Milei lo quieren moderar pero cada tanto dice lo que piensa, que es reventar el país"</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:24:00 -0300</pubDate>
		<description>De cara al balotaje del próximo fin de semana, el ministro de Obras Públicas pidió redoblar esfuerzo en la campaña y aseguró que los aspirantes libertarios "no son negacionistas, sino que reivindican a fondo a la dictadura y rompen acuerdos básicos democráticos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646197-katopodis-milei-discurso-elecciones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"No es seguro que Macri, eventualmente, pueda gobernar en las sombras de Milei"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:27:00 -0300</pubDate>
		<description>Según una investigadora del Conicet y docente en el Instituto de Altos Estudios Sociales (IDAES) de la Universidad Nacional de San Martín (UNSAM) es una incógnita el futuro del expresidente en la coalición liderada por LLA.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646269-macri-milei-gobierno.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Organizaciones  No Gubernamentales reivindicaron el "pacto democrático" del Nunca Más</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:03:00 -0300</pubDate>
		<description>Son 28 entidades que luchan por distintas causas, desde Greenpeace hasta la Fundación Huésped. Firmaron un comunicado en el que subrayaron que en los años de democracia "hemos aprendido a respetar las diferencias, a valorar la pluralidad de voces y a preferir el diálogo a la violencia".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646264-ongs-balotaje-nunca-mas-democracia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras 48 años, comienza en Rosario el juicio de lesa humanidad por la causa "Villazo"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:33:00 -0300</pubDate>
		<description>Serán juzgados una veintena de responsables civiles y del Estado por los delitos de "privación ilegítima de libertad, torturas, asociación ilícita y homicidios" cometidos contra trabajadores metalúrgicos y ciudadanos de Villa Constitución que se movilizaron en 1975.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646272-juicio-lesa-humanidad-villazo-rosario.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Apelan al pasado para tratar de sacar del centro la inestabilidad emocional de Milei"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 15:14:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de Unión por la Patria criticó a a la oposición que, ante la posibilidad de perder el balotaje, "instala la sospecha" sobre el resultado electoral. "Yo estoy dispuesto a hacerme un psicofísico, no sé si el otro candidato se anima", dijo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646271-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aliados acompañarán a Massa en el debate, pero el PRO no estará junto a Milei</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:28:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato a presidente por Unión por la Patria estará acompañado en el intercambio de ideas por referentes partidarios aliados, gobernadores, sindicalistas, funcionarios nacionales y empresarios, mientras que el de La Libertad Avanza contará con el apoyo de los dirigentes de su espacio pero no de parte de la coalición de Juntos por el Cambio.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646285-debate-balotaje-massa-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Justicia advirtió que Milei no entregó la suficiente cantidad de boletas</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:09:00 -0300</pubDate>
		<description>La Justicia Electoral detalló que La Libertad Avanza (LLA) "ha presentado sus fajos con una cantidad sustancialmente menor", y además afirmó que con ese número no alcanzan a cubrir las mesas de los municipios. Cuántos millones de pesos pagó el Estado a cada una de las alianzas para la impresión de boletas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646260-la-libertad-avanza-boletas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Macri cargó contra Morales y el gobernador afirmó que "tendría que estar preso"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:53:00 -0300</pubDate>
		<description>El sábado a la noche, el expresidente señaló irónicamente en sus redes que el gobernador jujeño votará al mismo candidato que Milagro Sala. "Tenés que estar muy enfermo Mauricio Macri para que saques un tweet así a este hora", contestó en sus redes sociales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646250-morales-macri.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Llega el tomo 3 de una investigación de la Iglesia sobre la violencia política de los 70</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:58:00 -0300</pubDate>
		<description>"La verdad los hará libres. Interpretaciones sobre la Iglesia en la Argentina 1966.1983" es el título del tomo 3 de la obra realizada por teólogos e historiadores como Carlos María Galli, Luis Liberti, Juan Durán y Federico Tavelli, entre otros.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646374-libro-episcopado-violencia-dictadura.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Sólo aquellos que van a escucharse a sí mismos les molesta la tos"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:42:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato a presidente, junto al intendente municipal Nicolás Mantegazza, visitó el Centro Operativo de Prevención de la localidad bonaerense y se volvió a referir al debate del domingo, tras las declaraciones de Milei en las que afirmó que "hubo un coro de tosedores" para intentar que se desbordara.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646393-massa-milei-respuesta-tos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Agustín Rossi reivindicó la participación estatal en la actividad petrolera</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:33:00 -0300</pubDate>
		<description>El jefe de Gabinete bregó por "un desarrollo energético soberano, que genere trabajo genuino", y recordó que "YPF, Comodoro y sus trabajadores crecieron de la mano".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646389-rossi-comodoro-rivadavia-participacion-estatal-actividad-petrolera.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los argentinos "comprenden la importancia de un sector público que impulse el desarrollo"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:19:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador de la provincia de Buenos Aires, Axel Kicillof, criticó este lunes la postura anti estado del candidato presidencial de La Libertad Avanza, Javier Milei, al encabezar la inauguración de la nueva Estación Transformadora de Vivoratá, en Mar Chiquita.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646372-kicillof-importancia-sector-publico.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Veteranos acusan a Milei de "desconocer" mandato constitucional sobre Malvinas</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:07:00 -0300</pubDate>
		<description>Desde la Dirección de Veteranos de Guerra de Río Negro aseguraron que la postura del candidato libertario desconoce también la resolución de Naciones Unidas sobre colonialismo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646361-veteranos-malvinas-rio-negro-mandato-constitucion-malvinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Empezó el juicio por crímenes de lesa humanidad contra trabajadores de Rosario</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:54:00 -0300</pubDate>
		<description>Son juzgados una veintena de responsables civiles y del Estado por los delitos de "privación ilegítima de libertad, torturas, asociación ilícita y homicidios" cometidos contra trabajadores metalúrgicos y ciudadanos de la localidad de Villa Constitución que se movilizaron en 1975.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646272-juicio-lesa-humanidad-villazo-rosario.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alberto Fernández visitó las nuevas instalaciones de la UTN en Morón</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:28:00 -0300</pubDate>
		<description>Las obras posibilitarán dar respuesta al aumento de la matrícula de todas las carreras de ingeniería de esa casa de altos estudios, al ampliar su capacidad en un 30 por ciento. Demandaron una inversión de 210 millones de pesos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646341-alberto-fernandez-utn-haedo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>De Pedro advirtió que hay un "negacionismo peligroso" y "mucho discurso de odio"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:28:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro del Interior se pronunció en el marco de la entrega de unos premios de un concurso de escritura. "En memoria, verdad y justicia no se puede matar, no se puede asesinar, no se puede exterminar al que piensa distinto", enfatizó.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646383-de-pedro-negacionismo-peligroso-discurso-de-odio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alfonsín vaticinó que "muchos más radicales votarán a Massa" tras lo visto en el debate</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:24:00 -0300</pubDate>
		<description>El embajador en España definió los comicios del domingo como "la elección más dramática desde 1983" porque "está en juego la convivencia democrática".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646371-ricardo-alfonsin-radicales-voto-massa-elecciones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa difundió un nuevo spot: "Viene la Argentina que estábamos esperando"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:21:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato presidencial de UxP compartió en sus redes sociales un nuevo spot de campaña en el que se advierte la frase "no dejes que te la quiten", en alusión a las propuestas de LLA, con imágenes donde se ve un tren argentino, un avión de Aerolíneas Argentinas, y también la insignia de YPF.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646381-massa-spot-redes-sociales.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Para Kicillof, Milei no sabe cómo funciona el Estado y ni conoce el comercio internacional</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:49:00 -0300</pubDate>
		<description>Frente al balotaje, el gobernador bonaerense aseveró que hay que "ir a buscar a los que votaron a (Patricia) Bullrich, a (Horacio) Rodríguez Larreta, a la izquierda", porque "las medias tintas son medias tintas".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646379-kicillof-debate-milei-massa-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gobernadores ratifican el apoyo a Massa: "Tiene capacidad y conocimiento"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:17:00 -0300</pubDate>
		<description>Los gobernadores Omar Perotti, Axel Kicillof, Alberto Weretilneck, Mariano Arcioni y Alicia Kirchner ratificaron este lunes el apoyo al candidato de Unión por la Patria (UxP), Sergio Massa, luego del debate para el balotaje del domingo próximo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646351-gobernadores-ratifican-apoyo-massa-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estela de Carlotto se reunió con Schiaretti: "A buen entendedor, pocas palabras"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:57:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador de Córdoba y excandidato presidencial recibió a la titular de Abuelas de Plaza de Mayo. Del encuentro participó Belén Altamiranda Taranto, nieta restituida y nueva representante de la filial Córdoba de Abuelas. Hablaron sobre la importancia de los derechos humanos, entre otros temas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646359-schiaretti-estela-de-carlotto.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desde UxP destacaron la solidez de Massa y criticaron la "debilidad conceptual" de Milei</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:22:00 -0300</pubDate>
		<description>De Agustín Rossi y Gabriel Katopodis a Victoria Tolosa Paz, Natalia De la Sota y Ricardo Alfonsín, hubo coincidencia en destacar la actitud del candidato oficialista en el debate con el referente libertario.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646312-uxp-massa-milei-debate-repercusiones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Libertad Avanza le avisó a la Justicia Electoral que no entregará más boletas</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:03:00 -0300</pubDate>
		<description>Según sus apoderados, Santiago Viola y Karina Milei, la alianza libertaria aportará una cantidad mínima para la apertura d elos comicios y serán sus fiscales los que se encargarán de la reposición.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646367-la-libertad-avanza-boletas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La insólita justificación de Milei por mandar pocas boletas de LLA para el balotaje</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:49:00 -0300</pubDate>
		<description>En un intento de responder a la intimación de la Justicia Electoral, el candidato de La Libertad Avanza dijo que en las elecciones del último 22 de octubre "se destruyeron boletas en el cuarto oscuro", al tiempo que avisó que habrá más fiscales para que las "cuiden y repongan" cuando sea necesario.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646324-milei-boletas-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Denuncian que Milei violó la política de Estado de Argentina sobre Malvinas</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:29:00 -0300</pubDate>
		<description>Ex combatientes y dirigentes de UxP criticaron al candidato de La Libertad Avanza por sus dichos durante el debate presidencial sobre las Islas Malvinas, Margaret Thatcher y la memoria de los caídos en combate.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646305-carmona-melella-milei-debate-malvinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Máximo Kirchner será querellante en una causa por espionaje ilegal en su contra</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:49:00 -0300</pubDate>
		<description>Desde Sergio Massa y Javier Milei, hasta el gobernador de la provincia de Buenos Aires, Axel Kicillof y el diputado nacional Máximo Kirchner;  además de dirigentes de la oposición como Jorge Macri, Diego Santilli y Julio Garro; habrían sido víctimas de "acciones de intligencia prohibida".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646321-maximo-kirchner-denuncia-inteligencia-prohibida.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los vecinalistas respaldaron a Massa rumbo al balotaje</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:23:00 -0300</pubDate>
		<description>"Los vecinalismos, provincialismos y demás expresiones asociativas defendemos y trabajamos con convicción por el proyecto de un país con igualdad de oportunidades", dice el texto firmado por cientos de asociaciones vecinalistas, barriales, representantes de Iglesias y concejales de todo el país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646354-balotaje-debate-vecinalistas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Paro de 24 horas en el Hospital Posadas en reclamo de recomposición salarial</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:40:00 -0300</pubDate>
		<description>Trabajadores de este hospital sostienen un paro en reclamo de recomposición salarial y el pase a planta de 5000 trabajadores precarizados. La medida de fuerza se realiza con mantenimiento de guardias mínimas y garantía de la internación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646348-trabajadores-hospital-posadas-paro-24-horas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Sólo a aquellos que van a escucharse a sí mismos les molesta la tos"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:18:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato a presidente, junto al intendente municipal Nicolás Mantegazza, visitó el Centro Operativo de Prevención de la localidad bonaerense y se volvió a referir al debate del domingo, tras las declaraciones de Milei en las que afirmó que "hubo un coro de tosedores" para intentar que se desbordara.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646393-massa-milei-respuesta-tos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Para Milei, el acuerdo con Macri es "fundamental" para tratar de ganar en las urnas</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:05:00 -0300</pubDate>
		<description>"Muchos sectores fidelizados de JxC miran con cariño las ideas de LLA", afirmó el candidato libertario, y agregó que "la generosidad de (Patricia) Bullrich y Macri es de un enorme gesto patriótico. Ellos están comprometidos por la lucha por la república".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646392-milei-acuerdo-macri-balotaje-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa llamó a tener fuerzas de seguridad "mejor pagas" y que la justicia "haga su tarea"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:53:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato a presidente, junto al intendente municipal Nicolás Mantegazza, visitó el Centro Operativo de Prevención de la localidad bonaerense y destacó también la implementación del programa de Seguridad Ciudadana por el que se invertirán más de 40 mil millones de pesos para reforzar el "sistema de cámaras de seguridad".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646393-massa-milei-respuesta-tos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa llamó a tener fuerzas de seguridad "mejor pagas" y que la justicia "haga su tarea"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:20:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato a presidente, junto al intendente municipal Nicolás Mantegazza, visitó el Centro Operativo de Prevención de la localidad bonaerense y destacó también la implementación del programa de Seguridad Ciudadana por el que se invertirán más de 40 mil millones de pesos para reforzar el "sistema de cámaras de seguridad".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646393-massa-milei-respuesta-tos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno bonaerense y los docentes seguirán este martes la discusión salarial</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:10:00 -0300</pubDate>
		<description>Según se informó oficialmente, se dispuso un cuarto intermedio, ya qu no se pudo arribar a un acuerdo para superar la propuesta expresada.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646394-gobierno-bonaerense-docentes-discusion-salarial.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Repudio a una publicación de Lilia Lemoine que reproduce un llamado a la insurrección</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:45:00 -0300</pubDate>
		<description>Organismos de derechos humanos cuestionaron a Lemoine, quien difundió un video en redes sociales en el que replica un llamado a las fuerzas militares lanzado por un referente de la ultraderecha de Mar del Plata.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646400-repudio-a-una-publicacion-de-lilia-lemoine-que-reproduce-un-llamado-a-la-insurreccion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa llamó a tener fuerzas de seguridad "mejor pagas" y que la justicia "haga su tarea"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:42:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato a presidente, junto al intendente municipal Nicolás Mantegazza, visitó el Centro Operativo de Prevención de la localidad bonaerense y destacó también la implementación del programa de Seguridad Ciudadana por el que se invertirán más de 40 mil millones de pesos para reforzar el "sistema de cámaras de seguridad".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646393-massa-milei-respuesta-tos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rosatti: "Hay gente que quiere tener responsabilidades públicas y no leyó la Constitución"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:17:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente de la Corte Suprema de Justicia, en un acto en el Congreso por los 40 años de la recuperación de la democracia y en conmemoración de los 34 años de la Revista Noticias, aseguró que "tampoco se puede decir cualquier cosa" sobre el tema Malvinas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646402-rosatti-corte-suprema-reproche.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Topo Rodríguez criticó que Milei "no considera que las Malvinas sean argentinas"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:16:00 -0300</pubDate>
		<description>Para el diputado nacional, los dichos del candidato presidencial de La Libertad Avanza coinciden con la concepción de su postulante a canciller, cuando expresó que los kelpers tienen derecho a la autodeterminación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646405-topo-rodriguez-critico-que-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con Kicillof en el panel, se presentó el libro "Muerta o presa" del ataque a Cristina</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:14:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador bonaerense acompañó a los autores y periodistas Irina Hauser y Ariel Zak, y admitió que "revivir el atentado no es fácil para quienes tenemos un vínculo de amor con Cristina, pero este libro es de lectura obligada" porque "todos vivimos de alguna manera esa muerte que estuvo a un milímetro de ocurrir".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646404-libro-ataque-cristina-fernandez-kicillof.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Repudio a una publicación de Lilia Lemoine que reproduce un llamado a la insurrección</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:39:00 -0300</pubDate>
		<description>Organismos de derechos humanos cuestionaron a Lemoine, quien difundió un video en redes sociales en el que replica un llamado a las fuerzas militares lanzado por un referente de la ultraderecha de Mar del Plata.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646400-repudio-a-una-publicacion-de-lilia-lemoine-que-reproduce-un-llamado-a-la-insurreccion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno bonaerense y los docentes continúan la discusión salarial</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 07:29:00 -0300</pubDate>
		<description>La semana pasada no se pudo concretar un acuerdo paritario, ya que los representantes gremiales de los docentes -al igual que los estatales y judiciales- rechazaron la propuesta de mejora salarial del 15%.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646394-gobierno-bonaerense-docentes-discusion-salarial.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con Kicillof en el panel, se presentó el libro "Muerta o presa" del ataque a Cristina</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:37:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador bonaerense acompañó a los autores y periodistas Irina Hauser y Ariel Zak, y admitió que "revivir el atentado no es fácil para quienes tenemos un vínculo de amor con Cristina, pero este libro es de lectura obligada" porque "todos vivimos de alguna manera esa muerte que estuvo a un milímetro de ocurrir".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646404-libro-ataque-cristina-fernandez-kicillof.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rossi: "Los argentinos no pueden tener un presidente que admire a Thatcher"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:36:00 -0300</pubDate>
		<description>"Este Gobierno logró que por primera vez la Unión Europea junto a la Celac definan a las islas del Atlántico Sur como territorio en disputa. Es un logro diplomático", sostuvo Rossi tras criticar duramente la posición sobre Malvinas del candidato a presidente de Unión por la Patria.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646414-rossi-argentinos-thatcher.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Organizaciones de jubilados realizarán "semaforazo" en apoyo a la fórmula Massa-Rossi</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:33:00 -0300</pubDate>
		<description>La manifestación será llevada a cabo en las inmediaciones del Congreso Nacional desde las 11, donde además se realizará una "volanteada" y se entregarán afiches de los candidatos de UxP.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646413-organizaciones-jubilados-semaforazo-formula-massa-rossi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras reunirse con Zamora, intendentes cordobeses radicales dieron su apoyo a Massa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:23:00 -0300</pubDate>
		<description>Luego de reunise con el gobernador de Santiago del Estero, 25 intendentes radicales del norte de Córdoba decidieron apoyar al candidato a presidente de Unión por la Patria luego de haber apoyado a la candidata de Juntos por el Cambio, Patricia Bullrich.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646419-intendentes-radicales-apoyo-massa-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Funcionarios y sindicalistas participan del Congreso de Juventud del Transporte</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:33:00 -0300</pubDate>
		<description>El encuentro, que a nivel nacional conduce Sergio Sasia, será clausurado por los ministros de Trabajo, Raquel Olmos, y de Transporte, Diego Giuliano.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646427-funcionarios-sindicalistas-congreso-juventud-transporte.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>A la manera de Macri, Villarruel volvió a calificar los derechos humanos como "un curro"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:30:00 -0300</pubDate>
		<description>La candidata a vicepresidenta de La Libertad Avanza generó la indignación de los organismos de derechos humanos al proponer que el  Museo Sitio de la Memoria de la Esma se convierta en una institución educativa.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646429-virrarruel-curro-derechos-humanos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pepe Mujica: "Si pudiera votar, votaría por Massa con las dos manos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:28:00 -0300</pubDate>
		<description>&amp;amp;ldquo;Si yo fuera argentino, que me siento más que hermano en mi fuero íntimo, ante el dilema que tiene el pueblo argentino y no porque Massa sea mi amigo, sino que, ante la opción que existe, lo votaría, porque reiteradamente está planteando la necesidad de Gobierno nacional&amp;amp;rdquo;, dijo el expresidente de Uruguay.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646426-pepe-mujica-apoyo-massa-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Diputada de Milei dijo no saber que había reivindicado a un neonazi y buscó victimizarse</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:24:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras el repudio que generó su apoyo a la insurrección militar a la que convocó Carlos Pampillón, la legisladora de La Libertad Avanza se justificó diciendo que había cometido un error, por lo que salió a pedir perdón a través de las redes sociales. También dijo que se ha montado una operación para "bajarla".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646400-repudio-a-una-publicacion-de-lilia-lemoine-que-reproduce-un-llamado-a-la-insurreccion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milei se reunió con Macri para acordar fiscalización del balotaje</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:49:00 -0300</pubDate>
		<description>El asesor del libertario, Guillermo Francos, explicó que acordaron para el operativo de fiscalización para el balotaje del próximo domingo, "poner una cantidad pequeña (de boletas) y que los fiscales vayan reponiendo" durante la jornada del comicio.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646425-milei-macri-fiscalizacion-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lula: "Argentina necesita un Presidente al que le guste la democracia y el Mercosur"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:41:00 -0300</pubDate>
		<description>"Le pido al pueblo argentino que a la hora de votar piense en Argentina, piense en qué tipo de Sudamérica quiere, qué tipo de América Latina quiere crear. Juntos seremos fuertes y separados seremos débiles", dijo el presidente brasileño.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646421-lula-elecciones-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Carlotto criticó a Villarruel por querer "borrar la historia" de la ESMA: "Habla pavadas"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:19:00 -0300</pubDate>
		<description>La titular de Abuelas de Plaza de Mayo salió al cruce de las declaraciones de la candidata a vicepresidenta de LLA, quien se manifestó contra el Museo Sitio de la Memoria que funciona donde la dictadura militar tenía un centro clandestino de detención y torturas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646434-carlotto-villarruel-ddhh-esma-negacionismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mayra Mendoza llamó a frenar en las urnas al "proyectos de odio" de Milei</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:55:00 -0300</pubDate>
		<description>La intendenta de Quilmes consideró que en Argentina "no pueden ser mayoritarios los proyectos antidemocráticos de violencia y de muerte" y convocó a la sociedad, referentes y políticos a estar "unidos para defenderla".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646444-mayra-mendoza-acuerdos-democraticos-elecciones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los docentes analizarán la oferta de aumento del 22% del Gobierno bonaerense</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:55:00 -0300</pubDate>
		<description>La semana pasada no se pudo concretar un acuerdo paritario, ya que los representantes gremiales de los docentes -al igual que los estatales y judiciales- rechazaron la propuesta de mejora salarial del 15%.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646394-gobierno-bonaerense-docentes-discusion-salarial.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jubilados realizaron un "semaforazo" en apoyo a la fórmula Massa-Rossi</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:43:00 -0300</pubDate>
		<description>La manifestación se llevó a cabo en las inmediaciones del Congreso Nacional, donde además se realizaró una "volanteada" y se entregaron afiches de los candidatos de UxP.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646413-organizaciones-jubilados-semaforazo-formula-massa-rossi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa continúa con su gira federal y visita Río Negro, a días del balotaje</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:35:00 -0300</pubDate>
		<description>Con actividades en General Roca y Cipolletti, el candidato a presidente por Unión por la Patria buscará consolidar la recuperación electoral que consiguió en los comicios generales en la región patagónica.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646443-massa-balotaje-rio-negro-gira-federal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Kicillof: "Sin Massa están en peligro la industria, la educación y la salud pública"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:20:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador bonaerense presentó los Centros Socioeducativos y Comunitarios Móviles en la ciudad de La Plata. Acompañado por varios funcionarios, afirmó que "se necesita un presidente que conozca cómo funcionan la Argntina, el Estado y el mundo".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646447-kicillof-massa-milei-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mayra Mendoza llamó a frenar en las urnas al "proyecto de odio" de Milei</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:02:00 -0300</pubDate>
		<description>La intendenta de Quilmes consideró que en Argentina "no pueden ser mayoritarios los proyectos antidemocráticos de violencia y de muerte" y convocó a la sociedad, referentes y políticos a estar "unidos para defenderla".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646444-mayra-mendoza-acuerdos-democraticos-elecciones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los docentes analizarán la oferta de aumento del 22% del Gobierno bonaerense</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:02:00 -0300</pubDate>
		<description>La semana pasada no se pudo concretar un acuerdo paritario, ya que los representantes gremiales de los docentes -al igual que los estatales y judiciales- rechazaron la propuesta de mejora salarial del 15%.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646394-gobierno-bonaerense-docentes-discusion-salarial.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Actuar contra el ideario de Malvinas es actuar "contra las razones del pueblo argentino"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:58:00 -0300</pubDate>
		<description>"Si un funcionario nacional actuase en contra del ideario de Malvinas consagrado en la Constitución, actuaría en contra de sus ordenaciones y sería una conducta profunda y manifiestamente en contra de las razones del pueblo argentino", aseguró a Télam el constitucionalista y docente Gustavo Ferreyra, quien coincidió con el presidente de la Corte Suprema, Horacio Rosatti, sobre el concepto de soberanía sobre las islas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646458-malvinas-constitucion-milei-ferreyra.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sileoni: "Debemos pelear para que no privaticen la universidad pública"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:46:00 -0300</pubDate>
		<description>"Hay un estudio de la Universidad de San Juan que calcula que una cuota baja con el arancelamiento universitario podría estar en $300.000 por mes por estudiante. Una buen parte de la matrícula universitaria abandonaría sus estudios", dijo el director general de Cultura y Educación bonaerense.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646446-sileoni-universidades-publicas-defensa-critica-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El economista Diego Bossio apoyó a Massa: "Es el candidato más preparado"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:27:00 -0300</pubDate>
		<description>El exjefe de campaña de Schiaretti respaldó la postulación de Sergio Massa porque "es lo que conviene para la Argentina" y destacó el crecimiento que tuvo en las últimas elecciones, donde consiguió más de 1,7 millones de votos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646460-apoyo-diego-bossio-schiarettimassa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras reunirse con Zamora, intendentes cordobeses radicales dieron su apoyo a Massa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:18:00 -0300</pubDate>
		<description>Luego de reunise con el gobernador de Santiago del Estero, 25 intendentes radicales del norte de Córdoba decidieron apoyar al candidato a presidente de Unión por la Patria luego de haber apoyado a la candidata de Juntos por el Cambio, Patricia Bullrich.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646419-intendentes-radicales-apoyo-massa-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa continúa con su gira federal y visita Río Negro, a días del balotaje</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:16:00 -0300</pubDate>
		<description>Con actividades en General Roca y Cipolletti, el candidato a presidente por Unión por la Patria buscará consolidar la recuperación electoral que consiguió en los comicios generales en la región patagónica.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646443-massa-balotaje-rio-negro-gira-federal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa suma apoyos de más presidentes y exmandatarios: lo votarían "con las dos manos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:15:00 -0300</pubDate>
		<description>Esa fue la expresión que eligió dijo José "Pepe" Mujica (Uruguay) para expresar su posición a favor del candidato de Unión por la Patria. Pedro Sánchez (España), Luiz Inácio "Lula" da Silva (Brasil) y Andrés López Obrador" (México) también se manifestaron públicamente de cara al balotaje del domingo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646453-massa-lula-mujica-sanchez-lopez-obrador.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desmintieron a Villarruel por sus dichos sobre la existencia de "abortos a término"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:07:00 -0300</pubDate>
		<description>Dirigentes y referentes feministas denunciaron que la candidata por La Libertad Avanza "miente y desconoce" la ley de la Interrupción Voluntaria del Embarazo, lo calificaron como "preocupante" y explicaron que el 90% de los abortos "son de menos de 12 semanas".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646455-desmienten-a-villarruel-por-sus-dichos-sobre-la-existencia-de-abortos-a-termino.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Queremos encarar una nueva etapa en transparencia y ética de la política"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:52:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de UxP sostuvo que "lo público debe ser más cuidado que lo propio" porque "es de todos". "Ética, integridad, lucha contra la corrupción, transparencia" tienen "que ser parte de Gobierno de unidad nacional", afirmó en un acto celebrado en CABA, en la previa a su viaje a Río Negro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646469-massa-ley-etica-uxp-transparencia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Piden que se investigue si el expolicía Zanchetta está vinculado al ataque a Cristina</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:44:00 -0300</pubDate>
		<description>El fiscal Rivolo -quien investiga el intento de magnicidio contra Cristina Fernández de Kirchner- solicitó al juez federal Marcelo Martínez De Giorgi, que se busque si el expolicía Ariel Zanchetta tenia información vinculada a 23 personas, entre ellas, la Vicpresidenta, Brenda Uliarte, Fernando Sabag Montiel y el diputado del PRO Gerardo Milman.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646464-zanchetta-espionaje-ilegal-intento-magnicidio-vicepresidenta.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rossi en Corrientes: "Vamos a hacer un Gobierno de unidad nacional con los mejores"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:16:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de vicepresidente de Unión por la Patria evaluó que Javier Milei, durante los intercambios que mantuvo con el ministro de Economía y candidato de UxP, Sergio Massa, demostró "no estar reparado para ejercer" la jefatura del Estado.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646466-rossi-corrientes-gobierno-de-unidad-nacional-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Docentes porteños expresaron su apoyo a Massa y le dicen "No a Milei" de cara al balotaje</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:11:00 -0300</pubDate>
		<description>La Unión de Trabajadores de la Educación de la ciudad de Buenos Aires manifestó su respaldo al candidato de Unión por la Patria, "porque representa los valores de la democracia y porque, aún con las diferencias que podamos tener, va a garantizar que podamos reclamar por nuestros derechos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646468-elecciones-2023--apoyo-balotaje-apoyo-sergio-massa-docentes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Queremos encarar una nueva etapa en transparencia y ética de la política"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:05:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de UxP sostuvo que "lo público debe ser más cuidado que lo propio" porque "es de todos". "Ética, integridad, lucha contra la corrupción, transparencia" tienen "que ser parte de Gobierno de unidad nacional", afirmó en un acto celebrado en CABA, en la previa a su viaje a Río Negro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646469-massa-ley-etica-uxp-transparencia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jubilados realizaron un "semaforazo" en apoyo a la fórmula Massa-Rossi</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:05:00 -0300</pubDate>
		<description>La manifestación se llevó a cabo en las inmediaciones del Congreso Nacional, donde además se realizaró una "volanteada" y se entregaron afiches de los candidatos de UxP.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646413-organizaciones-jubilados-semaforazo-formula-massa-rossi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Tenemos enfrente a un candidato que no está en condiciones de gobernar"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:18:00 -0300</pubDate>
		<description>A días del balotaje que definirá quién será el próximo presidente de la Argentina, el ministro de Transporte llamó a votar a Sergio Massa y cuestionó la capacidad del candidato de LLA. "Están en juego - destacó - valores que los argentinos no vamos a renunciar, como la justicia social y la protección del ambiente".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646486-giuliano-transporte-massa-milei-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lavagna votará por Massa: "Hay que buscar Gobiernos de unidad nacional"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:13:00 -0300</pubDate>
		<description>En un hilo de tuits, el exministro de Economía y excandidato presidencial aseguró que es "esencial cerrar la grieta extremista de izquierda y de derecha y juntarse en un centro progresista" que "atraiga e incorpore a parte de quienes se dejaron ganar por la idea de concebir a la política como conflicto permanente".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646489-lavagna-apoyo-massa-elecciones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Llevamos 37 meses de creación de empleos frente a 44 de destrucción del trabajo de Macri"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:05:00 -0300</pubDate>
		<description>La ministra de Trabajo destacó el nivel de crecimiento del trabajo formal después de la pandemia y recordó que durante el gobierno de Cambiemos "se destruyó trabajo 44 de los 48 meses" de la gestión. "Estamos en un máximo histórico de creación de empleo de 6.300.000 trabajadores en el sector privado formal", indicó.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646480-olmos-trabajo-empleo-macri-cgt.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa quiere la oposición maneje la Oficina Anticorrupción</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:58:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de UxP afirmó que quiere "encarar una nueva etapa de transparencia y ética política" en la Argentina. "Ética, integridad, lucha contra la corrupción, transparencia" tienen "que ser parte del Gobierno de unidad nacional", afirmó en un acto celebrado en CABA, en la previa a su viaje a Río Negro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646469-massa-ley-etica-uxp-transparencia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El economista Diego Bossio apoyó a Massa: "Es el candidato más preparado"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:52:00 -0300</pubDate>
		<description>El exjefe de campaña de Schiaretti respaldó la postulación de Sergio Massa porque "es lo que conviene para la Argentina" y destacó el crecimiento que tuvo en las últimas elecciones, donde consiguió más de 1,7 millones de votos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646460-apoyo-diego-bossio-schiarettimassa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Carlotto criticó a Villarruel por querer "borrar la historia" de la ESMA: "Habla pavadas"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:13:00 -0300</pubDate>
		<description>La titular de Abuelas de Plaza de Mayo salió al cruce de las declaraciones de la candidata a vicepresidenta de LLA, quien se manifestó contra el Museo Sitio de la Memoria que funciona donde la dictadura militar tenía un centro clandestino de detención y torturas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646434-carlotto-villarruel-ddhh-esma-negacionismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con testimonios clave, avanza el juicio penal contra el destituido juez Bento</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:58:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de la primera audiencia a la que asiste el exjuez federal en calidad de detenido tras su destitución. Se lo acusoa de integrar una asociación ilícita que pedía coimas a cambio de favores judiciales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646481-bento-destitucion-juicio-mendoza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Denuncian "hostigamiento" hacia la abogada de víctimas de la represión policial en Jujuy</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:44:00 -0300</pubDate>
		<description>La Multisectorial contra la Reforma Constitucional de Jujuy -que agrupa a sectores sindicales, organizaciones civiles y sociale-, dio su apoyo a la abogada Alejandra Cejas, defensora de manifestantes, argumentando que la intención es "acallar opiniones contrarias a este gobierno. Arriba los derechos. Abajo la reforma".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646475-persecusion-abogada-jujuy-sala-reforma-constitucional.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Kicillof: "Sin Massa están en peligro la industria, la educación y la salud pública"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:41:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador bonaerense presentó los Centros Socioeducativos y Comunitarios Móviles en la ciudad de La Plata. Acompañado por varios funcionarios, afirmó que "se necesita un presidente que conozca cómo funcionan la Argntina, el Estado y el mundo".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646447-kicillof-massa-milei-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jubilados realizaron un "semaforazo" en apoyo a la fórmula Massa-Rossi</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:35:00 -0300</pubDate>
		<description>La manifestación se llevó a cabo en las inmediaciones del Congreso Nacional, donde además se realizaró una "volanteada" y se entregaron afiches de los candidatos de UxP.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646413-organizaciones-jubilados-semaforazo-formula-massa-rossi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa suma apoyos de más presidentes y exmandatarios: lo votarían "con las dos manos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:30:00 -0300</pubDate>
		<description>Esa fue la expresión que eligió José "Pepe" Mujica (Uruguay) para expresar su posición a favor del candidato de Unión por la Patria. Pedro Sánchez (España), Luiz Inácio "Lula" da Silva (Brasil) y Andrés López Obrador" (México) también se manifestaron públicamente de cara al balotaje del domingo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646453-massa-lula-mujica-sanchez-lopez-obrador.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La DINE remarcó que los partidos "tienen que asegurar que la boleta esté en la mesa"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:45:00 -0300</pubDate>
		<description>"El Estado Nacional, a través de la DINE, financia la impresión de boletas", explicó Marcos Schiavi, titular de la Dirección Nacional Electoral.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646530-marcos-schiavi-dine-elecciones-balotaje-boletas-partidos-politicos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa ratificó que en su gobierno la mitad del directorio del BCRA será de la oposición</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:36:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro aseguró que su propuesta de Gobierno es "por sí, a decirle nunca más a la corrupción en la Argentina, a poner una agenda de transparencia, a poner en manos de la oposición la Oficina Anticorrupción para que nos controle, a poner a la mitad de la oposición en el Banco Central a controlar el cuidado de nuestra moneda".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646529-massa-bcra-oposicion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Leonardo Schindler: "La feligresía está cansada de manifestaciones que buscan romper todo"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:24:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente de la FAIE advirtió que "hay discursos muy violentos" y llamó a defender los derechos humanos. "La historia está plagada de situaciones en las cuales la eliminación del adversario terminó en tragedias humanas", remarcó.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646506-leonardo-schindler-argentina-iglesias-evangelicas-elecciones-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Lo que nos obliga a la unidad nacional es el futuro de nuestros hijos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:53:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato de Unión por la Patria mantuvo en General Roca un encuentro con dirigentes locales, trabajadores y la militancia. Llamó a "poner en agenda los valores de los consensos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646443-massa-balotaje-rio-negro-gira-federal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Sigamos trabajando en defensa de la democracia y las relaciones de nuestros países"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:36:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato presidencial de Unión por la Patria agradeció el apoyo del mandatario brasileño, de cara al balotaje del próximo domingo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646522-sergio-massa-luiz-inacio-lula-da-silva-elecciones-2023-union-por-la-patria.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa suma apoyos de más presidentes y exmandatarios: lo votarían "con las dos manos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:15:00 -0300</pubDate>
		<description>Esa fue la expresión que eligió José "Pepe" Mujica (Uruguay) para expresar su posición a favor del candidato de Unión por la Patria. Pedro Sánchez (España), Luiz Inácio "Lula" da Silva (Brasil) y Andrés López Obrador" (México) también se manifestaron públicamente de cara al balotaje del domingo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646453-massa-lula-mujica-sanchez-lopez-obrador.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa quiere la oposición maneje la Oficina Anticorrupción</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:12:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de UxP afirmó que quiere "encarar una nueva etapa de transparencia y ética política" en la Argentina. "Ética, integridad, lucha contra la corrupción, transparencia" tienen "que ser parte del Gobierno de unidad nacional", afirmó en un acto celebrado en CABA, en la previa a su viaje a Río Negro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646469-massa-ley-etica-uxp-transparencia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rossi y Cafiero participarán de Congreso de Veteranos de Guerra en Santa Fe</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:10:00 -0300</pubDate>
		<description>En el encuentro, previsto para las 10, se rubricará el "Acta de Santa Fe", en la que los firmantes dejarán "constancia de que se comprometen a continuar reafirmando y sosteniendo la Soberanía Argentina en las Islas Malvinas, Georgias del Sur y Sandwich del Sur y los espacios marítimos e insulares correspondientes".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646516-rossi--cafiero--santa-fe.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Casa sobre el Arroyo renacerá como museo tras minuciosas refacciones</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:22:00 -0300</pubDate>
		<description>La Casa Williams es una edificación de hormigón emblemática de la ciudad de Mar del Plata, albergó la música de su primer dueño, el compositor Alberto Williams, las emisiones de una radio, soportó el abandono de casi treinta años y dos incendios.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202304/626151-la-casa-sobre-el-arroyo-mar-del-plata-museo-refacciones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Unos 190 mil jóvenes y tendrán boleto estudiantil en provincia de Buenos Aires</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:22:00 -0300</pubDate>
		<description>El Gobierno de la provincia de Buenos Aires amplió el acceso al boleto estudiantil, permitiendo que  jóvenes, adultos y adultos mayores de los niveles Primario, Secundario y universitario accedan al servicio.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646503-provincia-de-buenos-aires-boleto-estudiantil-sube-adultos-mayores.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El gobernador Gerardo Morales fue internado por una infección</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:40:00 -0300</pubDate>
		<description>A fines de marzo de este año Morales también había sido internado e intervenido por un cuadro de cálculos renales en una clínica de San Salvador de Jujuy.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646500-gerardo-morales--internado.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Sindicato de Prensa de Rosario denunció que Milei empujó a un cronista en el aeropuerto</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:38:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de La Libertad Avanza agredió a un periodista que cubría su llegada a la ciudad: "Esto es para la gente, no es para vos", le respondió, al ser consultado sobre sus actividades en la ciudad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646495-sindicato-prensa-rosario-milei-empujon-cronista.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tres hijos y una nieta fueron declarados herederos de Carlos Menem</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:28:00 -0300</pubDate>
		<description>El juez nacional en lo Civil Carlos Goggi dictó la declaratoria de herederos del exmandatario. Lo heredarán sus hijos Zulema María Eva Menem, Carlos Nair Menem y Máximo Saúl Menem Bolocco.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646533-tres-hijos-y-una-nieta-fueron-declarados-herederos-de-carlos-menem.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa quiere que la oposición maneje la Oficina Anticorrupción</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:09:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de UxP afirmó que quiere "encarar una nueva etapa de transparencia y ética política" en la Argentina. "Ética, integridad, lucha contra la corrupción, transparencia" tienen "que ser parte del Gobierno de unidad nacional", afirmó en un acto celebrado en CABA, en la previa a su viaje a Río Negro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646469-massa-ley-etica-uxp-transparencia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazados por las ideas de Milei, la micromilitancia se vuelca al espacio público</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:03:00 -0300</pubDate>
		<description>Acciones individuales, de distinto tipo, se vieron en los espacios públicos para concientizar sobre el impacto que las ideas del candidato libertario tendría en la vida cotidiana de los argentinos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646532-elecciones-2023-micromilitancia-espacio-publico.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atentado a Cristina Kirchner: convocan a las partes a ofrecer pruebas para el juicio oral</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:42:00 -0300</pubDate>
		<description>El TOF 6 llamó a las partes involucradas en la causa en la que se investiga el intento de asesinato de la vicepresidenta. Se fijó un plazo de diez días para que revisen el expediente.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646508-atentado-a-cristina-kirchner-convocan-a-las-partes-a-ofrecer-prueba-para-el-juicio-oral.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cristianos de diferentes iglesias oraron juntos en apoyo a la candidatura de Sergio Massa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:57:00 -0300</pubDate>
		<description>La actividad convocó a católicos, evangélicos y protestantes, bajo la consigna "Unidos oramos por argentina".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646537-iglesias-religion-elecciones-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ante la CTA, Kicillof llamó a "militar para evitar que la ultraderecha llegue a la Rosada"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:37:00 -0300</pubDate>
		<description>"Todos los gobiernos neoliberales nos endeudaron, achicaron el Estado y les quitaron derechos a los trabajadores", indicó  el gobernador de la provincia de Buenos Aires al participar de un plenario de la central de trabajadores.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646535-cta--kicillof-ultraderecha-casa-rosada-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Lo que nos obliga a la unidad nacional es el futuro de nuestros hijos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:02:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato de Unión por la Patria mantuvo en General Roca un encuentro con dirigentes locales, trabajadores y la militancia. Llamó a "poner en agenda los valores de los consensos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646443-massa-balotaje-rio-negro-gira-federal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Kicillof: "Nos quedan pocos días, no hay que descansar, la elección se gana en las urnas"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:01:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador bonaerense pidió escribir el domingo "un manifiesto a favor de que cuando hay una necesidad nace un derecho, a favor de la soberanía argentina, de la producción y el trabajo nacional, a favor de nuestra historia, de nuestros próceres y héroes".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646539-kicillof-elecciones-massa-militancia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reconocieron a clubes de fútbol por su compromiso con la promoción de la Memoria</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:01:00 -0300</pubDate>
		<description>Desde este año, la cartera lanzó la campaña "Mi club tiene memoria", una iniciativa que busca difundir y promover los postulados de Memoria, Verdad y la Justicia, destinadas a jugadores y actividades en memoria de los socios y socias desaparecidos durante la última dictadura cívico-militar.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646542-la-secretaria-ddhh-memoria.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rossi ponderó a Massa como "el mejor dirigente político para ser presidente"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:48:00 -0300</pubDate>
		<description>El jefe de gabinete resaltó las cualidades de su compañero de fórmula, en la semana previa a la segunda vuelta electoral que definirá al próximo presidente de los argentinos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646541-rossi-pondera-a-massa-como-el-mejor-dirigente-politico-para-ser-presidente.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Espinoza consideró un "sueño" haber financiado un viaje de veteranos a Malvinas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:50:00 -0300</pubDate>
		<description>Un grupo de excombatientes residentes en La Matanza regresó a las islas en un viaje financiado por la comuna. "El sentimiento Malvinas es irrenunciable y jamás se negocia", expresó el intendente Fernando Espinoza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646544-espinoza-viaje-la-matanza-veteranos-malvinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Lo que nos obliga a la unidad nacional es el futuro de nuestros hijos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:42:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato de Unión por la Patria mantuvo en General Roca un encuentro con dirigentes locales, trabajadores y la militancia. Llamó a "poner en agenda los valores de los consensos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646443-massa-balotaje-rio-negro-gira-federal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se cumplen seis años del hundimiento del ARA San Juan en el que murieron 44 tripulantes</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 08:36:00 -0300</pubDate>
		<description>El 15 de noviembre de 2017 la nave desapareció de los radares en las profundidades del Atlántico Sur. Las actuaciones del gobierno de Mauricio Macri y de los mandos superiores de la Armada derivaron en juicios penales y sanciones militares.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646549-ara-san-juan-aniversario-hundimiento.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Petro respaldó a Massa y dijo que el domingo se define "esperanza o barbarie"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:44:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente de Colombia consideró en su red social X, que la opción que lidera el ministro de Economía "puede abrir caminos de esperanza", mientras que Javier Milei, representa "un regreso a la barbarie".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646559-colombia-gustavo-petro-massa-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Las propuestas de Milei son infames, seguiremos defendiendo la educación pública"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:43:00 -0300</pubDate>
		<description>Así lo expresó la exprecandidata a la gobernación bonaerense y dirigente de movimiento Libres del Sur, Silvia Saravia, quien anunció que estararán "en las universidades y terciarios de todo el país, docentes y estudiantes, realizando una vigilia".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646555-propuestas-milei-educacion-publica-saravia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cristina dará el 24 de noviembre una clase magistral en una universidad de Nápoles</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:31:00 -0300</pubDate>
		<description>La cátedra es en el marco de una serie de encuentros con personalidades de la cultura y de la política nacional e internacional. El viaje se dará pocos días después del balotaje del próximo domingo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646554-vicepresidenta-cristina-fernandez-de-kirchner-universidad-napoles.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>D'Onofrio: "Es una barbaridad que Villarruel hable de tiranía"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:31:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Transporte bonaerense dijo que la candidata a vicepresidenta de La Libertad Avanza "puso su propio sello y un discurso de ultraderecha negacionista en una convocatoria que hizo". Y apuntó: "No sé si no planifica ese golpe con Macri detrás".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646557-victoria-villarruel-la-libertad-avanza-repudio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa participa del acto de inicio de la campaña antártica</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:36:00 -0300</pubDate>
		<description>Será en el Puerto de Buenos Aires, con el comienzo de la carga de abastecimiento del buque rompehielos Almirante Irizar. Se espera que, en su discurso, el candidato a presidente por UxP exprese un &amp;amp;ldquo;fuerte apoyo&amp;amp;rdquo; al trabajo de los científicos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646566-massa-campania-antartica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Repudio a la definición de Villarruel sobre la resolución de la crisis con una "tiranía"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:29:00 -0300</pubDate>
		<description>Jorge D´Onofrio, Guillermo Carmona, Rodolfo Tailhade, Alejandro "Topo" Rodríguez, María Luisa Storani y Carlos Maslatón fueron algunos de los funcionarios, legisladores y dirigentes de distintos sectores políticos que salieron al cruce de las declaraciones de la candidata a vicepresidenta de La Libertad Avanza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646557-victoria-villarruel-la-libertad-avanza-repudio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazaron al presidente de la Juventud Radical porteña: responsabilizaron a LLA</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:18:00 -0300</pubDate>
		<description>"Con un fierro en la cabeza te agarraría pendejo bastardo" y "vos quedate tranki... el falcón arranca por Almagro la semana que viene..." son algunos de los mensajes que recibió Agustín Rombolá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646567-presidente-juventud-radical-portena-agustin-rombola-amenazas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Urtubey: "No me imagino a Schiaretti votando a Milei"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:08:00 -0300</pubDate>
		<description>A días del balotaje, el exgobernador de Santa analizó la posición del mandatario cordobés, a quien calificó como "un hombre de trayectoria que por su presencia de tanto tiempo en el peronismo, sería un buen aporte" para Sergio Massa. "No estamos postulando un panelista para que haga un stand up y nos divierta", agregó en referencia a Milei.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646572-urtubey-massa-milei-schiaretti.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazaron al presidente de la Juventud Radical porteña: responsabilizaron a LLA</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:54:00 -0300</pubDate>
		<description>"Con un fierro en la cabeza te agarraría pendejo bastardo" y "vos quedate tranki... el falcón arranca por Almagro la semana que viene..." son algunos de los mensajes que recibió Agustín Rombolá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646567-presidente-juventud-radical-portena-agustin-rombola-amenazas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Repudio a la definición de Villarruel sobre la resolución de la crisis con una "tiranía"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:52:00 -0300</pubDate>
		<description>Jorge D´Onofrio, Guillermo Carmona, Rodolfo Tailhade, Alejandro "Topo" Rodríguez, María Luisa Storani y Carlos Maslatón fueron algunos de los funcionarios, legisladores y dirigentes de distintos sectores políticos que salieron al cruce de las declaraciones de la candidata a vicepresidenta de La Libertad Avanza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646557-victoria-villarruel-la-libertad-avanza-repudio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alejandro Slokar: "Contra el olvido existe un deber de memoria"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:39:00 -0300</pubDate>
		<description>El juez de la Cámara Federal de Casación Penal señaló a Télam Radio que "el deber de memoria es garantía de futuro, en una elección que se realiza en el 40° aniversario de la recuperación democrática".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646569-alejandro-slokar-deber-memoria-contra-olvido-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trabajadores del neumático paran exigiendo a Pirelli "igual salario por igual tarea"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:26:00 -0300</pubDate>
		<description>El Sindicato Único de Trabajadores del Neumático Argentino (Sutna) se moviliza desde la puerta de la fabrica hasta la Municipalidad de Merlo, debido a que la empresa paga los haberes "más bajos" del sector.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646574-trabajadores-neumatico-paro-pirelli-igual-salario-igual-tarea.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazaron al presidente de la Juventud Radical porteña: responsabilizaron a LLA</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:22:00 -0300</pubDate>
		<description>"Con un fierro en la cabeza te agarraría pendejo bastardo" y "vos quedate tranki... el falcon arranca por Almagro la semana que viene..." son algunos de los mensajes que recibió Agustín Rombolá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646567-presidente-juventud-radical-portena-agustin-rombola-amenazas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alejandro Slokar: "Contra el olvido existe un deber de memoria"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:09:00 -0300</pubDate>
		<description>El juez de la Cámara Federal de Casación Penal señaló a Télam Radio que "el deber de memoria es garantía de futuro, en una elección que se realiza en el 40° aniversario de la recuperación democrática".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646569-alejandro-slokar-deber-memoria-contra-olvido-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Presidente recordó a los tripulantes del ARA San Juan: "Continuamos exigiendo justicia"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:07:00 -0300</pubDate>
		<description>"A 6 años de la última comunicación, continuamos exigiendo justicia, al tiempo que abrazamos a sus familiares y amigos en esta búsqueda de la verdad", publicó en redes sociales Alberto Fernández.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646580-ara-san-juan-aniversario.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pueblos indígenas retomaron una "permanencia" en la ruta contra la Constitución de Morales</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:47:00 -0300</pubDate>
		<description>El Tercer Malón de la Paz denunció en un comunicado que "siguen las violaciones de los derechos por parte del Gobierno provincial", luego de anunciar la medida pacífica sobre la ruta nacional 9 por tiempo indeterminado.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646577-pueblos-indigenas-jujuy-permanencia-constitucion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Convocan una actividad "en defensa de la democracia" en distintos puntos de CABA</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:43:00 -0300</pubDate>
		<description>Bajo la consigna "ahora más que nunca Nunca Más", la actividad se desarrollará este jueves a las 17 en Plaza Miserere, Congreso de Tucumán, la estación Constitución y Plaza de Mayo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646663-derechos-humanos-actividad-defensa-democracia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Espero que los salteños voten en defensa propia", dijo Sáenz y apoyó a Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:20:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador destacó que "Sergio Massa habla a los argentinos de un gobierno de unidad nacional, donde todos juntos tratemos de sacar adelante al país".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646658-massa-saenz-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>España: Pedro Sánchez apuntó contra el Partido Popular por apoyar a Milei</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:16:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante un debate en el Congreso español, Sánchez citó una declaración de Milei en la que sostuvo que "la justicia social es una aberración" y señaló que, por el contrario, su Gobierno de coalición la considera "la condición misma de la vida en sociedad", diferenciándose de Mariano Rajoy, líder del PP.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646618-espana-sanchez-apoyo-massa-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Repudio a la "amenaza" de una diputada de Milei a una cronista de la TV Pública</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:06:00 -0300</pubDate>
		<description>La legisladora de LLA anunció que "los medios públicos se van a privatizar" en un eventual gobierno libertario y lanzó una sugestiva advertencia a una periodista que estaba entrevistándola, lo que provocó el inmediato repudio de los trabajadores del canal estatal. la Defensoría del Público alertó que "cualquier intento de desconocer la legislación vigente atenta contra la democracia".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646600-lemoine-tv-publica-amenaza-prensa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Referentes de la Nación Guaraní expresaron su apoyo a Sergio Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:04:00 -0300</pubDate>
		<description>Dicha comunidad hizo público el acompañamiento a la candidatura del dirigente de Unión por la Patria, a la vez que expusieron la "situación de vulnerabilidad" que atraviesan en Misiones por la deforestación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646652-referentes-de-la-nacion-guarani-expresaron-su-apoyo-a-sergio-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno dispuso una medida reparatoria para hijos y convivientes de excombatientes</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:41:00 -0300</pubDate>
		<description>El Decreto de Necesidad y Urgencia fue por el presidente Alberto Fernández y anunciado por el ministro de Economía y candidato presidencial de Unión por la Patria, Sergio Massa.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646649-reparacion-hijos-veteranos-guerra-islas-malvinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazaron al presidente de la Juventud Radical porteña: responsabilizaron a LLA</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:35:00 -0300</pubDate>
		<description>"Con un fierro en la cabeza te agarraría pendejo bastardo" y "vos quedate tranki... el falcon arranca por Almagro la semana que viene..." son algunos de los mensajes que recibió Agustín Rombolá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646567-presidente-juventud-radical-portena-agustin-rombola-amenazas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Realizan experiencia interactiva "Un día en el país de Milei" basada en propuestas de LLA</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:34:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de una iniciativa del Frente de Organizaciones en Lucha realizada en la Plaza del Congreso, un recorrido por ocho stands que presentaban un pantallazo de cómo funcionarán las instituciones estatales en un eventual gobierno de La Libertad Avanza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646643-experiencia-interactiva-propuestas-lla-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milei reiteró que no va a "alinearse" con China y Brasil y recibió críticas de empresarios</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:22:00 -0300</pubDate>
		<description>En un encuentro con los hombres de negocios más poderosos del país, que mañana recibirán a Sergio Massa, el candidato de LLA afirmó que no piensa "alinearse" con los principales socios comerciales de la Argentina, al tiempo que volvió a rechazar el impulso de la obra pública. Prefirió no hablar de dolarizar la economía ni de cerrar el Banco Central. Los cuestionamientos de los empresarios.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646632-milei-empresarios-china-brasil.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nora Cortiñas dijo que votará para "defender la democracia; por hijos, nietos y bisnietos"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:08:00 -0300</pubDate>
		<description>"Voy a votar por la defensa de la democracia y la justicia social, por el derecho a la educación, a la salud, al bienestar del pueblo y a que se respeten todos los derechos ya conseguidos por años de luchas", remarcó Cortiñas en declaraciones a Télam al referirse al balotaje del domingo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646641-nora-cortinias-defender-la-democracia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reabren la causa que investiga si Arribas engañó a la Justicia para salir del país</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:02:00 -0300</pubDate>
		<description>La decisión de desarchivar el caso fue adoptada por los camaristas Roberto Boico y Eduardo Farah, mientras que su colega Martín Irurzun votó en disidencia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646640-gustavo-arribas-justicia-salida-del-pais.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Para Larroque, en el debate "quedó claro que Milei es una persona poco capacitada"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:32:00 -0300</pubDate>
		<description>&amp;amp;ldquo;Uno trabaja para que prime la cordura. Lo de Sergio (Massa) es impecable y trabajamos para que el domingo haya un resultado que nos permita vislumbrar un futuro&amp;amp;rdquo;, dijo el ministro de Desarrollo de la Comunidad de la provincia de Buenos Aires.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646634-elecciones-2023--apoyo-balotaje-sergio-massa-larroque.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trabajadores de DDHH, en defensa de la democracia, explicitaron su voto a Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:22:00 -0300</pubDate>
		<description>"Votá democracia", "votá orgullo", "votá derechos", "votá derechos humanos", "votá soberanía", "votá memoria", "votá industria", "votá obra pública" y "votá educación pública" fueron algunas de las frases que se compartieron en la vía pública.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646633-trabajadores-ddhh-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de mil dirigentes del radicalismo de Córdoba expresaron apoyo a Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:00:00 -0300</pubDate>
		<description>Representantes sindicales, gremiales, organizaciones sociales, clubes deportivos y dirigentes radicales de la capital y el interior sellaron su compromiso de colaborar en la fiscalización u militancia de cara la segunda vuelta.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646628-radicalismo-cordoba-apoyo-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rossi y Cafiero definieron a Malvinas como causa nacional y reconocieron a excombatientes</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:38:00 -0300</pubDate>
		<description>"No se puede decir que se admira a Margaret Thatcher, como hizo Milei. Incluso Mondino, quien parece ser la canciller teóricamente designada por este candidato, dijo que iba a consultar a los isleños antes de tomar cualquier decisión", aseguró el jefe de Gabinete y candidato a vicepresidente.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646602-rossi-cafiero-malvinas-causa-nacional.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Eurnekian, sobre Milei: "Tengo 3.700 empleados en mi empresa y uno salió fallado"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:08:00 -0300</pubDate>
		<description>Sorprendente calificación del empresario sobre el candidato presidencial de La Libertad Avanza, quien durante años se desempeñó en una de sus compañías. Luego, aclaró que sus palabras no fueron con una "connotación negativa".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646592-eurnekian-milei-lla-empleados.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: las FFAA "tendrán un rol central en la defensa de la soberanía argentina"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:46:00 -0300</pubDate>
		<description>"En los últimos años, la Argentina ha discutido el rol de las Fuerzas Armadas, pero eso es una discusión del pasado. El futuro tiene que ser el del trabajo conjunto", aseguró el ministro de Economía y candidato presidencial de UxP durante el acto en el Puerto de Buenos Aires. Además, declaró por decreto como "legítimos herederos" a hijos y convivientes de excombatientes de Malvinas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646566-massa-campania-antartica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Feministas y disidencias apoyan a Massa "para conquistar más derechos"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:34:00 -0300</pubDate>
		<description>Desde diferentes agrupaciones feministas y disidencias provinciales, llamaron a apoyar a Sergio Massa, resaltando los derechos obtenidos y los que quedan todavía por conquistar.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646612-elecciones-2023--apoyo-balotaje--sergio-massa-jujuy-feministas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Milei está preparando el terreno para que la gente se olvide de Malvinas"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:25:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente de la Confederación de Veteranos de Guerra de la República Argentina, Ramón Robles, sostuvo que el candidato presidencial de La Libertad Avanza (LLA) "está preparando el terreno para volver a desmalvinizar todo y que la gente se olvide de Malvinas".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646609-excombatientes-milei-prepara-terreno-gente-olvide-malvinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Partido Piquetero llama a la izquierda a "evitar que Macri y Milei lleguen al poder"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:23:00 -0300</pubDate>
		<description>"Tenemos una responsabilidad en este balotaje: no podemos cometer el error de no votar a Massa", aseguró en diálogo con Télam el diputado nacional Juan Marino, quien aseguró que el acuerdo entre el libertario y el expresidente "presupone un peligro fascista para todo el país".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646611-partido-piquetero-rechazo-milei-macri.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ambientalistas advierten sobre "negacionismo climático" de Milei y llaman a votar a Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:35:00 -0300</pubDate>
		<description>Referentes del sector, ambientalistas y políticos, expusieron este miércoles que el candidato a presidente de la Libertad Avanza, expresa una postura que representa "un grave riesgo para el pueblo argentino" y llamaron a votar por el postulante de Unión por la Patria.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646673-ambientalistas-advierten-sobre-negacionismo-climatico-de-milei-y-llaman-a-votar-a-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pidieron la absolución de los prefectos acusados por el crimen de Rafael Nahuel</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:33:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante los alegatos, los representantes legales aseguraron en que los uniformados actuaron "en cumplimiento de su deber y bajo una orden judicial específica", sin cometer "excesos" y que fueron "emboscados y atacados con armas de fuego" por parte de la comunidad mapuche.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646671-absolucion-prefecto-crimen-rafael-nahuel.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>En el final de la campaña, Massa diserta ante empresarios y luego con jóvenes</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:31:00 -0300</pubDate>
		<description>Ante el Consejo Interamericano de Comercio y Producción el ministro de Economía expondrá los ejes de su plan económico en caso de acceder al cargo de Presidente. Más tarde se reunirá con estudiantes del "Carlos Pellegrini".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646675-sergio-massa-union-por-la-patria-acto-campana-elecciones-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Buenos Aires Herald advirtió que Milei es "una grave amenaza para la Argentina"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:10:00 -0300</pubDate>
		<description>El histórico diario, que denunció las violaciones de derechos humanos durante la última dictadura, también pronosticó un "final ajustado" este domingo, y por tanto enfatizó que "no votar o votar en blanco" no será suficiente.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646670-el-buenos-aires-herald-advirtio-que-milei-es-una-grave-amenaza-para-la-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Taiana encabezó un homenaje a los 44 marinos del ARA San Juan</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:00:00 -0300</pubDate>
		<description>El acto se realizó en la Base Naval de Mar del Plata y el ministro de Defensa consideró que la causa judicial que investiga el hecho "va demasiado lenta".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646672-jorge-taiana-homenaje-ara-san-juan.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Telefónicos lanzaron la Confederación de gremios para una comunicacón igualitaria</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:50:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de Consitel, una asociación que representa al personal del sector en todo el país para coordinar "el accionar de las representaciones con el objeto de lograr mejores reivindicaciones para los trabajadores". Personalidades políticas y gremiales participaron del acto.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646668-telefonicos-lanzaron-confederacion-sindicatos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazaron al presidente de la Juventud Radical porteña: responsabilizaron a LLA</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:33:00 -0300</pubDate>
		<description>"Con un fierro en la cabeza te agarraría pendejo bastardo" y "vos quedate tranki... el falcon arranca por Almagro la semana que viene..." son algunos de los mensajes que recibió Agustín Rombolá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646567-presidente-juventud-radical-portena-agustin-rombola-amenazas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa anticipó un proyecto de garantías a personas con dificultades para alquilar vivienda</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:29:00 -0300</pubDate>
		<description>La iniciativa tendrá como objetivo ayudar a jóvenes menores de 30 años, matrimonios jóvenes, estudiantes y madres con hijos y se tramitará a través del Banco Nación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646669-sergio-massa-inquilinos-gobierno-nacional-elecciones-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Macri sostuvo que Milei "no reviste ningún peligro"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:28:00 -0300</pubDate>
		<description>El expresidente dijo que  pese a que "suenen extremas" algunas de las propuestas del libertario  "tendrá que negociarlas en el Congreso".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646664-macri-afirmo-que-si-milei-es-presidente-va-a-requerir-ayuda-de-un-equipo-que-quiera-un-cambio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los metrodelegados abrirán molinetes en la línea D para lograr los dos francos</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:18:00 -0300</pubDate>
		<description>Habrá acceso libre en las estaciones Catedral y Congreso de Tucumán, entre las 17 y las 19. El objeto de la medida es ratificar la continuidad del plan de lucha en demanda de dos francos para reducir la exposición al asbesto.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646667-netrodelegados-apertura-molinetes-linea-d.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milei reiteró ante empresarios que rompería con China y Brasil y recibió críticas</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:13:00 -0300</pubDate>
		<description>En un encuentro con los hombres de negocios más poderosos del país, que mañana recibirán a Sergio Massa, el candidato de LLA afirmó que no piensa "alinearse" con los principales socios comerciales de la Argentina, al tiempo que volvió a rechazar el impulso de la obra pública. Prefirió no hablar de dolarizar la economía ni de cerrar el Banco Central. Los cuestionamientos de los empresarios.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646632-milei-empresarios-china-brasil.html</link>
	</item>
</channel>