<channel>
	<item>
		<title>Dan a conocer el veredicto por crimen "a traición" de un grafitero asesinado a tiros</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 13:38:00 -0300</pubDate>
		<description>Tanto la abogada de la familia de la víctima como el fiscal pidieron que Cristian Arbaje sea condenado por el delito de "homicidio agravado con alevosía".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646263-veredicto-crimen-grafitero.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>A 9 años de un femicidio, la familia de la víctima denuncia que el prófugo está en Jujuy</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:30:00 -0300</pubDate>
		<description>Familiares de Sabrina González, la mujer que fue asesinada a golpes y de una puñalada por la espalda, denunció que la entonces pareja de la víctima y principal sospechoso del crimen está oculto bajo otra identidad y reclama que la policía vaya a detenerlo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646220-a-9-anos-de-un-femicidio-la-familia-de-la-victima-denuncia-que-el-profugo-esta-oculto-en-jujuy.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Condenaron a un pintor a 35 años de cárcel por violar y asesinar a la hija de su pareja</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 16:20:00 -0300</pubDate>
		<description>El fallo fue cuestionado por la fiscalía y la familia de la víctima, Yamila Belén Araujo, quienes pidieron la pena de prisión perpetua al considerar que se trató de un femicidio.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646204-condenan-pintor-carcel-violar-asesinar-hija-pareja-san-miguel.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Buscan a un tercer prófugo por el ataque a Lautaro, mientras indagan al segundo detenido</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Los investigadores están en plena búsqueda de un tercer joven a quien en un video se lo ve escapar en una moto. Ian Noguera, en tanto, será indagado en las próximas horas por el fiscal Matías Folino.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646180-ataque-lautaro-alvaredo-sospechosos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elevan a juicio oral el caso del joven que atacó a otro con una botella rota en un boliche</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:16:00 -0300</pubDate>
		<description>El joven quedó ciego de un ojo tras ser golpeado en medio de una pelea en el interior del local bailable Roca Brujas , en el partido de Hurlingham. La madre de la víctima pidió a la Justicia que "levante la prisión domiciliaria al acusado del ataque".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646172-juicio-oral-joven-ataque-botella-boliche-villa-tesei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se entregó el presunto autor de la patada que dejó a Lautaro con muerte cerebral</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 23:08:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de Ian Noguera, quien se presentó en una comisaría de la localidad bonaerense de Gregorio de Laferrere y quedó detenido.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646165-ataque-lautaro-diego-alvarado-investigacion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Prisión perpetua para un hombre que asesinó a golpes a una adolescente jujeña</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 22:49:00 -0300</pubDate>
		<description>Un hombre de 19 años fue condenado por el femicidio de una adolecente de 16 años, en un hecho ocurrido en octubre del año pasado en la ciudad jujeña de Libertador San Martín.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646160-prision-perpetua-para-un-hombre-que-asesino-a-golpes-a-una-adolescente-jujena.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La fiscalía pidió penas de hasta 13 años para los acusados del abuso grupal en Palermo</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 19:14:00 -0300</pubDate>
		<description>El fiscal general Fernando Klappenbach también le pidió a los jueces que se incorporen al Registro Nacional de Datos Genéticos (de abusadores) los perfiles de ADN de los cinco acusados a los que les atribuye la violación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646082-alegatos-fiscalia-juicio-abuso-grupal-palermo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se negó a declarar el detenido por atropellar y matar a una mujer en silla de ruedas</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 18:40:00 -0300</pubDate>
		<description>Gastón Cristian Correa (25) fue indagado este viernes por el fiscal Matías Folino, de la Unidad Funcional de Instrucción (UFI) Temática de Homicidios del Departamento Judicial de La Matanza, quien lo consideró coautor del delito de &amp;amp;ldquo;homicidio en ocasión de robo&amp;amp;rdquo;, en perjuicio de María Josefa Paz (67).</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646147-se-nego-a-declarar-el-detenido-por-atropellar-y-matar-a-una-mujer-en-silla-de-ruedas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cayó banda acusada de 30 amenazas de bomba: "Somos un grupo terrorista", afirman</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 16:12:00 -0300</pubDate>
		<description>Los tres jóvenes detenidos fueron vinculados a los episodios registrados en estaciones ferroviarias, Casa Rosada, el búnker de UxP y el domicilio de jueces y funcionarios públicos. Uno de ellos tiene antecedentes por estafa, es hijo de un suboficial retirado de la Bonaerense y dice estar peleado con el sistema. Los audios de las amenazas y la mención a Massa.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646067-detenciones-amenazas-bomba.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se entregó un presunto agresor de Lautaro: confesó haber participado de la pelea</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:29:00 -0300</pubDate>
		<description>abricio Román Stella, apodado "Carita", quedó imputado por "homicidio agravado por alevosía y por el concurso premeditado de tres o más personas", ya que si bien la víctima no falleció y está con muerte cerebral, se considera que el delito está consumado bajo los parámetros de la Ley de Donación de Órganos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646068-agresor-joven-muerte-cerebral.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los Rojnica: del abuelo criminal de guerra croata al nieto "cuevero" en la city porteña</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:11:00 -0300</pubDate>
		<description>Días atrás, Ivo Esteban Rojnica (a) &amp;amp;ldquo;El Croata&amp;amp;rdquo; alcanzó una repentina fama como el mayor &amp;amp;ldquo;cuevero&amp;amp;rdquo; de la Argentina y máximo responsable de la última corrida del dólar blue. Con mucha menos prensa, su abuelo Ivo, tras la caída del Tercer Reich, llegó a la Argentina con un nombre falso. Medio siglo después, el Centro Wiesenthal reveló su sangriento pasado.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646005-ivo-rojnica-croata-genocida-ragendorfer.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Escapaban de la Policía y atropellaron y mataron a una mujer en silla de ruedas</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:14:00 -0300</pubDate>
		<description>Una mujer de 67 años, que se manejaba en silla de ruedas, falleció tras ser atropellada en la puerta de su casa por un auto manejado por tres delincuentes que escapaban de la policía, perdió el control y se subió a la vereda. Hay un detenido y dos prófugos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646061-delincuentes-escapaban-policia-mataron-mujer.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La salud del joven atacado a la salida de un boliche en La Matanza es "irreversible"</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:50:00 -0300</pubDate>
		<description>Lautaro Alvarado se encuentra con muerte cerebral y las expectativas de sobrevida son "nulas", según el auditor de la clínica, Silvio Ortuondo. Está internado en una clínica de Moreno, donde fue derivado tras la golpiza que sufrió a la salida de un boliche.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646022-salud-joven-atacado-boliche-buscan-3-sospechosos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tiene 11 años y mató de un tiro a su padre: "Éste no te golpea más"</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 14:07:00 -0300</pubDate>
		<description>La identidad del hombre fallecido no se dio a conocer para preservar la de su hijo menor de edad, quien atacó a su padre mientras dormía, en un contexto de violencia de género signado por los permanentes maltratos y golpes de los que era víctima su mamá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645953-murio-hombre-baleado-moron.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sigue con muerte cerebral el joven atacado a golpes en una pelea en La Matanza</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 10:49:00 -0300</pubDate>
		<description>Lautaro Diego Alvarado, de 19 años, sigue internado en una clínica de Moreno, adonde fue derivado tras la golpiza que sufrió cuando fue a un boliche con amigos. La Justicia dispuso varios allanamientos, aunque por el momento no dieron resultado,</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645948-muerte-cerebral-joven-atacado-pelea.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Extraditan a Argentina a un prófugo por el crimen de un hombre en Constitución</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 07:30:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de un hombre quien es investigado en una causa por el crimen de Nahuel Hugo Ezequiel Acosta, que ocurrió el 17 de enero de 2021.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645924-detenido-republica-dominicana-argentina-extradicion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Peleó, lo apuñalaron y agredió a cuatro policías y una médica</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 22:21:00 -0300</pubDate>
		<description>La seguidilla de hechos fue protagonizada por un hombre con antecedentes penales en la esquina porteña de Marcelo T. de Alvear y Carlos Pellegrini. Fue reducido y quedó internado bajo custodia en el hospital Rivadavia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645920-pelea-agresion-policias-retiro.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El fiscal apuntó contra los tres acusados de asesinar al mago "Alex" y su novia</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:42:00 -0300</pubDate>
		<description>Alejando Musso apuntó contra los tres detenidos por el crimen ocurrido en 2019 en el partido bonaerense de San Fernando. Por su parte, la madre de una de las víctimas pidió "la pena máxima contemplada en el Código Penal".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645893-fiscal-apunto-contra-los-tres-acusados-de-asesinar-al-mago-alex-y-su-novia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un joven con muerte cerebral tras una pelea a la salida de un boliche</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:15:00 -0300</pubDate>
		<description>El enfrentamiento entre dos grupos comenzó por un incidente dentro del local bailable Cyrux y la intervención de se trasladó hacia la plaza Ejército de Los Andes de la localidad, donde Lautaro Alvarado, de 19 años, recibió reiterados golpes en la cabeza. Hay un agresor que ya fue identificado y se encuntra prófugo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645887-jove-la-matanza-pelea-muerte-cerebral.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Declarará el forense que realizó la autopsia en el femicidio de Marianela Rago Zapata</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:55:00 -0300</pubDate>
		<description>El profesional brindará su testimonio en el juicio contra Franciso Amador, único imputado por el crimen de la joven de 23 años, quien fue hallada degollada y con 23 puñaladas en el interior de su departamento del barrio porteño de Balvanera el pasado 27 de junio de 2010.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646284-marianela-rago-zapata-juicio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"No voy a hacerme el inocente": la confesión del hombre que asesinó a la referente trans</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:32:00 -0300</pubDate>
		<description>"La culpa la tenemos los dos. Mi corazón hoy llora", publicó Fabián Villegas en Facebook, el pasado sábado a las 23.32, un horario en el que supuestamente ya estaba detenido por el asesinato.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646345-confeso-crimen-trans.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un forense aseguró que Rago Zapata fue asesinada "con saña y bronca"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:14:00 -0300</pubDate>
		<description>Fue en el juicio que se le sigue a Franciso Amador, único imputado por el crimen de la joven de 23 años, quien fue hallada degollada y con 23 puñaladas en el interior de su departamento del barrio porteño de Balvanera.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646284-marianela-rago-zapata-juicio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Merlo: asesinaron a un niño con síndrome de Down de un balazo en la cabeza</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:09:00 -0300</pubDate>
		<description>El crimen se produjo en la tarde del domingo en la localidad de Mariano Acosta cuando Luciano Santino Ruiz (de 8 años) recibió dos disparos que horas después le provocaron la muerte.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646363-crimen-sindrome-down-merlo-mariano-acosta.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El segundo detenido por el ataque a golpes a Lautaro Alvaredo se negó a declarar</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:27:00 -0300</pubDate>
		<description>Ian Noguera (19), imputado por participar en la golpiza del joven a la salida de un boliche de Gregorio de Laferrere y provocarle muerte cerebral, se entregó el sábado en la seccional 1ra. de esa localidad, donde no quiso brindar su testimonio ante el fiscal.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646296-lautaro-alvaredo-segundo-detenido-negativa-declarar.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Secuestraron 418 kilos de cocaína ocultos en un camión cargado con cemento a granel</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:25:00 -0300</pubDate>
		<description>La incautación se produjo durante un operativo llevado a cabo sobre la ruta nacional 34, en el marco de una investigación del fiscal de Casos Complejos de Salta, que seguía los pasos de una organización narcocriminal con base en Jujuy.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646403-secuestro-418-kilos-cocaina-en-un-camion-salta.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazas de bomba: el principal acusado se negó a declarar y liberaron a dos sospechosos</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:17:00 -0300</pubDate>
		<description>Maximiliano Martínez Radaeli (18), imputado por realizar al menos 30 intimidaciones de colocación de artefactos explosivos en la Casa de Gobierno, en estaciones de trenes y subtes, en despachos de jueces y funcionarios y en el búnker de Unión por la Patria no brindó su testimonio ante el juez Ercolini y seguirá detenido.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646399-casa-gobierno-amenazas-bomba-detenido-declaracion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dan a conocer el veredicto por crimen "a traición" de un grafitero asesinado a tiros</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Tanto la abogada de la familia de la víctima como el fiscal pidieron que Cristian Arbaje sea condenado por el delito de "homicidio agravado con alevosía".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646263-veredicto-crimen-grafitero.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ingeniero Budge: asesinaron golpes en la cabeza a un hombre en una pelea vecinal</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:49:00 -0300</pubDate>
		<description>La víctima fue identificada como Sebastián Fernando Belozo, quien mantenía un conflicto de vieja data con los dos agresores, en el partido bonaerense de Lomas de Zamora.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646430-ingeniero-budge-homicidio-vecinos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Continúa la búsqueda de un tercer sospechoso por la golpiza a Lautaro en un boliche</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:02:00 -0300</pubDate>
		<description>El joven de 19 años se encuentra internado con muerte cerebral después de haber recibido una paliza hace ocho días a la salida de un boliche de esa localidad bonaerense. El tercer implicado está siendo buscado tras haber podido ser identificado por videos de cámaras de seguridad en los que se lo ve en una moto.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646431-continua-busqueda-tercer-sospechoso-golpiza-lautaro-laferrere.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cayó una falsa kinesióloga acusada de "entregar" un robo en la casa de un paciente</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:26:00 -0300</pubDate>
		<description>El hecho ocurrió en el domicilio de un paciente que era atendido por esta persona que se hacía pasar por profesional de la salud, pero que integraba una banda que luego robaba en las vivendas "marcadas" por la falsa kinesióloga.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646472-detenida-falsa-kinesiologa-robo-san-isidro.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Perpetua para un hombre por el crimen de una anciana a la que le robaron en su casa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:03:00 -0300</pubDate>
		<description>Francisca Teodora Riquelme, de 86 años, fue asesinada en 2018 para robarle 37.000 pesos y 31.000 dólares. Sergio Gutiérrez Velázquez fue encontrado culpable por un "homicidio criminis causa".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646526-san-clemente-del-tuyu-condena-crimen-anciana.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asesinaron a puñaladas a un taxista en un asalto en Parque Avellaneda</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:23:00 -0300</pubDate>
		<description>Luis Edgar Fuentes, de 67 años, murió en el Hospital Piñero tras recibir dos puntazos por parte de un delincuente que fingió ser pasajero para abordar a la unidad y que se dio a la fuga tras sustraerle un teléfono celular y el dinero de la recaudación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646514-asalto-taxista-asesinato-parque-avellaneda.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atentado a Cristina Kirchner: convocan a las partes a ofrecer prueba para el juicio oral</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:42:00 -0300</pubDate>
		<description>El TOF 6 llamó a las partes involucradas en la causa en la que se investiga el intento de asesinato de la vicepresidenta. Se fijó un plazo de diez días para que revisen el expediente.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646508-atentado-a-cristina-kirchner-convocan-a-las-partes-a-ofrecer-prueba-para-el-juicio-oral.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Absolvieron al único imputado por el crimen del grafitero en Almagro</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:27:00 -0300</pubDate>
		<description>Cristian José Arbaje (43), imputado por el asesinato a tiros de un adolescente colombiano que pintaba un grafiti en una terraza de dicho barrio porteño, fue declarado inocente por el TOC 25 porteño a pesar de que tanto la querella como el fiscal de la causa habían solicitado la pena de cadena perpetua.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646501-grafitero-crimen-juicio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a cinco adolescentes que robaron 142 netbooks en una escuela de San Telmo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:24:00 -0300</pubDate>
		<description>El hecho se produjo en un establecimiento ubicado en la avenida Independencia al 700 y los ladrones, de entre 15 y 17 años, fueron interceptados por efectivos policiales en inmediaciones del lugar cuando intentaban darse a la fuga con las computadoras escondidas en tachos de basura.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646531-adolescentes-detenidos-robo-netbooks-escuela-san-telmo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Buscan a los cuatro hombres que asesinaron a un policía en un hospital de Rosario</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:44:00 -0300</pubDate>
		<description>Los delincuentes se presentaron por el sector de la guardia, pidieron permiso para ingresar al baño y, cuando se los negaron, irrumpieron a la fuerza. Mataron de un balazo en la cabeza a un efectivo e hirieron a una enfermera.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646561-homicidio-hospital-rosario-leoncio-bermudez.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un chico de 13 años en grave estado al ser atacado por una patota de jóvenes en Córdoba</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:10:00 -0300</pubDate>
		<description>El niño agredido se encontraba con un amigo en la plaza Jerónimo Del Barco cuando un grupo de personas lo increpó para luego comenzar con la golpiza, en la que uno de los agresores le pegó un ladrillazo en la cabeza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646573-ataque-patota-cordoba.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Buscan a los cuatro hombres que asesinaron a un policía en un hospital de Rosario</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:04:00 -0300</pubDate>
		<description>Los delincuentes entraron por guardia, pidieron permiso para ir al baño y, cuando se los negaron, irrumpieron a la fuerza. Mataron de un balazo en la cabeza a un efectivo e hirieron a una enfermera. La fiscal cree que fueron a rescatar al preso.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646561-homicidio-hospital-rosario-leoncio-bermudez.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Extraditaron desde Perú al capo narco "Dumbo" para ser juzgado en Argentina</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:07:00 -0300</pubDate>
		<description>Raúl Martín Maylli Rivera -"Dumbo"-, quien era considerado el narco más buscado de la Argentina y por quien el Gobierno nacional ofrecía una recompensa de cinco millones de pesos, fue arrestado el 28 de octubre de 2022 en la ciudad de Lima..</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646594-extradicion-dumbo-venta-drogas-lugano.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asesinaron de un balazo en la cabeza a un jubilado en Bernal</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:59:00 -0300</pubDate>
		<description>Fue atacado por dos personas que circulaban en moto, una de las cuales fue detenida e imputada por el hecho, y los investigadores analizan si el crimen está vinculado a un ajuste de cuentas o se produjo cuando la víctima intentó resistir un asalto.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646635-bernal-crimen-jubilado-adolescente-detenido.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Secuestraron más de cinco toneladas y media de marihuana en Misiones</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:10:00 -0300</pubDate>
		<description>Personal de Gendarmería logró dar con la droga en un camión que había sido abandonado recientemente por dos personas que intentaban huir en una camioneta que quedó atascada en un camino de tierra.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646619-marihuana-secuestro-misiones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Creen que la banda que mató al policía en el hospital de Rosario iba a rescatar a un preso</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:46:00 -0300</pubDate>
		<description>Los delincuentes entraron por guardia, pidieron permiso para ir al baño y, cuando se los negaron, irrumpieron a la fuerza. Mataron de un balazo en la cabeza a un efectivo e hirieron a una enfermera. La fiscal cree que fueron a rescatar a un preso.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646561-homicidio-hospital-rosario-leoncio-bermudez.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras denunciarlos por amenazas de muerte, hallaron un arsenal en su departamento</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:46:00 -0300</pubDate>
		<description>El allanamiento y decomiso de armas y municiones fue ordenado por el fiscal Paulo Gaspani, que comenzó la investigación luego de que una persona denunció que un vecino lo había amenazado.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646605-amenazas-armas-puerto-madero.html</link>
	</item>
</channel>