<channel>
	<item>
		<title>Catamarca fue sede de la muestra "Vidas que cambian Vidas"</title>
		<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 11:42:00 -0300</pubDate>
		<description>La exposición cuenta con 15 paneles donde se recuerda la trayectoria de algunas mujeres destacadas de iberoamérica en diferentes ámbitos como en la política, los derechos humanos, la educación y las artes..</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202303/622018-catamarca-fue-sede-de-la-muestra-vidas-que-cambian-vidas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La escuela técnica de Paraná que enseña a construir barcos</title>
		<pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:39:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de la secundaria técnica 100 "Puerto Nuevo" de la capital provincial, que cuenta con unos 350 estudiantes que cuando se reciben son muy demandados por las empresas ya que pueden manejar tecnologías avanzadas, intermedias o elementales de astilleros.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202302/621155-escuela-tecnica-parana-construir-barcos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La alegría y el entusiasmo de Joel en su primer día de clases en Salta</title>
		<pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:23:00 -0300</pubDate>
		<description>Con su sonrisa amplia y pícara, el niño de seis años, uno de los más de 470 mil alumnos que este lunes comenzaron el ciclo lectivo 2023, comenzó su primer día y sus padres, Alejandra Palma y Joel, lo saludaron emocionados por la ventana.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202302/621157-joel-primer-dia-clases-salta.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jujuy, Córdoba y Entre Ríos tienen focos "activos" de incendios forestales</title>
		<pubDate>Sat, 24 Sep 2022 15:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Según el reporte del SNMF, las localidades jujeñas de Ledesma y El Carmen; el departamento de Río Seco, al noreste de Córdoba, que involucra al nuevo Parque Nacional Ansenuza y a la quebrada de Los Pozos; y Gualeguay continúan con focos "activos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202209/605859-las-provincias-de-jujuy-cordoba-y-entre-rios-tienen-focos-activos-de-incendios-forestales.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 350 mil personas pasaron por la Feria del Libro y se espera un exitoso cierre</title>
		<pubDate>Sat, 24 Sep 2022 15:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante la novena edición, que finalizará este domingo, se vendieron alrededor de siete mil libros por día. Además, hubo charlas, encuentros, debates, actividades recreativas y shows musicales a cargo de Pedro Aznar, David Lebón y Víctor Heredia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202209/605860-mas-de-350-mil-personas-pasaron-por-la-feria-del-libro-y-se-espera-un-exitoso-cierre.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sara Majorel obtiene un holgado triunfo en Marcos Juárez</title>
		<pubDate>Sun, 11 Sep 2022 21:12:00 -0300</pubDate>
		<description>La candidata de Juntos por el Cambio (JxC) se impuso en las elecciones para intendente de la ciudad cordobesa al obtener el 55,5% de los votos sobre su principal adversaria, la peronista Verónica Crescente (PJ) que cosechó el 37,98% de los sufragios.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202209/604483-marcos-juarez-renueva-elecciones-autoridades-municipales-cordoba.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El gremio docente lleva su paro a nueve semanas consecutivas</title>
		<pubDate>Mon, 04 Jul 2022 11:49:00 -0300</pubDate>
		<description>El secretario de la Asociación de Trabajadores de la Educación provincial, Santiago Goodman, confirmó que se decidió "continuar de paro por seis días más, desde este lunes hasta el sábado inclusive".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/201909/392070-paro-docente-chubut.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Segunda condena para Alvarado: 15 años de prisión por tráfico de drogas</title>
		<pubDate>Thu, 09 Jun 2022 14:05:00 -0300</pubDate>
		<description>Uno de los más importantes capo narco de la ciudad de Rosario, Esteban Alvarado, fue condenado este jueves a 15 años de prisión por tráfico de drogas. La semana pasada había sido sentenciado a prisión perpetua por homicidios, balaceras, amenazas y demás delitos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202206/595032-alvarado-condena-narcotrafico-rosario.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trabajadores de la salud pública realizan un paro en reclamo de un mayor aumento salarial</title>
		<pubDate>Tue, 17 May 2022 09:40:00 -0300</pubDate>
		<description>Los trabajadores, nucleados en el gremio Asspur, reclaman la "urgente apertura" de una paritaria sectorial y rechazan el último aumento dispuesto por el gobierno provincial, encabezado por Arabela Carreras, en acuerdo con sindicatos estatales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202205/592754-trabajadores-salud-rio-negro-paro-reclamo-aumento-salarial.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trabajadores de la salud pública rechazaron la oferta salarial y convocaron a un paro</title>
		<pubDate>Thu, 12 May 2022 14:02:00 -0300</pubDate>
		<description>Los trabajadores rechazaron la propuesta del 32 % de aumento salarial para el primer semestre del año, y reclaman que" ningún salario esté por debajo de la canasta básica de $144.000".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202205/592334-trabajadores-salud-publica-rio-negro-paro-rechazo-oferta-salarial.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una fiesta popular que celebra el tomate, en la localidad donde nació Rodolfo Walsh</title>
		<pubDate>Thu, 10 Mar 2022 17:59:00 -0300</pubDate>
		<description>Lamarque celebra hasta el domingo 13 de marzo la Fiesta Nacional del Tomate alrededor de la plaza. Habrá feriantes, parques de diversiones, patios de comidas, concursos, y espectáculos a nivel nacional, además de escenarios al aire libre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202203/585962-una-fiesta-popular-que-celebra-el-tomate-y-la-produccion-donde-nacio-rodolfo-walsh.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tunuyán será sede del 40º Festival Nacional de la Tonada</title>
		<pubDate>Wed, 09 Feb 2022 18:48:00 -0300</pubDate>
		<description>Este icónico evento del febrero mendocino tendrá lugar en el Anfiteatro Municipal y contará con una gran puesta en escena para ponerle brillo y color. Esta edición suma expectativas al coincidir con los 50 años de su primer festejo, al pie del Monumento a la Patria.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202202/583187-tunuyan-40-festival-nacional-tonada.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El río Paraná cambiará sus características por varios años</title>
		<pubDate>Tue, 21 Dec 2021 15:08:00 -0300</pubDate>
		<description>El diagnóstico es consecuencia de la bajante histórica que sufrió la cuenca, con picos de -3 metros, que también provocó incendios y afectó irremediablemente a la flora y fauna íctica, además de generar grandes daños sociales y económicos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202112/578558-rio-parana-caracteristicas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La campaña de vacunación contra el coronavirus hizo historia en todo el país</title>
		<pubDate>Tue, 21 Dec 2021 15:08:00 -0300</pubDate>
		<description>De Chaco a Tierra del Fuego, comitivas de vacunadores encargados de llegar a los lugares más recónditos de Argentina lograron materializar el plan estratégico más grande de la historia para inmunizar a todos los habitantes del país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202112/578568-campana-vacunacion-coronavirus-pais.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bajan los contagios y disminuyen las internaciones en terapias intensivas</title>
		<pubDate>Thu, 29 Jul 2021 17:58:00 -0300</pubDate>
		<description>Autoridades y especialistas de distintas provincias aseguraron que se registra una tendencia al descenso en las internaciones en terapia intensiva a raiz de complicaciones derivadas de la Covid-19.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202107/563167-bajan-los-contagios-y-disminuyen-las-internaciones-en-terapias-intensivas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comenzó la vacunación a demanda contra el coronavirus en Neuquén</title>
		<pubDate>Thu, 06 May 2021 11:20:00 -0300</pubDate>
		<description>La provincia patagónica destinó un total de 2.800 dosis que durante las jornadas de este jueves y viernes estarán siendo aplicadas en el estadio Ruca Che y en el gimnasio del colegio Don Bosco.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202105/553250-vacunacin-neuqun-coronavirus.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Salta se encamina a una Reforma Constitucional luego de la sanción del proyecto de ley</title>
		<pubDate>Thu, 25 Feb 2021 17:34:00 -0300</pubDate>
		<description>El proyecto de reforma sancionado pasa al Ejecutivo para su promulgación, que habilitaría la convocatoria a la elección de convencionales constituyentes, que en principio se realizará el 4 de julio próximo, junto con las elecciones para elegir cargos provinciales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202102/545667-sancionaron-la-necesidad-de-la-reforma-constitucional-en-salta-para-limitar-la-reeleccion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Carreras presentó el plan de vacunación contra la Covid-19 y una app para el seguimiento</title>
		<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 17:04:00 -0300</pubDate>
		<description>"La aplicación tiene por fin dar transparencia a todo el manejo que haga el sistema de salud respecto de la vacuna&amp;amp;rdquo;, enfatizó la gobernadora durante la conferencia de prensa desde los jardines del hospital Artémides Zatti, de Viedma.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202102/544093-carreras-presento-el-plan-de-vacunacion-contra-la-covid-19-y-nuevas-aplicaciones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tierra del Fuego habilitó el turismo interno y el transporte interurbano</title>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 19:54:00 -0300</pubDate>
		<description>Volver&amp;amp;aacute;n a funcionar desde este s&amp;amp;aacute;bado, &amp;amp;ldquo;bajo estrictos controles y protocolos sanitarios&amp;amp;rdquo;, los establecimientos hoteleros y los centros invernales, al tiempo que se permitir&amp;amp;aacute;n el monta&amp;amp;ntilde;ismo y el senderismo, informaon fuentes oficiales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202006/481626-tierra-del-fuego-habilito-el-turismo-interno-y-el-transporte-interurbano.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Habilitan shows artísticos en bares, restaurantes y espacios gastronómicos catamarqueños</title>
		<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 20:06:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobierno de Catamarca, una provincia libre de coronavirus, autoriz&amp;amp;oacute; la realizaci&amp;amp;oacute;n de n&amp;amp;uacute;meros art&amp;amp;iacute;sticos en bares, restaurantes y otros espacios gastron&amp;amp;oacute;micos de la capital provincial, luego que el Comit&amp;amp;eacute; Operativo de Emergencia provincial aprobara el protocolo correspondiente.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202006/475365-catamarca-bar-shows-gastronomia-habilitacion.html</link>
	</item>
</channel>