<channel>
	<item>
		<title>Ecointensa: ¿es lógico defender la libre contaminación de los ríos?</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 13:57:00 -0300</pubDate>
		<description>Argentina es uno de los 193 países que adhirieron a los Objetivos de desarrollo sostenible, entre los cuales está la necesidad de mejorar la calidad del agua.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646267-ecointensa--contaminacion-rios.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mazzina manifestó "bronca, indignación e injusticia" por el crimen de una referente trans</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 12:45:00 -0300</pubDate>
		<description>"A Zoe López la mató brutalmente su pareja. Era la administradora del Hotel Gondolín, un hogar que salvó la vida de cientos de compañeras", escribió la funcionaria en su cuenta de la red social X. Prometió luchar para que se haga justicia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646258-diana-zoe-lopez-garcia-transfemicidio-ayelen-mazzina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Al menos 40 obreros atrapados tras el derrumbe de un túnel en construcción en la India</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:12:00 -0300</pubDate>
		<description>El túnel de 4,5 kilómetros de largo se está construyendo entre Silkyara y Dandalgaon para conectar los dos importantes santuarios hindúes de Uttarkashi y Yamnotri.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646248-obreros-atrapados-derrumbe-tunel-construccion-india.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mataron de una puñalada a referente trans en un hotel de Balvanera.</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:46:00 -0300</pubDate>
		<description>Diana Zoe López García fue asesinada por su pareja, quien le asestó una puñalada cuando se encontraban en la habitación de un hotel del barrio de Balvanera. La víctima era  la presidenta del Hotel Gondolín, el establecimiento de la zona de Villa Crespo, que alberga a la comunidad travesti/trans.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646244-mataron-de-una-punalada-a-referente-trans-en-un-hotel-de-balvanera.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estudiantes, docentes y graduados en defensa de la universidad pública</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:22:00 -0300</pubDate>
		<description>Organizaciones estudiantiles universitarias se han expresado en rechazo del sistema de vouchers de La Libertad Avanza, entre otras propuestas que apuntan al "desfinanciamiento" de la "universidad pública, gratuita y de calidad".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646237-defensa-universidad-publica-milei-voucher.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Formosa capital registró una sensación térmica de 45 grados</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:16:00 -0300</pubDate>
		<description>La temperatura superó los 41 grados y las altas temperaturas se mantendrán hasta el martes por la noche cuando habrá un leve descenso.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646238-formosa-temperatura-calor-clima.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Personas que sufrieron violencias presentaron sus proyectos del programa "Producir"</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 20:09:00 -0300</pubDate>
		<description>La iniciativa del Ministerio de Mujeres, Géneros y Diversidades brinda apoyo económico y técnico a organizaciones comunitarias que atienden esta problemática.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646233-personas-que-sufrieron-violencia-de-genero-presentaron-sus-proyectos-del-programa-producir.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Miles de personas asistieron al festival evangelista en los Bosques de Palermo</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:03:00 -0300</pubDate>
		<description>El evento comenzó este viernes y continuará este sábado por la tarde en el predio ubicado sobre las avenidas Figueroa Alcorta y Dorrego.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/611407-iglesias-evangelistas-festival-palermo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El negocio de los hoteles familiares, la cara oculta de la crisis habitacional en CABA</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:44:00 -0300</pubDate>
		<description>La falta de una respuesta estatal a largo plazo para las personas en situación de vulnerabilidad favorece la aparición de circuitos informales de alojamiento, como los hoteles familiares, con el financiamiento del Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646214-el-negocio-de-los-hoteles-familiares-la-cara-oculta-de-la-crisis-habitacional-en-caba.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Perczyk anunció la creación de la primera Universidad Evangélica de Argentina y el Conosur</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:27:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Educación de la Nación participó de un acto en la Sede de la Iglesia "Catedral de la Fe" donde entregó al Pastor Osvaldo Carnival el decreto que autoriza en forma provisoria la creación y funcionamiento de la nueva universidad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646219-universidad-evangelica-argentina-educacion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Directores del Conicet expresaron su "preocupación" por las propuestas de Milei</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:58:00 -0300</pubDate>
		<description>Advirtieron que "no es anulando el Estado que se logrará un mejor país" y se pronunciaron en favor de "Sergio Tomás Massa como presidente de la Nación".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646177-conicet-massa-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuatro heridos al descarrilar el histórico tren La Trochita</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:27:00 -0300</pubDate>
		<description>Dos pacientes con politraumas y fracturas fueron trasladados al hospital de Ingeniero Jacobacci, mientras que un tercero con fractura de pelvis e inestabilidad hemodinámica fue llevado al hospital del Maitenes, precisaron desde el Hospital Zonal Ramón Carrillo de Bariloche.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646216-descarrilo-trochita.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"No votamos a Milei", el pronunciamiento de 1.000 argentinas</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 16:25:00 -0300</pubDate>
		<description>Científicas, artistas, escritoras, académicas, cantantes, economistas, deportistas, periodistas y profesionales de distintas disciplinas firmaron una carta en la que repasan los derechos conseguidos en 40 años de democracia por las mujeres y LGBTIQ+ y cuestionan las propuestas del candidato de La Libertad Avanza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646202-mujeres-rechazo-milei-elecciones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Seis muertos tras un choque entre un camión y una combi en la ruta 40</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 16:23:00 -0300</pubDate>
		<description>Además, hay cuatro heridos graves y tres leves de la camioneta; y del camión, los dos ocupantes heridos leves. Por el siniestro vial, "se interrumpe el tránsito, hasta nuevo aviso, de forma total", informaron desde Vialidad Nacional.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646207-seis-muertos-choque-camion-combi-ruta-40.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un libro relata el trabajo de mujeres de barrios populares acompañadas por el Estado</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:30:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras casi diez años de investigación, la autora Florencia Pacífico cuenta el recorrido de mujeres de barrios vulnerables y sus aportes para mejorar sus vidas y comunidades, con una publicación que colabora a derribar la despectiva definición de "planeras".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646185-mujeres-barrios-vulnerables-libro-florencia-pacifico.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina instalará un Laboratorio de Rayos Cósmicos al sur del Círculo Polar</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:28:00 -0300</pubDate>
		<description>El nuevo espacio consiste en un refugio dentro del que se instalará un detector Cherenkov y además dispondrá de una estación meteorológica diseñada por los investigadores a cargo del proyecto para ajustar los datos registrados con la mayor precisión posible.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646193-argentina-instalacion-laboratorio-rayos-cosmicos-circulo-polar.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cómo es el nuevo sistema de afiliación digital del PAMI</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:58:00 -0300</pubDate>
		<description>La obra social de personas jubiladas y pensionadas dio a conocer el paso a paso del método domiciliario para afiliarse. "Son tres simples pasos y lleva 10 minutos", precisó en un comunicado.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646192-pami-afiliacion-digital.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Noche de las Heladerías tuvo un récord de 400 locales adheridos en todo el país</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 22:11:00 -0300</pubDate>
		<description>La Asociación Fabricantes Artesanales de Helados y Afines remarcaron que esta edición " no solo cumplió, sino que superó las expectativas".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646162-la-noche-de-las-heladerias-septima-edicion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Filmus: “No conozco ningún país que se haya desarrollado sin universidades”</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 21:21:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Ciencia, Tecnología e Innovación brindó una conferencia en la Universidad Nacional de Salta e instó a docentes y científicos a explicarle a la comunidad el papel de la investigación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646158-daniel-filmus-ciencia-universidad-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alerta Naranja por tormentas fuertes en el centro del país</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 19:28:00 -0300</pubDate>
		<description>Lluvias y tormentas de intensidad fuerte acompañadas por caída de granizo, ráfagas intensas, actividad eléctrica fuerte y principalmente abundante caída de agua en cortos períodos podrían afectar al centro del territorio argentino.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646151-alerta-naranja-por-tormentas-fuertes-en-el-centro-del-pais.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una pyme de San Fernando diseña y construye nuevos refugios de Argentina en la Antártida</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:05:00 -0300</pubDate>
		<description>Las unidades serán instaladas en cercanías de la Base Esperanza y la Base Belgrano II en la ruta desde hacia el Polo Sur.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646274-pyme-san-fernando-refugios-antartida.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Madres Cuidadoras de la cultura Qom, una experiencia de recuperación e interculturalidad</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:25:00 -0300</pubDate>
		<description>El trabajo comenzó en 1985, cuando 20 mujeres Qom comenzaron a reunirse y pensar qué hacer frente al aislamiento que vivían sus niñas y niños en las aulas por no hablar castellano. Hoy acompañan a los niños de su comunidad en las aulas hace 33 años para garantizar la integración en el sistema educativo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646273-madres-cuidadoras-cultura-qom-chaco.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Definen a la referente trans asesinada como "la gran madre de una enorme familia"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 15:39:00 -0300</pubDate>
		<description>La víctima era presidenta en el Hotel Gondolín que alberga a la comunidad travesti-trans, donde desarrollaba su vocación por "acompañar, escuchar y comprender".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646258-diana-zoe-lopez-garcia-transfemicidio-ayelen-mazzina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cientos de peregrinos celebraron los 16 años de la beatificación de Ceferino Namuncurá</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:10:00 -0300</pubDate>
		<description>Llegaron este fin de semana al paraje San Ignacio, en Neuquén, al santuario donde descansan los restos del santo, y, bajo el lema "Con Ceferino, manos tendidas de Dios para todos&amp;amp;rdquo;, realizaron una fiesta popular para honrar al religioso mapuche también conocido como el "Lirio de la Patagonia".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646279-neuquen-san-ignacio-ceferino-namuncura-beatificacion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Abrió la inscripción al CBC para ingresar a la UBA en 2024</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:17:00 -0300</pubDate>
		<description>El proceso tiene tres pasos: pre-inscripción online, presentación de la documentación, y selección de sede y turno en la web del CBC. Dónde consultar la guía para inscribirse.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646390-inscripcion-cbc-uba-2024.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La diabetes impacta en la fertilidad femenina, pero los efectos se pueden revertir</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:59:00 -0300</pubDate>
		<description>Especialistas explicaron a Télam que las alteraciones se normalizan si la persona trata la enfermedad -ya sea con cambios de hábitos o medicación- y logra mantener niveles normales de glucosa. La patología afecta a una de cada 10 adultas y adultos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646386-salud-dia-mundial-diabetes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una pyme de San Fernando diseña y construye nuevos refugios de Argentina en la Antártida</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:21:00 -0300</pubDate>
		<description>Las unidades serán instaladas en cercanías de la Base Esperanza y la Base Belgrano II en la ruta desde hacia el Polo Sur.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646274-pyme-san-fernando-refugios-antartida.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pilar Policano y Candela Francisco, dos jóvenes argentinas que triunfan en el mundo</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:12:00 -0300</pubDate>
		<description>La violinista y la reciente campeona mundial Sub-20 de ajedrez estuvieron presentes en el concierto de la Orquesta Sinfónica Juvenil "José de San Martín" y del segundo festival de Ajedrez,  ambas apoyadas por organismos oficiales para artistas y deportistas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646343-pilar-policano-candela-francisco-jovenes-argentinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Francisco le dio a monjas argentinas el monasterio donde vivió Benedicto XVI</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:59:00 -0300</pubDate>
		<description>El Papa convocó a las religiosas de la Orden Benedictina de la Abadía de Santa Escolástica en Victoria, en la Provincia de Buenos Aires, para gestionen el monasterio vaticano Mater Ecclesiae y comenzarán a gestionarlo a partir de enero.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646320-francisco-le-dio-a-monjas-argentinas-el-monasterio-donde-vivio-benedicto-xvi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Para conservación, la ciencia es necesaria, pero también gente que se la juegue”</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:49:00 -0300</pubDate>
		<description>Conocido en el ambiente como "Popi", el conservacionista de pingüinos Pablo García Borboroglu -quien se convirtió este año en el primer latinoamericano en ganar el Premio Indianápolis (un "Nobel" de la conservación) y mañana recibirá un diploma de Honor por el Senado de la Nación- aseguró que para poder cumplir con esta tarea "la ciencia es necesaria pero también gente que se la juegue".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645572-pinqguinos-pablo-garcia-borboroglu-diploma-honor-senado.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Balance positivo a 10 años de la calificación del grooming como delito penal</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 08:10:00 -0300</pubDate>
		<description>Los especialistas en acoso a través de las redes aseguraron que aumentaron los casos entre los más jóvenes. La ley establece una pena de prisión de seis meses a cuatro años a la persona.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646270-grooming-aniversario-balance-ley.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El volcán Etna entró en erupción expulsando lava y cenizas en el cielo de Sicilia</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:37:00 -0300</pubDate>
		<description>El volcán activo más grande de Europa entró este domingo "en erupción lanzando lava y ceniza" a más de 4,5 kilómetros de altura en el cielo de Sicilia, informó el Instituto Nacional de Geofísica y Vulcanología de Italia (INGV).</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646295-volcan-etna-erupcion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Río y San Pablo, bajo una ola de calor extremo: más de 50° de térmica</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:00:00 -0300</pubDate>
		<description>Según el sistema Alerta Río, la máxima registrada este domingo fue de "42,5 grados" en Irajá, barrio popular del norte de la ciudad, con una "sensación térmica de 50,5° grados. Rige la alerta roja en varias zonas del sureste y centro-oeste del país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646292-brasil-ola-de-calor.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Reskatate", de los bomberos de Luján, se quedó con la Carrera de Autos Locos</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:44:00 -0300</pubDate>
		<description>La bajada de Carlos Pellegrini y avenida del Libertador fue el escenario en que 30 vehículos disputaron de la original competencia, un espectáculo lleno de imaginación sobre ruedas que regresó al país tras una década.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646288-autos-locos-carrera.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se estrelló un avión en un festival aéreo: murieron dos pilotos</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:07:00 -0300</pubDate>
		<description>Ambos perdieron la vida cuando el avión Reactor de Entrenamiento Militar L29 Dolphin que tripulaban se precipitó a tierra durante un show de acrobacia aérea. "Tras la caída, la aeronave explotó y se incendió", aseguró el jefe del Cuerpo de Bomberos de Villa Cañás, Horacio Pereyra.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646287-accidente-avion-festival-aereo-villa-canas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La diabetes impacta en la fertilidad femenina, pero los efectos se pueden revertir</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:41:00 -0300</pubDate>
		<description>Especialistas explicaron a Télam que las alteraciones se normalizan si la persona trata la enfermedad -ya sea con cambios de hábitos o medicación- y logra mantener niveles normales de glucosa. La patología afecta a una de cada 10 adultas y adultos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646386-salud-dia-mundial-diabetes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Villa Carlos Paz en alerta roja por la falta de agua a raíz de la sequía</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:18:00 -0300</pubDate>
		<description>La Municipalidad de la localidad serrana emitió hoy un alerta roja por la escases de agua potable y comunicó a sus habitantes que el servicio debe ser utilizado solo para el consumo humano, a raíz de la importante bajante que presenta el Lago San Roque debido a la sequía.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646401-villa-carlos-paz-en-alerta-roja-por-la-falta-de-agua-a-raiz-de-la-sequia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cómo y cuándo se podrán comprar los pasajes en trenes de larga distancia para el verano</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:29:00 -0300</pubDate>
		<description>Los tickets, con descuentos del 10% si se adquieren online y del 40% para personas jubiladas, pueden ser comprados en las estaciones cabeceras de Retiro (Mitre y San Martín), Constitución, Once y las 50 estaciones de todo el país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646415-venta-pasajes-trenes-diciembre-enero-febrero.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La provincia de Buenos Aires aumentó un 66% el alcance de su Programa de Diabetes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:29:00 -0300</pubDate>
		<description>El Programa pasó en los últimos 4 años de 47 mil a 78 mil beneficiarios y beneficiarias, e incrementó un 66 por ciento la cantidad de personas que reciben medicación e insumos para controlar esta enfermedad, según informó la cartera bonaerense.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646417-diabetes-buenos-aires.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Entre 800 y 1.000 niños son diagnosticados cada año con diabetes tipo 1 en Argentina</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:39:00 -0300</pubDate>
		<description>Las personas que viven con este tipo de diabetes necesitan la administración diaria de insulina para controlar sus niveles de glucosa en sangre; si no tienen acceso a la insulina su vida corre peligro. Destacan el rol de la familia, amigos y escuela.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646410-diabetes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un documental que le pone voz y rostro a los prematuros y sus familias</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 06:30:00 -0300</pubDate>
		<description>Reúne los testimonios de especialistas, padres y los mismos niños que pasaron por el programa de la Maternidad Sardá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646282-video-prematuros-documental-sarda.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un programa para controlar y favorecer el desarrollo de los bebés prematuros</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 06:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Es interdisciplinario y funciona desde 1986 en la Maternidad Sardá. Busca prevenir o detectar tempranamente dificultades para iniciar los tratamientos. Sus creadoras además dictan una diplomatura sobre este tipo de recién nacidos para especialistas de toda América Latina.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646278-semana-prematuro.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cien rescatistas trabajan para salvar a 40 obreros atrapados tras un derrumbe en India</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:11:00 -0300</pubDate>
		<description>Los equipos están bombeando oxígeno y también le envían a los trabajadores raciones para alimentarlos, en el tercer día consecutivo de tareas para salvar a los sobrevivientes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646418-rescatistas-obreros-derrumbe-india.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Aduana frustró el contrabando a España de una colección de 6.400 fósiles</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:02:00 -0300</pubDate>
		<description>Dentro de la enorme colección hay ejemplares de destacadísimo valor histórico, como por ejemplo el fósil de la flor margarita más antiguo del mundo, de 47 millones de años, informaron fuentes del organismo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646422-fosiles-contrabando.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crecen las denuncias de acoso sexual y racismo contra McDonald's</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:52:00 -0300</pubDate>
		<description>Una investigación periodística reveló que el gigante goblal de comida rápida acumula una gran cantidad de denuncias por acoso y racismo en sus locales del Reino Unido.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646442-reino-unido-mc-donalds-acusaciones-acoso-sexual.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un programa para controlar y favorecer el desarrollo de los bebés prematuros</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:14:00 -0300</pubDate>
		<description>Es interdisciplinario y funciona desde 1986 en la Maternidad Sardá. Busca prevenir o detectar tempranamente dificultades para iniciar los tratamientos. Sus creadoras además dictan una diplomatura sobre este tipo de recién nacidos para especialistas de toda América Latina.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646278-semana-prematuro.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Devuelven a Río Negro una valiosa colección de 6.400 fósiles que viajaban a España</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:10:00 -0300</pubDate>
		<description>Dentro de la enorme colección hay ejemplares de destacadísimo valor histórico, como por ejemplo el fósil de la flor margarita más antiguo del mundo, de 47 millones de años, informaron fuentes del organismo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646422-fosiles-contrabando.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un documental que le pone voz y rostro a los prematuros y sus familias</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:54:00 -0300</pubDate>
		<description>Reúne los testimonios de especialistas, padres y los mismos niños que pasaron por el programa de la Maternidad Sardá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646282-video-prematuros-documental-sarda.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Devuelven a Río Negro una valiosa colección de 6.400 fósiles que viajaban a España</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:25:00 -0300</pubDate>
		<description>Dentro de la enorme colección hay ejemplares de destacadísimo valor histórico, como por ejemplo el fósil de la flor margarita más antiguo del mundo, de 47 millones de años, informaron fuentes del organismo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646422-fosiles-contrabando.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Destacan la calidad "de nivel mundial" de la educación técnica secundaria argentina</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:56:00 -0300</pubDate>
		<description>Especialistas consultados por Télam aseguran que cada día son más los y las estudiantes que se matriculan en las escuelas técnicas por su calidad formativa y su salida laboral, una de las áreas más requeridas para los empleadores.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646459-educacion-tecnica-calidad-argentina-docentes-alumnos-gratuita-publica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Destacan la calidad "de nivel mundial" de la educación técnica secundaria argentina</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:18:00 -0300</pubDate>
		<description>Especialistas consultados por Télam aseguran que cada día son más los y las estudiantes que se matriculan en las escuelas técnicas por su calidad formativa y su salida laboral, una de las áreas más requeridas para los empleadores.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646459-educacion-tecnica-calidad-argentina-docentes-alumnos-gratuita-publica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Universidad de La Plata desarrolla el primer avión eléctrico de la Argentina</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:12:00 -0300</pubDate>
		<description>El modelo desarrollado  lo realizan de manera conjunta los especialistas de la Facultad de Ingeniería de La Plata y Aviem Aeronáutica SRL, una empresa de General Rodríguez.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646491-universidad-la-plata-investigacion-avion-electrico.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Devuelven una valiosa colección de 6.400 fósiles que viajaba a España</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:41:00 -0300</pubDate>
		<description>Dentro de la enorme colección hay ejemplares de destacadísimo valor histórico, como por ejemplo el fósil de la flor margarita más antiguo del mundo, de 47 millones de años, informaron fuentes del organismo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646422-fosiles-contrabando.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Empiezan los alegatos por el encubrimiento de la muerte de Pérez Volpin</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:38:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante la jornada del miércoles se buscará probar si hubo o no una cadena de encubrimiento entre médicos y una instrumentista, quienes estaban en el quirófano asistiendo la endoscopía que se realizaba la periodista.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646484-debora-perez-volpin-muerte-medicos-sanatorio-la-trinidad.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Universidades de todo el país realizan actividades en defensa de la educación pública</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:16:00 -0300</pubDate>
		<description>Con diferentes actividades culturales, las universidades públicas dialogan con la comunidad sobre lo que representa el balotaje del próximo domingo y los ejes de campaña de cada candidato.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646478-elecciones-2023--apoyo-balotaje-apoyo-sergio-massa-docentes-universidad.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Identificaron a un abusador cruzando datos genéticos del Registro Nacional y la Justicia</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:01:00 -0300</pubDate>
		<description>Con el uso del sofware  de GENis se encontró una coincidencia entre un perfil genético de evidencia obtenido en la escena de un delito sexual y un perfil genético de un condenado.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646477-abusador-cruza-datos-geneticos-registro.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las líneas 34 y 166 unirán Liniers y Morón con el Aeroparque Jorge Newbery</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:20:00 -0300</pubDate>
		<description>De esta manera, el Estado efectiviza la "Red Pública de conexión aeroportuaria", un programa que va a generar mayor conectividad, brindando la posibilidad de acceder en transporte público a diferentes aeropuertos del país. Tendrán una frecuencia aproximada de 15 minutos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646521-lineas-34-y-166-uniran-aeroparque-con-moron-y-liniers.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estudiantes advierten sobre actitudes antisemitas e islamofóbicas en la universidad</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:44:00 -0300</pubDate>
		<description>Estudiantes y docentes de la comunidad judía y musulmana alertaron la existencia de manifestaciones antisemitas e islamofóbicas en facultades de la UBA.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646518-antisemitismo-islamofobia-universidades-estudiantes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Acumar: Inscriben para participar en la Audiencia Pública sobre restauración ecológica</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:17:00 -0300</pubDate>
		<description>La iniciativa tiene el fin de planificar acciones en virtud de una agenda ambiental que se proponga proteger y enriquecer la biodiversidad y la calidad ambiental en este territorio.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646509-acumar-inscriben-para-participar-en-la-audiencia-publica-sobre-restauracion-ecologica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Garrahan reafirmó su compromiso por "un modelo de salud pública con un Estado presente"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:59:00 -0300</pubDate>
		<description>El hospital reconoció, en un comunicado, que el prestigio que tiene la institución se debe al resultado de "36 años de trayectoria jerarquizando la calidad de la atención y priorizando el desarrollo institucional, dentro de una profunda cultura democrática".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646510-garrahan-compromiso-salud-publica-estado-presente.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Raverta destacó que la jubilación por Tareas de Cuidado "reparó una desigualdad histórica"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:53:00 -0300</pubDate>
		<description>La directora ejecutiva de Anses afirmó este martes  que el Programa de Reconocimiento de Aportes por Tareas de Cuidado "reparó una desigualdad histórica y estructural" al entregar la jubilación número 500.000 en la capital bonaerense.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646511-raverta-jubilacion-tareas-de-cuidado.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comenzó el Congreso Global de Medios en Abu Dabi</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:20:00 -0300</pubDate>
		<description>En el discurso de inauguración, el ministro de Tolerancia y Convivencia de Emiratos Árabes Unidos enfatizo en el rol de los medios en un contexto de globalización, nuevas tecnologías y redes sociales de cara a la Cumbre del Clima que tendrá lugar en ese país a fin de este noviembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646504-comenzo-el-congreso-global-de-medios-en-abu-dabi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Devuelven una valiosa colección de 6.400 fósiles que viajaba a España</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:07:00 -0300</pubDate>
		<description>Dentro de la enorme colección hay ejemplares de destacadísimo valor histórico, como por ejemplo el fósil de la flor margarita más antiguo del mundo, de 47 millones de años, informaron fuentes del organismo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646422-fosiles-contrabando.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Universidades de todo el país realizan actividades en defensa de la educación pública</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:43:00 -0300</pubDate>
		<description>Con diferentes actividades culturales, las universidades públicas dialogan con la comunidad sobre lo que representa el balotaje del próximo domingo y los ejes de campaña de cada candidato.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646478-elecciones-2023--apoyo-balotaje-apoyo-sergio-massa-docentes-universidad.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un camión perdió el control, chocó y quedó a metros de las vías del tren</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:43:00 -0300</pubDate>
		<description>El vehículo de carga impactó contra un guardarrail de esa arteria del barrio de Núñez y quedó detenido en la explanada del ferrocarril Belgrano Norte, mientras que el container salió despedido e impactó contra una columna de publicidad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646496-avenida-lugones-camion-choque.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Empiezan los alegatos por el encubrimiento de la muerte de Pérez Volpin</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:42:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante la jornada del miércoles se buscará probar si hubo o no una cadena de encubrimiento entre médicos y una instrumentista, quienes estaban en el quirófano asistiendo la endoscopía que se realizaba la periodista.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646484-debora-perez-volpin-muerte-medicos-sanatorio-la-trinidad.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 4.000 universitarios se pronuncian a favor de la universidad pública en Córdoba</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:15:00 -0300</pubDate>
		<description>En un documento calificaron como "fundamental" a la universidad pública y llamaron a "generar un horizonte de crecimiento e inclusión para las argentinas y argentinos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646538-mas-de-4000-universitarios-se-pronuncian-a-favor-de-la-universidad-publica-en-cordoba.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Universidades de todo el país realizan actividades en defensa de la educación pública</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:56:00 -0300</pubDate>
		<description>El Consejo Interuniversitario Nacional emitió un documento en el que destacó el rol de la educación pública en el país. Además, este miércoles se iniciarán actividades en decenas de universidades en defensa de la edución pública.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646540-consejo-interuniversitario-nacional-educacion-publica-elecciones-2023.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 10 mil personas participaron de las charlas TEDxRíodelaPlata 2023</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:46:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante la convocatoria, realizada en el Movistar Arena de la Ciudad de Buenos Aires, 23 oradores y performes abordaron temáticas tales como inteligencia artificial, cultivo de hongos, la menopausia, cirugía robótica y realidad virtual.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646519-comenzo-tedxriodelaplata-2023-con-miles-de-asistentes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Empiezan los alegatos por el encubrimiento de la muerte de Pérez Volpin</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 06:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante la jornada del miércoles se buscará probar si hubo o no una cadena de encubrimiento entre médicos y una instrumentista, quienes estaban en el quirófano asistiendo la endoscopía que se realizaba la periodista.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646484-debora-perez-volpin-muerte-medicos-sanatorio-la-trinidad.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Defensoría inició una campaña de prevención en el Día Mundial Sin Alcohol</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 08:11:00 -0300</pubDate>
		<description>La misma incluye una guía con una serie de recomendaciones para propiciar diálogos en las familias vinculados con los riesgos para niños, niñas y adolescentes. Puede encontrarse en: https://www.defensorba.org.ar/pdfs/informe-guia-alcohol-familias.pdf.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646548-defensoria-prevencion-alcohol.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ola de calor en Brasil con térmicas de 58,5 grados en Río de Janeiro</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 07:39:00 -0300</pubDate>
		<description>Quince estados y la capital, Brasilia, se mantienen bajo alerta por temperaturas extremas. Como consecuencia de El Niño, el país sufrió en los últimos meses una sequía histórica que vació ríos en la Amazonía.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646546-brasil-ola-de-calor.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hicieron llegar medicamentos a los 40 obreros atrapados en un túnel en India</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:26:00 -0300</pubDate>
		<description>Continúan las tareas de salvamento par los obreros que quedaron atrapados tras el derrumbe en un túnel en construcción, los rescatistas lograron hacer llegar medicamentos a los trabajadores.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646418-rescatistas-obreros-derrumbe-india.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Perczyk dijo que LLA quiere "que tenga educación sólo el que la puede pagar"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:27:00 -0300</pubDate>
		<description>"Estamos hablando de aranceles universitarios de 250 mil pesos por mes, de más de 200 mil para una escuela técnica o de unos 115 mil para un jardín de infantes", detalló el ministro de Educación ante las propuestas del candidato Javier Milei.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646655-perczyk-lla-educacion-milei-vouchers-privada.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Universidades de todo el país defendieron la educación pública: "No al voucher"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:28:00 -0300</pubDate>
		<description>Las universidades de Mar del Plata, Santiago del Estero y Jujuy realizaron actividades a cuatro días del balotaje. Este jueves se expresarán en el mismo sentido otras casas de altos estudios y habrá un festival en la Facultad de Derecho de la UBA.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646617-universidades-criticas-milei-educacion-publica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Científicos internacionales expresaron su preocupación por las propuestas de Milei</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:34:00 -0300</pubDate>
		<description>La Red de Academias de Ciencias de las Américas emitió un documento en el cual alertaron sobre las consecuencias de cerrar el Conicet y eliminar el Ministerio de Ciencia, Tecnología e Innovación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646638-ciencia-americas-preocupacion-propuestas-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mapuches protestan ante posibles cambios en las leyes de tierras y mineras</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:00:00 -0300</pubDate>
		<description>El vocero del Parlamento Mapuche Orlando Carriqueo dialogó con Télam sobre el reclamo que llevan adelante frente al rechazo dos proyectos de ley que presentó el bloque de legisladores del partido oficial Juntos Somos Río Negro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646631-ley-de-tierras-mapuches-reclamo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Continúan los alegatos por el encubrimiento de la muerte de Pérez Volpin</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:36:00 -0300</pubDate>
		<description>La causa se encuentra en la instancia final antes de la sentencia. Se busca dirimir si hubo encubrimiento en la muerte de la periodista, quien falleció en 2018 tras realizarse un procedimiento médico.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646484-debora-perez-volpin-muerte-medicos-sanatorio-la-trinidad.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Irán a juicio los funcionarios implicados en la causa de la muerte de bebés en Córdoba</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:30:00 -0300</pubDate>
		<description>La Justicia confirmó la elevación a juicio de la segunda parte de la causa, donde se acusa a varios funcionarios provinciales por los decesos ocurridos en 2022.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646616-muerte-bebes-cordoba-juicio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chango Spasiuk: "No hay futuro negando a los 30.000 desaparecidos"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:08:00 -0300</pubDate>
		<description>El músico y compositor dijo que en esta elección se eligen "consensos básicos de la convivencia democrática", se mostró a favor de la salud y educación públicas y se distanció de Milei por negar la soberanía de Malvinas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646607-chango-spasiuk-desaparecidos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Nernst": un biosensor que determina la energía en bacterias, plantas y animales</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:05:00 -0300</pubDate>
		<description>Desde el equipo de profesionales del Consejo Nacional de Investigaciones Científicas y Técnicas aseguraron que esta herramienta &amp;amp;ldquo;abre un universo de nuevas preguntas que pueden hacerse y eventualmente responderse en el campo de la investigación biológica&amp;amp;rdquo;.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646606-biosensor-energia-plantas-animales-conicet.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Al horno: alerta por olas de calor "extremo" para el verano en la Argentina</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:43:00 -0300</pubDate>
		<description>El Servicio Meteorológico Nacional advirtió por temperaturas récord que podrían superar los índices normales en La Pampa y Buenos Aires, además de Litoral, Córdoba y Santa Fe, con marcaciones que superen los 45 grados de sensación térmica.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646603-calor-verano-temperatura.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se redujo la cantidad de conductores alcoholizados involucrados en siniestros viales</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:15:00 -0300</pubDate>
		<description>Si bien cayó el número en el último año, todavía es necesario "seguir concientizando". La Ley de Alcohol Cero rige hoy en 18 provincias argentinas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646595-disminucion-conductores-consumo-alcohol-siniestros-viales.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ni una Menos Córdoba pidió "defender en las urnas los derechos conquistados: Milei No"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:59:00 -0300</pubDate>
		<description>En un comunicado la agrupación argumentó: "Los candidatos de LLA se han manifestado en numerosas ocasiones en contra de las luchas y los derechos que defendemos desde los feminismos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646599-ni-una-menos-cordoba-no-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"El Grooming es un delito": Unicef alerta sobre el riesgo en los juegos online</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:38:00 -0300</pubDate>
		<description>La iniciativa invita a reflexionar sobre la importancia de prevenir y detectar este delito. Según datos del Ministerio de Justicia de la Nación, el 20% de las consultas que recibe la Línea 137 por casos de violencia sexual contra niños, niñas y adolescentes corresponden a casos de grooming.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646590-grooming-delito-juegos-online.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras ser olvidado en un micro, murió un niño de 2 años por el calor extremo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:08:00 -0300</pubDate>
		<description>Un niño murió en San Pablo a causa de la ola de calor que se registra en Brasil luego de haber sido olvidado en un ómnibus escolar con una sensación térmica superior a los 40 grados. Por el hecho están detenidos el chofer del colectivo y su esposa.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646576-calor-extremo-san-pablo-muerte-nino-dos-anos-micro-escolar.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>ASDRA repudió los dichos de la diputada electa Lilia Lemoine</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:39:00 -0300</pubDate>
		<description>La entidad emitió un comunicado de rechazo a las expresiones que la legisladora realizó en un video difundido por ella misma en sus redes sociales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646674-asdra-repudio-palabra-mogolico-diputada-electa--lla-lilia-lemoine.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crecen los casos y la mortalidad por cáncer de pulmón entre las mujeres</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:38:00 -0300</pubDate>
		<description>Dos tercios de las afecciones están provocadas por el consumo de tabaco, un hábito que aumenta en la población femenina. La detección temprana de esta enfermedad permite reducir en un 20% los casos mortales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646665-mujeres-cancer-pulmon-aumento.html</link>
	</item>
</channel>