<channel>
	<item>
		<title>Resistencia, una escapada cultural para conocer la "ciudad de las esculturas"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:05:00 -0300</pubDate>
		<description>El Fogón de los Arrieros, la Casa Museo Fabriciano Gómez y la Rambla del Arquitecto paisajista Pradial Gutiérrez son tres de los paseos reomcomendados para conteplar la capital chaqueña, a 25 kilómetros del río Paraná.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646253-resistencia-cultural-ciudad-de-las-esculturas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina despierta el interés del turismo del sur de Brasil en la Festuris de Gramado</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:58:00 -0300</pubDate>
		<description>Con una fuerte presencia argentina fue inaugurada este viernes, la feria internacional. El objetivo es seguir instalando como un punto fuerte los destinos locales para los visitantes del vecino país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646223-turismo-feria-gramado-brasil-argentina-festuris.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desde Salta respaldaron el Plan Integral de Turismo presentado por Massa</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:57:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Turismo y Deportes de esa provincia analizó los principales tópicos del programa que el ministro de Economía y candidato presidencial presentó en Misiones. &amp;amp;ldquo;Sin lugar a dudas tiene la fuerza necesaria y el consenso necesario para tomar las medidas políticas que haya que tomar para modificar la realidad de la Argentina&amp;amp;rdquo;, aseguró.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646118-salta-plan-integral-turismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 7,4 millones de turistas extranjeros se proyecta que ingresarán al país este año</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:32:00 -0300</pubDate>
		<description>La cifra significará un gasto de más de 5 mil millones de dólares. En octubre, por séptimo mes consecutivo llegaron al país más turistas que en la prepandemia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646057-argentina-turistas-extranjeros.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa presentó un plan para la promoción y el desarrollo del turismo internacional</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:18:00 -0300</pubDate>
		<description>Recitales en ciudades fronterizas, crecimiento de la conectividad aérea, quitas de visado, Antártida como "destino turístico", potenciamiento de la gastronomía y el vino, son parte del programa que tiene como fin generar ingresos por más de u$s 28.000 millones para 2027.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646050-massa-plan-promocion-turismo-internacional.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 2.5 millones de personas viajaron en avión durante el mes de octubre por el país</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 20:31:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante el mes pasado, 1.569.324 pasajeros lo hicieron en vuelos domésticos y 1.017.872 pasajeros en vuelos internacionales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645780-pasajeros-avion-argentina-anac.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Llega a Mendoza el cuarto Foro de Origen e Identidad Gastronómica</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 19:44:00 -0300</pubDate>
		<description>Participarán del evento profesionales de distintos rubros, como empresarios, periodistas, sommeliers, productores y cocineros que, durante dos jornadas compartirán mesas de trabajo y charlas vinculadas a la calidad, los productos identitarios y la cocina local, entre otros ejes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645766-mendoza-foro-origen-e-identidad-gastronomica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Llega la 4ª edición de la "Fiesta de la Empanada Costera" a Mar de Ajó</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 17:52:00 -0300</pubDate>
		<description>Además, el partido de La Costa celebrará el mes aniversario de la fundación del barrio de Villa Clelia, en Mar de Ajó, con ferias y la presencia de más de 20 grupos musicales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645747-fiesta-empanada-costera.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Después de 50 años, el Tren de las Sierras llega a La Cumbre</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 13:36:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente de Trenes Argentinos, Martín Marinucci, celebró la medida y destacó que "genera trabajo y desarrollo". "Si Massa es electo presidente el 19 de noviembre, habrá una continuidad en el proceso de recuperación del sistema ferroviario y continuarán las inversiones", aseguró.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645707-cordoba-tren-sierras-la-cumbre.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bariloche a la Carta: arrancó la mayor Feria gastronómica de la Patagonia</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 19:56:00 -0300</pubDate>
		<description>La cultura culinaria de la ciudad inició su gran fiesta anual: un encuentro con abundantes ofertas locales y regionales, que recibirán a alrededor de 25.000 personas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645397-bariloche-a-la-carta-arranco-la-mayor-feria-gastronomica-de-la-patagonia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trevelin será sede del primer Congreso Argentino de Astroturismo</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 19:18:00 -0300</pubDate>
		<description>El encuentro se desarrollará entre el viernes 10 y el domingo 12 de noviembre en tres espacios distintos: el Salón Central de Trevelin, la Casa de la Cultura y las Viñas de Nant y Fall.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645393-trevelin--congreso-argentino-astroturismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Sergio Massa le da una vital importancia a la cultura y al impacto turístico que genera"</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 18:35:00 -0300</pubDate>
		<description>El funcionario Ariel Ciano detalló que durante una reunión con más de 200 empresarios de la zona, el candidato a presidente de UxP marcó "el rumbo del que sería su gobierno a partir del 10 de diciembre, profundizando el desarrollo industrial, con una mirada federal".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645380-massa-aerolineas-cultura-turismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Morales abogó por la continuidad de la política turística</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 11:31:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador de la provincia norteña valoró la gestión del actual ministro de Turismo Matías Lammens y habló del Tren Turístico y Solar de la Quebrada como motor de impulso para el desarrollo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645212-criticas-milei-morales-politica-turistica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Noche de la Gastronomía porteña, en más de 200 bares y restaurantes</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 06:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Será este miércoles, desde las 20. La iniciativa, impulsada por BA Capital Gastronómica, busca consolidar a la actividad como fuente de desarrollo económico y empleo, fomentando el consumo y la activación del sector.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645059-la-noche-de-la-gastronomia-portena-este-miercoles-en-mas-de-200-bares-y-restaurantes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tandil se prepara para la 5° edición del "Festival del Salame y el Cerdo"</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 19:38:00 -0300</pubDate>
		<description>El evento, cuyos orígenes se remontan a 2014, se caracteriza por superar en cada edición el largo del popular chacinado, del cual se espera que este fin de semana pueda llegar a los 200 metros, en coincidencia con el segundo centenario de la localidad bonaerense.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/645049-tandil-festival-del-salame-y-el-cerdo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Noviembre, el mes de la Tradición, llega con fiestas folclóricas, asado y mucha música</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 16:05:00 -0300</pubDate>
		<description>Este mes, que contará con un fin de semana largo por el feriado nacional del Día de la Soberanía que se conmemora cada 20 de noviembre, tiene una riquísima agenda de fiestas a lo largo y a lo ancho de todo el país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644829-noviembre-fiestas-populares-tradicion-comidas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un aperitivo argentino, entre los mejores del mundo según guía gastronómica internacional</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 19:57:00 -0300</pubDate>
		<description>Declarada patrimonio cultural de la ciudad de Rosario, la bebida es conocida como el aperitivo del pueblo argentino e insignia de la clase trabajadora que celebra la tradición, la agricultura, la ganadería y representa al movimiento obrero.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644778-aperitivo-argentino-mejor-mundo-guia-gastronomica-internacional.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rosario en primavera: ideal para un fin de semana con cultura y diversión</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 12:47:00 -0300</pubDate>
		<description>Cuna de la bandera y de Lionel Messi, la urbe más poblada del país cuenta con recursos naturales e históricos que se combinan con un pujante desarrollo turístico. A los circuitos, excursiones y deportes acuáticos se suman un creciente movimiento nocturno y un nuevo polo gastronómico.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644726-turismo-rosario-fin-semana.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Bariloche a la Carta" sigue con éxito en la ciudad patagónica</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 18:06:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de una nueva edición del evento turístico-gastronómico de la ciudad rionegrina que se inició este lunes y seguirá durante el fin de semana. Hubo cuatro clases magistrales a cargo de reconocidos cocineros.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644679-propuesta-turistico-gastronomica-bariloche-a-la-carta-exito.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Celebran continuidad de políticas públicas de aliento al turismo</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 12:52:00 -0300</pubDate>
		<description>"Escucho a mis colegas de distintos puntos del país, de norte a sur y de este a oeste, ese pedido de continuidad de las políticas públicas que nos han hecho tan bien", afirmó Sebastián Giobellina, presidente del Ente Tucumán Turismo y del CFT, y manifestó su "alegría" al respecto.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644636-tcuman-turismo-sergio-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Matías Lammens: "Esperamos 10 millones de turistas en los próximos cuatro años"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:06:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Turismo y Deportes aseguró que este flujo turístico representa unos 28 mil millones de dólares para la Argentina. "Esto habla de cómo funciona el Estado nacional cuando se planifica&amp;amp;rdquo;, dijo. Del acto también participó Pablo Ceriani, presidente de Aerolíneas Argentinas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646365-ministerio-turismo-aerolineas-argentinas-temporada-verano.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comienza la temporada de Refugios de Montaña en Bariloche</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:47:00 -0300</pubDate>
		<description>El Refugio Agostino Rocca, junto con el Berghof, el López y Jakob, son los paradores elegidos por los visitantes que buscan el trekiing de alta montaña para contemplar las vistas panorámicas y las comididades que ofrecen estas paradas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646433-temporada-refugios-montana-bariloche.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comienza la temporada de Refugios de Montaña en Bariloche</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:26:00 -0300</pubDate>
		<description>El Refugio Agostino Rocca, junto con el Berghof, el López y Jakob, son los paradores elegidos por los visitantes que buscan el trekiing de alta montaña para contemplar las vistas panorámicas y las comididades que ofrecen estas paradas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646433-temporada-refugios-montana-bariloche.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comienza la temporada de Refugios de Montaña en Bariloche</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:34:00 -0300</pubDate>
		<description>El Refugio Agostino Rocca, junto con el Berghof, el López y Jakob, son los paradores elegidos por los visitantes que buscan el trekiing de alta montaña para contemplar las vistas panorámicas y las comididades que ofrecen estas paradas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646433-temporada-refugios-montana-bariloche.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Hay mucho interés por la Argentina” en el plano turístico internacional</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:59:00 -0300</pubDate>
		<description>&amp;amp;ldquo;Hay que seguir trabajando, estamos turísticamente en Argentina con un gran presente, pero con un mejor futuro&amp;amp;rdquo;, aseguró el presidente de la Federación Argentina de Asociaciones de Empresas de Viajes y Turismo (FAEVYT), quien además analizó la coyuntura turística nacional, de cara a la temporada de verano.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646492-andres-deya-turismo-interes-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este jueves comienzan los servicios regulares del Tren de las Sierras a Capilla del Monte</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:16:00 -0300</pubDate>
		<description>Hasta el momento, los servicios desde Córdoba culminaban en la localidad de Valle Hermoso, ahora se sumarán cinco estaciones: La Falda, Huerta Grande, La Cumbre, San Esteban y Capilla del Monte, lo que permite extender a 90 la cantidad de paradas recuperadas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646598-turismo-trenes-sierras-de-cordoba.html</link>
	</item>
</channel>