<channel>
	<item>
		<title>Ecointensa: ¿es lógico defender la libre contaminación de los ríos?</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 13:57:00 -0300</pubDate>
		<description>Argentina es uno de los 193 países que adhirieron a los Objetivos de desarrollo sostenible, entre los cuales está la necesidad de mejorar la calidad del agua.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646267-ecointensa--contaminacion-rios.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El sector cooperativo explica cerca del 10% del PBI</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 13:44:00 -0300</pubDate>
		<description>En la Argentina está integrado por 12.283 cooperativas y 3.694 mutuales con matrículas vigentes, de acuerdo a información brindada por el Instituto Nacional de Asociativismo y Economía Social (Inaes).</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202107/559949-el-sector-cooperativo-explica-cerca-del-10-del-pbi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con 100 propuestas de gestión para el desarrollo cultural, finalizó el encuentro en el CCK</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 13:42:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante el evento se priorizó la agenda sobre defensa y la creación de trabajos de calidad, el incremento de la capacidad de exportación y el fortalecimiento de la mirada federal.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646257-propuestas-gestion-desarrollo-cultural-congreso-cck.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dan a conocer el veredicto por crimen "a traición" de un grafitero asesinado a tiros</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 13:38:00 -0300</pubDate>
		<description>Tanto la abogada de la familia de la víctima como el fiscal pidieron que Cristian Arbaje sea condenado por el delito de "homicidio agravado con alevosía".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646263-veredicto-crimen-grafitero.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Justicia advirtió que Milei no entregó la suficiente cantidad de boletas</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 13:03:00 -0300</pubDate>
		<description>La Justicia Electoral detalló que La Libertad Avanza (LLA) "ha presentado sus fajos con una cantidad sustancialmente menor", y además afirmó que con ese número no alcanzan a cubrir las mesas de los municipios. Cuántos millones de pesos pagó el Estado a cada una de las alianzas para la impresión de boletas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646260-la-libertad-avanza-boletas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Revelaron que el programa de Milei implica “un encarecimiento de la vida cotidiana"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 12:59:00 -0300</pubDate>
		<description>De acuerdo a un informe del Centro de Economía Política Argentina, el salario indirecto de apoyo del Estado en transporte, tarifas, educación pública y gratuita, medicamentos gratis de PAMI y salud pública supera en 181% al gasto familiar de la clase media baja.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646259-salario-indirecto.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>David Lebón y una cita con la historia del mejor rocanrol argentino</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 12:56:00 -0300</pubDate>
		<description>El  músico celebró los 50 años desde su debut solista con un concierto en el teatro Ópera bautizado como "Herencia Lebón", que contó invitados como Rubén Rada y Sonia Álvarez y en el que recordó su etapa en Serú Girán con "Sin vos voy a estallar", "Frecuencia modulada".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646249-david-lebon-teatro-pera-rocanrol-argentino.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mazzina manifestó "bronca, indignación e injusticia" por el crimen de una referente trans</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 12:45:00 -0300</pubDate>
		<description>"A Zoe López la mató brutalmente su pareja. Era la administradora del Hotel Gondolín, un hogar que salvó la vida de cientos de compañeras", escribió la funcionaria en su cuenta de la red social X. Prometió luchar para que se haga justicia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646258-diana-zoe-lopez-garcia-transfemicidio-ayelen-mazzina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El filme peruano "Kinra" fue el ganador del Festival de Cine de Mar del Plata</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 12:39:00 -0300</pubDate>
		<description>La película dirigida por Marco Panatonic, se alzó con el Astor de Oro de la Competencia Internacional de la 38va. edición del Festival de Mar del Plata.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646243-festival-cine-mar-del-plata-ganadora-pelicula.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Tenemos que ir a un nuevo pacto federal"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:59:00 -0300</pubDate>
		<description>"Siento que nosotros somos una Nación que tenemos además una bandera, valores y un sistema de vida que nos identifica, que no es sálvese quien pueda", dijo el candidato de Unión por la Patria en una entrevista con unos 70 medios de canales y diarios del interior.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646255-massa-pacto-federal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Taylor Swift brilló en su segunda noche en River</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:52:00 -0300</pubDate>
		<description>La popular cantante presentó &amp;amp;ldquo;The Eras Tour&amp;amp;rdquo;, un espectáculo de alto impacto audiovisual que se extiende por más de tres horas y donde repasa su exitosa historia musical.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646252-taylor-swift.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Rechazo absoluto" de Paleo a exmilitares que revindicaron el uso de los Falcon verde</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:40:00 -0300</pubDate>
		<description>Para el jefe del Ejército y del Estado Mayor Conjunto de las Fuerzas Armadas, las expresiones del Capitán Retirado Iván Volante, compartidas por la candidata a Vicepresidenta de LLA, Victoria Villerruel, son "irresponsables, falaces y malintencionadas".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646210-paleo-rechazo-exmilitares-falcon-verde.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Messi ya está en Argentina para la última doble fecha del año de las Eliminatorias</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:22:00 -0300</pubDate>
		<description>El astro arribó al país procedente de Miami para sumarse al seleccionado argentino que enfrentará a Uruguay y Brasil en los últimos dos partidos del año por las Eliminatorias Sudamericanas del Mundial 2026.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646256-messi-llego-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Al menos 40 obreros atrapados tras el derrumbe de un túnel en construcción en la India</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:12:00 -0300</pubDate>
		<description>El túnel de 4,5 kilómetros de largo se está construyendo entre Silkyara y Dandalgaon para conectar los dos importantes santuarios hindúes de Uttarkashi y Yamnotri.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646248-obreros-atrapados-derrumbe-tunel-construccion-india.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Resistencia, una escapada cultural para conocer la "ciudad de las esculturas"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:05:00 -0300</pubDate>
		<description>El Fogón de los Arrieros, la Casa Museo Fabriciano Gómez y la Rambla del Arquitecto paisajista Pradial Gutiérrez son tres de los paseos reomcomendados para conteplar la capital chaqueña, a 25 kilómetros del río Paraná.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646253-resistencia-cultural-ciudad-de-las-esculturas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vélez elige su próximo presidente entre tres candidatos</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:01:00 -0300</pubDate>
		<description>Compiten tres listas: "Primero Vélez" (Fabián Berlanga-Augusto Costa); "Unidad Velezana" (Gastón Aimaro-Alejandro Gaudio) y "La V Azulada" (Eduardo &amp;amp;#39;Lalo&amp;amp;#39; Rado-Miguel Tranchida). Definen quién sucederá a Sergio Rapisarda.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646254-velez-elige-su-proximo-presidente-entre-tres-candidatos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Grandes ídolos del deporte apoyaron la candidatura de Sergio Massa de cara al balotaje</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 10:22:00 -0300</pubDate>
		<description>Referentes de distintas disciplinas difundieron "En un hecho político inédito, por primera vez desde el retorno a la democracia" según expresa el propio texto, un comunicado en respaldo al ministro de Economía y candidato presidencial de Unión por la Patria.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646203-figuras-deporte-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un bombardeo a una sede de la ONU en Gaza dejó varios muertos y heridos</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 10:18:00 -0300</pubDate>
		<description>Ocurrió en una de los establecimientos que había sido evacuada por sus empleados y ocupada por cientos de palestinos desplazados. El programa de la organización denunció que hubo un "número significativo de muertos y heridos", al tiempo que exige detener "la tragedia en curso de civiles muertos y heridos atrapados en este conflicto".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646251-bombardeo-onu-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Morales a Macri: "Tu enfermedad es la ambición de poder, querés a un loco para manejar"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 09:42:00 -0300</pubDate>
		<description>El sábado a la noche, el expresidente señaló irónicamente en sus redes que el gobernador jujeño votará al mismo candidato que Milagro Sala. "Tenés que estar muy enfermo Mauricio Macri para que saques un tweet así a este hora", contestó en sus redes sociales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646250-morales-macri.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aviones israelíes bombardean Siria tras lanzamientos de cohetes</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 08:54:00 -0300</pubDate>
		<description>El sábado, el Ejército de Israel informó que dos proyectiles lanzados desde Siria cayeron en zonas no habitadas del Golán, anexada durante la guerra árabe-israelí de 1967 en 1981, lo que activó las sirenas de alerta en esa región, y el argumento que desplegó Israel para justificar el bombardeo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646247-israel-bombardeo-siria.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"No es seguro que Macri, eventualmente, pueda gobernar en las sombras de Milei"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:27:00 -0300</pubDate>
		<description>Según una investigadora del Conicet y docente en el Instituto de Altos Estudios Sociales (IDAES) de la Universidad Nacional de San Martín (UNSAM) es una incógnita el futuro del expresidente en la coalición liderada por LLA.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646269-macri-milei-gobierno.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel bombardeó Gaza e incrementó los ataques cerca del gran hospital</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:21:00 -0300</pubDate>
		<description>Las autoridades alertaron por la falta de electricidad y provisiones en la unidad sanitaria, donde se encuentran atrapados miles de médicos, pacientes y desplazados por la escalada militar israelí.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646266-combates-hospital-gaza-netanyahu-alto-el-fuego.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Homenajearon a "Dibu" Martínez por su premio al mejor arquero del mundo</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:08:00 -0300</pubDate>
		<description>Antes del inicio del partido en el que los de Birmingham le ganaron a Fulham por 3-1,  el "Dibu" ingresó junto a su hijo Santi y ofreció el premio Lev Yashin a los hinchas en el estadio Villa Park, que ganó en la última gala del Balón de Oro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646268-dibu-martinez.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Taylor Swift brilló en su segunda noche en River</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:07:00 -0300</pubDate>
		<description>La popular cantante presentó &amp;amp;ldquo;The Eras Tour&amp;amp;rdquo;, un espectáculo de alto impacto audiovisual que se extiende por más de tres horas y donde repasa su exitosa historia musical.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646252-taylor-swift.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Partido Popular se movilizó contra Sánchez y la amnistía de independentistas catalanes</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:06:00 -0300</pubDate>
		<description>Más de 80 mil manifestantes protestaron bajo el lema "No a la amnistía" y "No más desigualdad regional", en repudio a la sanción de la ley y defensa a los condenados por un fallido intento de secesión de Cataluña en 2017.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646261-espana-pp-sanchez-amnistia-independentistas-catalanes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Organizaciones  No Gubernamentales reivindicaron el "pacto democrático" del Nunca Más</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 14:03:00 -0300</pubDate>
		<description>Son 28 entidades que luchan por distintas causas, desde Greenpeace hasta la Fundación Huésped. Firmaron un comunicado en el que subrayaron que en los años de democracia "hemos aprendido a respetar las diferencias, a valorar la pluralidad de voces y a preferir el diálogo a la violencia".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646264-ongs-balotaje-nunca-mas-democracia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>San Lorenzo venció 1-0 a Defensa y Justicia y sigue con la mira puesta en la  Libertadores</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:34:00 -0300</pubDate>
		<description>Gonzalo Maroni marcó en el complemento el tanto para el equipo dirigido por Rubén Insúa, con esta victoria, el "Ciclón" cortó una racha de 11 partidos sin ganar.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646191-futbol-copa-liga-defensa-y-justicia-florencio-varela-san-lorenzo-cruce-libertadores.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una pyme de San Fernando diseña y construye nuevos refugios de Argentina en la Antártida</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:05:00 -0300</pubDate>
		<description>Las unidades serán instaladas en cercanías de la Base Esperanza y la Base Belgrano II en la ruta desde hacia el Polo Sur.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646274-pyme-san-fernando-refugios-antartida.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un encuentro musical y literario para rescatar las letras y la música del Riachuelo</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:03:00 -0300</pubDate>
		<description>La semana pasada más de 40 artistas compartieron en vivo música y lecturas inspiradas en el Matanza Riachuelo, como parte del trabajo conjunto desarrollado por Acumar y el Ministerio de Cultura de Nación para poner en valor el patrimonio cultural de la Cuenca.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646277-un-encuentro-musical-y-literario-para-rescatar-las-letras-y-la-musica-del-riachuelo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras 48 años, comienza en Rosario el juicio de lesa humanidad por la causa "Villazo"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:33:00 -0300</pubDate>
		<description>Serán juzgados una veintena de responsables civiles y del Estado por los delitos de "privación ilegítima de libertad, torturas, asociación ilícita y homicidios" cometidos contra trabajadores metalúrgicos y ciudadanos de Villa Constitución que se movilizaron en 1975.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646272-juicio-lesa-humanidad-villazo-rosario.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vientos de "guerra" entre peruanos e inmigrantes en Lima</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:33:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras la llegada en los últimos años de 1,6 millones de venezolanos que escapan de la crisis de su país, se han suscitado polémicas en relación a hechos delictivos adjudicados a bandas de esa nacionalidad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646275-guerra-peruanos-e-inmigrantes-lima.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Madres Cuidadoras de la cultura Qom, una experiencia de recuperación e interculturalidad</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:25:00 -0300</pubDate>
		<description>El trabajo comenzó en 1985, cuando 20 mujeres Qom comenzaron a reunirse y pensar qué hacer frente al aislamiento que vivían sus niñas y niños en las aulas por no hablar castellano. Hoy acompañan a los niños de su comunidad en las aulas hace 33 años para garantizar la integración en el sistema educativo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646273-madres-cuidadoras-cultura-qom-chaco.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Homenaje para "Dibu" Martínez en el triunfo de Aston Villa</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:09:00 -0300</pubDate>
		<description>Antes del inicio del partido en el que los de Birmingham le ganaron a Fulham por 3-1,  el "Dibu" ingresó junto a su hijo Santi y ofreció el premio Lev Yashin a los hinchas en el estadio Villa Park, que ganó en la última gala del Balón de Oro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646268-dibu-martinez.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Definen a la referente trans asesinada como "la gran madre de una enorme familia"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 15:39:00 -0300</pubDate>
		<description>La víctima era presidenta en el Hotel Gondolín que alberga a la comunidad travesti-trans, donde desarrollaba su vocación por "acompañar, escuchar y comprender".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646258-diana-zoe-lopez-garcia-transfemicidio-ayelen-mazzina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las cooperativas recibieron financiamiento récord por $9,5 billones</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 15:29:00 -0300</pubDate>
		<description>"Durante los últimos tres años, hemos otorgado financiamientos por un total de $9.596.508.631,23, beneficiando a 795 proyectos productivos", dijo Gisela Bustos, Directora de Fomento y Evaluación de Proyectos de Inaes, en diálogo con Télam.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646265-cooperativas-financiamiento-record.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Apelan al pasado para tratar de sacar del centro la inestabilidad emocional de Milei"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 15:14:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de Unión por la Patria criticó a a la oposición que, ante la posibilidad de perder el balotaje, "instala la sospecha" sobre el resultado electoral. "Yo estoy dispuesto a hacerme un psicofísico, no sé si el otro candidato se anima", dijo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646271-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Messi ya está en Argentina para la última doble fecha del año de las Eliminatorias</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 15:01:00 -0300</pubDate>
		<description>El astro arribó al país procedente de Miami para sumarse al seleccionado argentino que enfrentará a Uruguay y Brasil en los últimos dos partidos del año por las Eliminatorias Sudamericanas del Mundial 2026.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646256-messi-llego-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aliados acompañarán a Massa en el debate, pero el PRO no estará junto a Milei</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:28:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato a presidente por Unión por la Patria estará acompañado en el intercambio de ideas por referentes partidarios aliados, gobernadores, sindicalistas, funcionarios nacionales y empresarios, mientras que el de La Libertad Avanza contará con el apoyo de los dirigentes de su espacio pero no de parte de la coalición de Juntos por el Cambio.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646285-debate-balotaje-massa-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Nadine", la poesía como espacio de disputa y de deconstrucción del canon patriarcal</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:16:00 -0300</pubDate>
		<description>El libro cuenta la historia de una joven asesinada que, aún fallecida, busca desentrañar su propio feminicidio, a través de la voz de una autora potente y concisa, en un libro que ingresa al circuito editorial argentino luego de alzarse con los premios Jabuti de Poesía y Libro del año 2022 en su país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646280-luiza-romao-poesia-disputa-canon-patriarcal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los Caligaris y La Delio Valdez, juntos en una versión de un clásico de Gilda</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:15:00 -0300</pubDate>
		<description>"No es mi despedida" fue grabado en octubre de 2022 en el Estadio Monumental de Alta Córdoba, donde Los Caligaris celebraron sus 25 años de trayectoria con el show "Veinticirco: nunca es tarde para ser un niño".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646281-los-caligaris-y-la-delio-valdez-juntos-en-una-version-de-un-clasico-de-gilda.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Querellaron a Uribe ante la justicia argentina para "desmantelar la impunidad" en Colombia</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:12:00 -0300</pubDate>
		<description>Familiares de las víctimas de ejecuciones extrajudiciales cometidas por miembros del Ejército de Colombia presentaron una querella contra el expresidente colombiana ante la Justicia argentina. "Estamos aquí para visibilizar y así desmantelar la impunidad y el negacionismo que hay en nuestro país", dijo Laura Piña.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646262-falsos-positivos-colombia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cientos de peregrinos celebraron los 16 años de la beatificación de Ceferino Namuncurá</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:10:00 -0300</pubDate>
		<description>Llegaron este fin de semana al paraje San Ignacio, en Neuquén, al santuario donde descansan los restos del santo, y, bajo el lema "Con Ceferino, manos tendidas de Dios para todos&amp;amp;rdquo;, realizaron una fiesta popular para honrar al religioso mapuche también conocido como el "Lirio de la Patagonia".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646279-neuquen-san-ignacio-ceferino-namuncura-beatificacion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Justicia advirtió que Milei no entregó la suficiente cantidad de boletas</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:09:00 -0300</pubDate>
		<description>La Justicia Electoral detalló que La Libertad Avanza (LLA) "ha presentado sus fajos con una cantidad sustancialmente menor", y además afirmó que con ese número no alcanzan a cubrir las mesas de los municipios. Cuántos millones de pesos pagó el Estado a cada una de las alianzas para la impresión de boletas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646260-la-libertad-avanza-boletas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Declarará el forense que realizó la autopsia en el femicidio de Marianela Rago Zapata</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:55:00 -0300</pubDate>
		<description>El profesional brindará su testimonio en el juicio contra Franciso Amador, único imputado por el crimen de la joven de 23 años, quien fue hallada degollada y con 23 puñaladas en el interior de su departamento del barrio porteño de Balvanera el pasado 27 de junio de 2010.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646284-marianela-rago-zapata-juicio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Macri cargó contra Morales y el gobernador afirmó que "tendría que estar preso"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:53:00 -0300</pubDate>
		<description>El sábado a la noche, el expresidente señaló irónicamente en sus redes que el gobernador jujeño votará al mismo candidato que Milagro Sala. "Tenés que estar muy enfermo Mauricio Macri para que saques un tweet así a este hora", contestó en sus redes sociales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646250-morales-macri.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Colón goleó a Talleres y quedó en zona clasificatoria a la fase final</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:52:00 -0300</pubDate>
		<description>El Sabalero se impuso como local por 3 a 0 ante el conjunto cordobés con goles de Baldomero Perlaza (5m PT), Ramón Ábila (8m PT) y Tomás Galván (13m ST), en el cotejo que se disputó en el Cementerio de los Elefantes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646186-futbol-copa-liga-colon-santa-fe-talleres-cordoba-sin-errores.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Boca le ganó a Newell's sobre el final para cerrar el año ante su gente con una alegría</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:44:00 -0300</pubDate>
		<description>Con un tanto de penal de Merentiel (44m ST), el "Xeneize" salió de la mala racha en La Bombonera, aunque no le alcanzó para clasificar a los cuartos de final del certamen y también es prácticamente imposible ingresar a la Copa Libertadores por esta vía.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646198-boca-copa-de-la-liga-newells-la-bombonera-futbol.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El ciclo "El Teatro Nacional Cervantes produce en el país" finaliza junto al mar</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:38:00 -0300</pubDate>
		<description>La emblemática sala nacional llevará a Villa Gesell una obra adaptada por el director Ezequiel de Almeida, residente en la localidad de Mar Azul, de ese partido costero.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646283-el-ciclo-el-teatro-nacional-cervantes-produce-en-el-pais-finaliza-junto-al-mar.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sergio Bizzio y la historia del escritor que por su ego terminó entre caníbales</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:29:00 -0300</pubDate>
		<description>En su novela nueva el autor de "Rabia" explora los deseos de un personaje deseoso de saber cómo lleva el mundo la noticia de su muerte.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646276-sergio-bizzio-novela-escritor.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Llega el tomo 3 de una investigación de la Iglesia sobre la violencia política de los 70</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:58:00 -0300</pubDate>
		<description>"La verdad los hará libres. Interpretaciones sobre la Iglesia en la Argentina 1966.1983" es el título del tomo 3 de la obra realizada por teólogos e historiadores como Carlos María Galli, Luis Liberti, Juan Durán y Federico Tavelli, entre otros.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646374-libro-episcopado-violencia-dictadura.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Sólo aquellos que van a escucharse a sí mismos les molesta la tos"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:42:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato a presidente, junto al intendente municipal Nicolás Mantegazza, visitó el Centro Operativo de Prevención de la localidad bonaerense y se volvió a referir al debate del domingo, tras las declaraciones de Milei en las que afirmó que "hubo un coro de tosedores" para intentar que se desbordara.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646393-massa-milei-respuesta-tos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos hoteles de Montevideo le negaron el alojamiento a Roger Waters</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:39:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras que el músico diera a entender que el propio gobierno israelí podría ser el responsable de los ataques del 7 de octubre, que luego justificarían una serie de bombardeos sobre la Franja de Gaza, al menos cuatro establecimientos hoteleros rioplatenses le negaron el alojamiento y él lo atribuyó al Lobby de Israel.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646391-buenos-aires-montevideo-alojamiento-roger-waters.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Agustín Rossi reivindicó la participación estatal en la actividad petrolera</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:33:00 -0300</pubDate>
		<description>El jefe de Gabinete bregó por "un desarrollo energético soberano, que genere trabajo genuino", y recordó que "YPF, Comodoro y sus trabajadores crecieron de la mano".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646389-rossi-comodoro-rivadavia-participacion-estatal-actividad-petrolera.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los argentinos "comprenden la importancia de un sector público que impulse el desarrollo"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:19:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador de la provincia de Buenos Aires, Axel Kicillof, criticó este lunes la postura anti estado del candidato presidencial de La Libertad Avanza, Javier Milei, al encabezar la inauguración de la nueva Estación Transformadora de Vivoratá, en Mar Chiquita.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646372-kicillof-importancia-sector-publico.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Abrió la inscripción al CBC para ingresar a la UBA en 2024</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:17:00 -0300</pubDate>
		<description>El proceso tiene tres pasos: pre-inscripción online, presentación de la documentación, y selección de sede y turno en la web del CBC. Dónde consultar la guía para inscribirse.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646390-inscripcion-cbc-uba-2024.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Veteranos acusan a Milei de "desconocer" mandato constitucional sobre Malvinas</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:07:00 -0300</pubDate>
		<description>Desde la Dirección de Veteranos de Guerra de Río Negro aseguraron que la postura del candidato libertario desconoce también la resolución de Naciones Unidas sobre colonialismo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646361-veteranos-malvinas-rio-negro-mandato-constitucion-malvinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La diabetes impacta en la fertilidad femenina, pero los efectos se pueden revertir</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:59:00 -0300</pubDate>
		<description>Especialistas explicaron a Télam que las alteraciones se normalizan si la persona trata la enfermedad -ya sea con cambios de hábitos o medicación- y logra mantener niveles normales de glucosa. La patología afecta a una de cada 10 adultas y adultos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646386-salud-dia-mundial-diabetes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Recrudecen los combates cerca de hospitales y la ONU avisa que suspenderá sus operaciones</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:56:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Defensa israelí aseguró que Hamas ya "perdió el control" de hecho de Gaza ante el avance militar israelí, mientras que la decisión de Naciones Unidas se debe a la falta de combustible ya que que el gobierno de Netanyahu no permite el ingreso de ese insumo, lo cual dejó fuera de servicio a los hospitales del norte del territorio.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646364-onu-israel.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Empezó el juicio por crímenes de lesa humanidad contra trabajadores de Rosario</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:54:00 -0300</pubDate>
		<description>Son juzgados una veintena de responsables civiles y del Estado por los delitos de "privación ilegítima de libertad, torturas, asociación ilícita y homicidios" cometidos contra trabajadores metalúrgicos y ciudadanos de la localidad de Villa Constitución que se movilizaron en 1975.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646272-juicio-lesa-humanidad-villazo-rosario.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Acusan a Milei de desconocer del funcionamiento del Estado y las relaciones comerciales</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:38:00 -0300</pubDate>
		<description>Funcionarios de distintas áreas y analistas señalaron errores en los planteos del candidato libertario en su confrontación con el de Unión por la Patria.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646384-milei-balotaje-desconocimiento-estado-relaciones-comerciales.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Roberto Goyeneche recupera su voz entre "Las formas de la noche"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:35:00 -0300</pubDate>
		<description>La vida y obra del cantante de tango se erige desde aportes de familiares, colegas y amistades en un documental donde su sobrino-nieto, el cineasta Marcelo Goyeneche, consigue reponer con admiración y cariño a quien define como &amp;amp;ldquo;un personaje único de una noche porteña que ya no existe&amp;amp;rdquo;.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646382-roberto-goyeneche-recupera-su-voz-entre-las-formas-de-la-noche.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alberto Fernández visitó las nuevas instalaciones de la UTN en Morón</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:28:00 -0300</pubDate>
		<description>Las obras posibilitarán dar respuesta al aumento de la matrícula de todas las carreras de ingeniería de esa casa de altos estudios, al ampliar su capacidad en un 30 por ciento. Demandaron una inversión de 210 millones de pesos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646341-alberto-fernandez-utn-haedo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>De Pedro advirtió que hay un "negacionismo peligroso" y "mucho discurso de odio"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:28:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro del Interior se pronunció en el marco de la entrega de unos premios de un concurso de escritura. "En memoria, verdad y justicia no se puede matar, no se puede asesinar, no se puede exterminar al que piensa distinto", enfatizó.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646383-de-pedro-negacionismo-peligroso-discurso-de-odio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alfonsín vaticinó que "muchos más radicales votarán a Massa" tras lo visto en el debate</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:24:00 -0300</pubDate>
		<description>El embajador en España definió los comicios del domingo como "la elección más dramática desde 1983" porque "está en juego la convivencia democrática".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646371-ricardo-alfonsin-radicales-voto-massa-elecciones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa difundió un nuevo spot: "Viene la Argentina que estábamos esperando"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:21:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato presidencial de UxP compartió en sus redes sociales un nuevo spot de campaña en el que se advierte la frase "no dejes que te la quiten", en alusión a las propuestas de LLA, con imágenes donde se ve un tren argentino, un avión de Aerolíneas Argentinas, y también la insignia de YPF.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646381-massa-spot-redes-sociales.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nijinsky, el genio loco e ícono queer que revolucionó la danza clásica</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:12:00 -0300</pubDate>
		<description>El libro editado por el sello Rara Avis recupera el pensamiento y el lenguaje poético del descollante bailarín ruso-polaco, un genio atormentado por la esquizofrenia que en sólo diez años de carrera transformó la historia de la danza clásica para terminar su carrera en forma abrupta y entrando y saliendo de instituciones psiquiátricas durante 33 años.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646378-nijinsky-cuadernos-publicacion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La inflación se moderó al 8,3% en octubre, tras un bimestre con tasas de dos dígitos</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:02:00 -0300</pubDate>
		<description>El índice de precios al consumidor se ubicó por debajo de los registros de septiembre y agosto. En los primeros diez meses del año, la inflación minorista acumula una suba de 120 por ciento.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646369-precios-inflacion-indec-octubre.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un libro de Osvaldo Aguirre que revisa el rol del periodismo ante la dictadura</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:56:00 -0300</pubDate>
		<description>En su publicación más reciente, el periodista y escritor aborda la responsabilidad de las empresas periodísticas y el consenso mayoritario de las redacciones respecto al golpe del 24 de marzo de 1976. Rescatando la figura de Luis María Castellanos, el texto describe minuciosamente la actitud editorial y sus relaciones con los servicios de inteligencia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646377-osvaldo-aguirre-libro-periodismo-ante-dictadura.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Barrientos: rock, folclore, creaciones y tributos en la misma "línea cancionística"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:51:00 -0300</pubDate>
		<description>En menos de un año el compositor, guitarrista y cantante publicó dos álbumes &amp;amp;ldquo;Bermejo From Hell&amp;amp;rdquo;, un notable y rabioso cancionero de guitarra y voz producido por Lisandro Aristimuño y &amp;amp;ldquo;Caseros, Tanguito x Barrientos&amp;amp;rdquo;, en homenaje a Tanguito.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646373-rock-folclore-creaciones-y-tributos-en-la-misma-linea-cancionistica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Sólo a aquellos que van a escucharse a sí mismos les molesta la tos"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:18:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato a presidente, junto al intendente municipal Nicolás Mantegazza, visitó el Centro Operativo de Prevención de la localidad bonaerense y se volvió a referir al debate del domingo, tras las declaraciones de Milei en las que afirmó que "hubo un coro de tosedores" para intentar que se desbordara.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646393-massa-milei-respuesta-tos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Para Milei, el acuerdo con Macri es "fundamental" para tratar de ganar en las urnas</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:05:00 -0300</pubDate>
		<description>"Muchos sectores fidelizados de JxC miran con cariño las ideas de LLA", afirmó el candidato libertario, y agregó que "la generosidad de (Patricia) Bullrich y Macri es de un enorme gesto patriótico. Ellos están comprometidos por la lucha por la república".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646392-milei-acuerdo-macri-balotaje-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los huevos en una sola canasta</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:57:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras el debate presidencial de este domingo, analizamos el mismo y vemos las posibilidades del país a futuro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646396-los-huevos-en-una-sola-canasta.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa llamó a tener fuerzas de seguridad "mejor pagas" y que la justicia "haga su tarea"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:53:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato a presidente, junto al intendente municipal Nicolás Mantegazza, visitó el Centro Operativo de Prevención de la localidad bonaerense y destacó también la implementación del programa de Seguridad Ciudadana por el que se invertirán más de 40 mil millones de pesos para reforzar el "sistema de cámaras de seguridad".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646393-massa-milei-respuesta-tos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detienen a cuatro integrantes de Sendero Luminoso, incluido un hijo del líder</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:29:00 -0300</pubDate>
		<description>Las capturas de los mandos senderistas tuvieron lugar en el Valle de los ríos Apurímac, Ene y Mantaro (Vraem) en un operativo conjunto de policías y militares.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646395-peru-sendero-luminoso.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Distintas voces de la cultura argentina llamaron a votar contra Milei en el balotaje</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:22:00 -0300</pubDate>
		<description>Escritores e intelectuales emitieron un comunicado titulado "Votamos contra Milei" en el que expresaron su repudio absoluto a la candidatura presidencial del líder de la La Libertad Avanza, a quien calificaron como "un Bolsonaro en ciernes".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646388-llamado-voto-contra-milei-apoyo-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa llamó a tener fuerzas de seguridad "mejor pagas" y que la justicia "haga su tarea"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:20:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato a presidente, junto al intendente municipal Nicolás Mantegazza, visitó el Centro Operativo de Prevención de la localidad bonaerense y destacó también la implementación del programa de Seguridad Ciudadana por el que se invertirán más de 40 mil millones de pesos para reforzar el "sistema de cámaras de seguridad".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646393-massa-milei-respuesta-tos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno bonaerense y los docentes seguirán este martes la discusión salarial</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:10:00 -0300</pubDate>
		<description>Según se informó oficialmente, se dispuso un cuarto intermedio, ya qu no se pudo arribar a un acuerdo para superar la propuesta expresada.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646394-gobierno-bonaerense-docentes-discusion-salarial.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Repudio a una publicación de Lilia Lemoine que reproduce un llamado a la insurrección</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:45:00 -0300</pubDate>
		<description>Organismos de derechos humanos cuestionaron a Lemoine, quien difundió un video en redes sociales en el que replica un llamado a las fuerzas militares lanzado por un referente de la ultraderecha de Mar del Plata.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646400-repudio-a-una-publicacion-de-lilia-lemoine-que-reproduce-un-llamado-a-la-insurreccion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa llamó a tener fuerzas de seguridad "mejor pagas" y que la justicia "haga su tarea"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:42:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato a presidente, junto al intendente municipal Nicolás Mantegazza, visitó el Centro Operativo de Prevención de la localidad bonaerense y destacó también la implementación del programa de Seguridad Ciudadana por el que se invertirán más de 40 mil millones de pesos para reforzar el "sistema de cámaras de seguridad".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646393-massa-milei-respuesta-tos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Distintas voces de la cultura argentina llamaron a votar contra Milei en el balotaje</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:41:00 -0300</pubDate>
		<description>Escritores e intelectuales emitieron un comunicado titulado "Votamos contra Milei" en el que expresaron su repudio absoluto a la candidatura presidencial del líder de la La Libertad Avanza, a quien calificaron como "un Bolsonaro en ciernes".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646388-llamado-voto-contra-milei-apoyo-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los huevos en una sola canasta</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:39:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras el debate presidencial de este domingo, analizamos el mismo y vemos las posibilidades del país a futuro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646396-los-huevos-en-una-sola-canasta.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Para López Obrador, Milei es un "facho ultra conservador"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:50:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente mexicano criticó al candidato de La Libertad Avanza y le cuestiónó sus duras declaraciones sobre el Papa Francisco, a quien calificó como uno de los Pontífices "más apegdo a la doctrina del amor al prójimo y de la defensa de los pobres".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646376-lopez-obrador-milei-papa-francisco-fascismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La diabetes impacta en la fertilidad femenina, pero los efectos se pueden revertir</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:41:00 -0300</pubDate>
		<description>Especialistas explicaron a Télam que las alteraciones se normalizan si la persona trata la enfermedad -ya sea con cambios de hábitos o medicación- y logra mantener niveles normales de glucosa. La patología afecta a una de cada 10 adultas y adultos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646386-salud-dia-mundial-diabetes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Expertos dicen que "se respetó la dignidad" de la beba que murió tras una batalla judicial</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:06:00 -0300</pubDate>
		<description>El tratamiento de la niña de 8 meses, que sufría una enfermedad mitocondrial incurable, fue interrumpido el domingo tras la decisión del tribunal de apelación británico y esta decisión generó polémicas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646398-expertos-dignidad-beba-britanica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Secuestraron 418 kilos de cocaína ocultos en un camión cargado con cemento a granel</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:25:00 -0300</pubDate>
		<description>La incautación se produjo durante un operativo llevado a cabo sobre la ruta nacional 34, en el marco de una investigación del fiscal de Casos Complejos de Salta, que seguía los pasos de una organización narcocriminal con base en Jujuy.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646403-secuestro-418-kilos-cocaina-en-un-camion-salta.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una nueva lectura de la obra de Pablo Picasso en el Reina Sofía de Madrid</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Como cierre del año en el que se cumple medio siglo de su muerte será recordado, desde este miércoles, con una muestra titulada "Picasso 1906" que explora desde el presente aquella fecha en la búsqueda de "lo primordial" que lo llevó a trabajar en los registros del cuerpo, la forma e interculturalidad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646385-una-nueva-lectura-de-la-obra-de-pablo-picasso-en-el-reina-sofia-de-madrid.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Presencia récord de fabricantes argentinos de maquinaria agrícola en la feria Agritechnica</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:19:00 -0300</pubDate>
		<description>La delegación nacional actual está compuesta por 29 empresas del sector y organismos y entidades claves como la Cámara Argentina de Fabricantes de Maquinaria Agrícola (Cafma), el INTA y la Asociación Argentina de Productores en Siembra Directa.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646397-record-empresas-argentinas-maquinaria-agricola-feria-internacional.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Villa Carlos Paz en alerta roja por la falta de agua a raíz de la sequía</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:18:00 -0300</pubDate>
		<description>La Municipalidad de la localidad serrana emitió hoy un alerta roja por la escases de agua potable y comunicó a sus habitantes que el servicio debe ser utilizado solo para el consumo humano, a raíz de la importante bajante que presenta el Lago San Roque debido a la sequía.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646401-villa-carlos-paz-en-alerta-roja-por-la-falta-de-agua-a-raiz-de-la-sequia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazas de bomba: el principal acusado se negó a declarar y liberaron a dos sospechosos</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:17:00 -0300</pubDate>
		<description>Maximiliano Martínez Radaeli (18), imputado por realizar al menos 30 intimidaciones de colocación de artefactos explosivos en la Casa de Gobierno, en estaciones de trenes y subtes, en despachos de jueces y funcionarios y en el búnker de Unión por la Patria no brindó su testimonio ante el juez Ercolini y seguirá detenido.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646399-casa-gobierno-amenazas-bomba-detenido-declaracion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rosatti: "Hay gente que quiere tener responsabilidades públicas y no leyó la Constitución"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:17:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente de la Corte Suprema de Justicia, en un acto en el Congreso por los 40 años de la recuperación de la democracia y en conmemoración de los 34 años de la Revista Noticias, aseguró que "tampoco se puede decir cualquier cosa" sobre el tema Malvinas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646402-rosatti-corte-suprema-reproche.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Topo Rodríguez criticó que Milei "no considera que las Malvinas sean argentinas"</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:16:00 -0300</pubDate>
		<description>Para el diputado nacional, los dichos del candidato presidencial de La Libertad Avanza coinciden con la concepción de su postulante a canciller, cuando expresó que los kelpers tienen derecho a la autodeterminación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646405-topo-rodriguez-critico-que-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con Kicillof en el panel, se presentó el libro "Muerta o presa" del ataque a Cristina</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:14:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador bonaerense acompañó a los autores y periodistas Irina Hauser y Ariel Zak, y admitió que "revivir el atentado no es fácil para quienes tenemos un vínculo de amor con Cristina, pero este libro es de lectura obligada" porque "todos vivimos de alguna manera esa muerte que estuvo a un milímetro de ocurrir".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646404-libro-ataque-cristina-fernandez-kicillof.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina continúa su puesta a punto con miras al clásico con Uruguay</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:14:00 -0300</pubDate>
		<description>El seleccionado dirigido por Lionel Scaloni ensayará desde las 17 en el predio de Ezeiza en una práctica que permitirá el ingreso de los medios de prensa durante 15 minutos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646411-futbol-eliminatorias-argentina-uruguay-preparacion-clasico-rioplatense-bombonera.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Triunfo de Ferro sobre Peñarol en Caballito</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:54:00 -0300</pubDate>
		<description>En el Héctor Etchart, por la fase regular de la (LNB) el equipo de caballito se llevó la victoria ante el "Milrayitas" por 80 a 73. La competencia continuará este martes con el partido que desde las 21.10 en Formosa jugarán La Unión y San Martín, de Corrientes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646407-basquetbol-liga-nacional-ferro-peniarol-mar-del-plata.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Marcelo Gallardo está en los planes del Al Ittihad de Arabia Saudita</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:53:00 -0300</pubDate>
		<description>Luego de la destitución del técnico portugués, el pasado 8 de noviembre, el conjunto saudí comenzó una búsqueda de entrenadores y luego de evaluar varias opciones, la mejor opción es la del "Muñeco", según reveló el periódico deportivo español AS.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646409-futbol-marcelo-gallardo-candidato-dirigir-al-ittihad-arabia-saudita-karim-benzema.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El drama en Gaza: enterraron a 179 personas en una fosa común</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:47:00 -0300</pubDate>
		<description>"Hay cadáveres esparcidos en los pasillos del complejo hospitalario y las salas refrigeradas de las morgues ya no tienen electricidad", explicó un doctor desde el lugar, donde ya se registraron más de 11.000 muertos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646408-personas-enterradas-fosa-comun-hospital-de-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Repudio a una publicación de Lilia Lemoine que reproduce un llamado a la insurrección</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:39:00 -0300</pubDate>
		<description>Organismos de derechos humanos cuestionaron a Lemoine, quien difundió un video en redes sociales en el que replica un llamado a las fuerzas militares lanzado por un referente de la ultraderecha de Mar del Plata.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646400-repudio-a-una-publicacion-de-lilia-lemoine-que-reproduce-un-llamado-a-la-insurreccion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Entre 800 y 1.000 niños son diagnosticados cada año con diabetes tipo 1 en Argentina</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:39:00 -0300</pubDate>
		<description>Las personas que viven con este tipo de diabetes necesitan la administración diaria de insulina para controlar sus niveles de glucosa en sangre; si no tienen acceso a la insulina su vida corre peligro. Destacan el rol de la familia, amigos y escuela.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646410-diabetes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dan a conocer el veredicto por crimen "a traición" de un grafitero asesinado a tiros</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Tanto la abogada de la familia de la víctima como el fiscal pidieron que Cristian Arbaje sea condenado por el delito de "homicidio agravado con alevosía".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646263-veredicto-crimen-grafitero.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Italia: un nuevo paro general generó malestar entre el gobierno y sindicalistas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:12:00 -0300</pubDate>
		<description>"O hacen marcha atrás o deberé intervenir", advirtió el vicepremier y ministro de Transporte, Matteo Salvini, al secretario general del gremio de transporte luego de anunciar una medida de fuerza que incluye al servicio de taxis y remises.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646406-italia-un-nuevo-paro-general-genero-malestar-entre-el-gobierno-y-sindicalistas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sarmiento empató con Godoy Cruz y no pudo asegurarse aun la permanencia en Primera</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 07:38:00 -0300</pubDate>
		<description>Desde el inicio se vivió un partido trabado y lleno de nervios, ya que ambos necesitaban ganar por diferentes motivos, ambos equipos tuvieron una chance clara para ponerse en ventaja, el marcador terminó 0 a 0.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646313-futbol-copa-liga-sarmiento-junin-godoy-cruz-mendoza-busca-liderazgo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno bonaerense y los docentes continúan la discusión salarial</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 07:29:00 -0300</pubDate>
		<description>La semana pasada no se pudo concretar un acuerdo paritario, ya que los representantes gremiales de los docentes -al igual que los estatales y judiciales- rechazaron la propuesta de mejora salarial del 15%.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646394-gobierno-bonaerense-docentes-discusion-salarial.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Instituto y Barracas Central protagonizaron un entretenido empate</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 07:23:00 -0300</pubDate>
		<description>La "Gloria" y el "Guapo", disputaron un encuentro entretenido e igualaron 0 a 0, en el estadio de Alta Córdoba, válido por la penúltima fecha de la zona A de la Copa de la Liga Profesional.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646315-futbol-copa-liga-instituto-cordoba-barracas-central-liderando-el-descenso.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jorgelina Aruzzi y una obra que apela al humor para explorar los prejuicios</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 06:56:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de un texto que la actriz escribió junto a Guillermo Cacace hace 20 años. Ahora ella la protagoniza y él la dirige cada martes de noviembre a las 20.30 en el Teatro Astros. "¿Por qué hay animales que adoptamos y a otros nos los comemos?", se pregunta Jorgelina en charla con Télam.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646387-aruzzi-animal-humano.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un documental que le pone voz y rostro a los prematuros y sus familias</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 06:30:00 -0300</pubDate>
		<description>Reúne los testimonios de especialistas, padres y los mismos niños que pasaron por el programa de la Maternidad Sardá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646282-video-prematuros-documental-sarda.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un programa para controlar y favorecer el desarrollo de los bebés prematuros</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 06:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Es interdisciplinario y funciona desde 1986 en la Maternidad Sardá. Busca prevenir o detectar tempranamente dificultades para iniciar los tratamientos. Sus creadoras además dictan una diplomatura sobre este tipo de recién nacidos para especialistas de toda América Latina.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646278-semana-prematuro.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con Kicillof en el panel, se presentó el libro "Muerta o presa" del ataque a Cristina</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 23:37:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador bonaerense acompañó a los autores y periodistas Irina Hauser y Ariel Zak, y admitió que "revivir el atentado no es fácil para quienes tenemos un vínculo de amor con Cristina, pero este libro es de lectura obligada" porque "todos vivimos de alguna manera esa muerte que estuvo a un milímetro de ocurrir".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646404-libro-ataque-cristina-fernandez-kicillof.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina se recupera con una victoria ante Japón en la segunda fecha del Mundial Sub 17</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:58:00 -0300</pubDate>
		<description>Los albicelestes se pusieron en ventaja rápido y vencen a los nipones por 2 a 0, con tantos de Claudio Echeverri (5m PT) y de Valentino Acuña (8m PT), en un cotejo que se juega en el estadio Jalak Harupat.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646340-futbol-muncial-juveniles-argentina-busca-triunfo-ante-japon.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cavagliatto cruzó a Macri: “Intentó asfixiar a los clubes para que habiliten a las SAD"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:37:00 -0300</pubDate>
		<description>&amp;amp;ldquo;El ex presidente Mauricio Macri intentó asfixiar a los clubes cuando gobernaba para que habiliten a las SAD. Por suerte, AFA y los clubes resistieron. Ahora, va por lo mismo&amp;amp;rdquo;, completó Cavagliatto.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646416-futbol-presidente-instituto-cordoba-pronuncio-rechazo-macri-clubes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rossi: "Los argentinos no pueden tener un presidente que admire a Thatcher"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:36:00 -0300</pubDate>
		<description>"Este Gobierno logró que por primera vez la Unión Europea junto a la Celac definan a las islas del Atlántico Sur como territorio en disputa. Es un logro diplomático", sostuvo Rossi tras criticar duramente la posición sobre Malvinas del candidato a presidente de Unión por la Patria.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646414-rossi-argentinos-thatcher.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Organizaciones de jubilados realizarán "semaforazo" en apoyo a la fórmula Massa-Rossi</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:33:00 -0300</pubDate>
		<description>La manifestación será llevada a cabo en las inmediaciones del Congreso Nacional desde las 11, donde además se realizará una "volanteada" y se entregarán afiches de los candidatos de UxP.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646413-organizaciones-jubilados-semaforazo-formula-massa-rossi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aumentó el éxodo de palestinos del norte al sur de Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:32:00 -0300</pubDate>
		<description>La ONU estimó en 200 mil el número de personas que dejaron la zona de ataques por la falta de hospitales en el territorio donde están atrapados pacientes, recién nacidos, doctores y desplazados.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646412-exodo-palestinos-gaza-ofensiva-israeli.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cómo y cuándo se podrán comprar los pasajes en trenes de larga distancia para el verano</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:29:00 -0300</pubDate>
		<description>Los tickets, con descuentos del 10% si se adquieren online y del 40% para personas jubiladas, pueden ser comprados en las estaciones cabeceras de Retiro (Mitre y San Martín), Constitución, Once y las 50 estaciones de todo el país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646415-venta-pasajes-trenes-diciembre-enero-febrero.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La provincia de Buenos Aires aumentó un 66% el alcance de su Programa de Diabetes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:29:00 -0300</pubDate>
		<description>El Programa pasó en los últimos 4 años de 47 mil a 78 mil beneficiarios y beneficiarias, e incrementó un 66 por ciento la cantidad de personas que reciben medicación e insumos para controlar esta enfermedad, según informó la cartera bonaerense.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646417-diabetes-buenos-aires.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras reunirse con Zamora, intendentes cordobeses radicales dieron su apoyo a Massa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:23:00 -0300</pubDate>
		<description>Luego de reunise con el gobernador de Santiago del Estero, 25 intendentes radicales del norte de Córdoba decidieron apoyar al candidato a presidente de Unión por la Patria luego de haber apoyado a la candidata de Juntos por el Cambio, Patricia Bullrich.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646419-intendentes-radicales-apoyo-massa-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Riquelme define su lista para las elecciones en Boca el próximo mes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:13:00 -0300</pubDate>
		<description>El ídolo boquense definirá si va como candidato a presidente o seguirá como vice, y develará el nombre de su compañero de fórmula, este martes por la tarde, para las elecciones del próximo 2 de diciembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646420-futbol-boca-elecciones-juan-roman-riquelme-lista-companiero-formula.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina se recupera con una victoria ante Japón en la segunda fecha del Mundial Sub 17</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:12:00 -0300</pubDate>
		<description>Los albicelestes se pusieron en ventaja rápido y vencen a los nipones por 2 a 0, con tantos de Claudio Echeverri (5m PT) y de Valentino Acuña (8m PT), en un cotejo que se juega en el estadio Jalak Harupat.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646340-futbol-muncial-juveniles-argentina-busca-triunfo-ante-japon.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cien rescatistas trabajan para salvar a 40 obreros atrapados tras un derrumbe en India</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:11:00 -0300</pubDate>
		<description>Los equipos están bombeando oxígeno y también le envían a los trabajadores raciones para alimentarlos, en el tercer día consecutivo de tareas para salvar a los sobrevivientes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646418-rescatistas-obreros-derrumbe-india.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ingeniero Budge: asesinaron golpes en la cabeza a un hombre en una pelea vecinal</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:49:00 -0300</pubDate>
		<description>La víctima fue identificada como Sebastián Fernando Belozo, quien mantenía un conflicto de vieja data con los dos agresores, en el partido bonaerense de Lomas de Zamora.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646430-ingeniero-budge-homicidio-vecinos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comienza la temporada de Refugios de Montaña en Bariloche</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:47:00 -0300</pubDate>
		<description>El Refugio Agostino Rocca, junto con el Berghof, el López y Jakob, son los paradores elegidos por los visitantes que buscan el trekiing de alta montaña para contemplar las vistas panorámicas y las comididades que ofrecen estas paradas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646433-temporada-refugios-montana-bariloche.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Uruguay completó su plantel con miras al clásico ante la Argentina</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:36:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras los arribos, el equipo dirigido por Marcelo Bielsa entrenará durante esta jornada a "puertas cerradas" con vistas al partido del jueves en La Bombonera, según informó la Asociación Uruguaya de Fútbol (AUF).</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646424-uruguay-completo-plantel-clasico-argentina-eliminatorias.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luisana Lopilato protagonizará "La pistolera (la leyenda de Pepita)"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:35:00 -0300</pubDate>
		<description>La película esta centrada en Margarita Di Tullio, famosa criminal que revolucionó el negocio de la prostitución al rescatar y empoderar a mujeres vícitmas de trata hasta convertirse en leyenda por el triple crimen en defensa de su familia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646428-luisana-lopilato-la-pistolera--pepita-lucia-puenzo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina se recuperó con una victoria ante Japón en la segunda fecha del Mundial Sub 17</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:34:00 -0300</pubDate>
		<description>Los albicelestes vencieron a los nipones por 3 a 1, con tantos de Claudio Echeverri (5m PT), Valentino Acuña (8m PT) y Agustín Ruberto (53m ST); descontó Rento Takaoka (5m ST), en un cotejo que se jugó en el estadio Jalak Harupat.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646340-futbol-muncial-juveniles-argentina-busca-triunfo-ante-japon.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Funcionarios y sindicalistas participan del Congreso de Juventud del Transporte</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:33:00 -0300</pubDate>
		<description>El encuentro, que a nivel nacional conduce Sergio Sasia, será clausurado por los ministros de Trabajo, Raquel Olmos, y de Transporte, Diego Giuliano.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646427-funcionarios-sindicalistas-congreso-juventud-transporte.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>A la manera de Macri, Villarruel volvió a calificar los derechos humanos como "un curro"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:30:00 -0300</pubDate>
		<description>La candidata a vicepresidenta de La Libertad Avanza generó la indignación de los organismos de derechos humanos al proponer que el  Museo Sitio de la Memoria de la Esma se convierta en una institución educativa.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646429-virrarruel-curro-derechos-humanos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pepe Mujica: "Si pudiera votar, votaría por Massa con las dos manos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:28:00 -0300</pubDate>
		<description>&amp;amp;ldquo;Si yo fuera argentino, que me siento más que hermano en mi fuero íntimo, ante el dilema que tiene el pueblo argentino y no porque Massa sea mi amigo, sino que, ante la opción que existe, lo votaría, porque reiteradamente está planteando la necesidad de Gobierno nacional&amp;amp;rdquo;, dijo el expresidente de Uruguay.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646426-pepe-mujica-apoyo-massa-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Diputada de Milei dijo no saber que había reivindicado a un neonazi y buscó victimizarse</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:24:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras el repudio que generó su apoyo a la insurrección militar a la que convocó Carlos Pampillón, la legisladora de La Libertad Avanza se justificó diciendo que había cometido un error, por lo que salió a pedir perdón a través de las redes sociales. También dijo que se ha montado una operación para "bajarla".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646400-repudio-a-una-publicacion-de-lilia-lemoine-que-reproduce-un-llamado-a-la-insurreccion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lula recibió a 32 rescatados de la Franja de Gaza y acusó a Israel de cometer terrorismo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:15:00 -0300</pubDate>
		<description>Este martes, el primer mandatario encabezó una ceremonia en el aeropuerto de Brasilia con la llegada del avión presidencial que envió a El Cairo para buscar a los brasileños que recibieron asistencia, alquiler y comida en el sur de Gaza durante casi un mes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646423-lula-rescatados-franja-de-gaza-acusa-israel-terrorismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Aduana frustró el contrabando a España de una colección de 6.400 fósiles</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:02:00 -0300</pubDate>
		<description>Dentro de la enorme colección hay ejemplares de destacadísimo valor histórico, como por ejemplo el fósil de la flor margarita más antiguo del mundo, de 47 millones de años, informaron fuentes del organismo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646422-fosiles-contrabando.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milei se reunió con Macri para acordar fiscalización del balotaje</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:49:00 -0300</pubDate>
		<description>El asesor del libertario, Guillermo Francos, explicó que acordaron para el operativo de fiscalización para el balotaje del próximo domingo, "poner una cantidad pequeña (de boletas) y que los fiscales vayan reponiendo" durante la jornada del comicio.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646425-milei-macri-fiscalizacion-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lula: "Argentina necesita un Presidente al que le guste la democracia y el Mercosur"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:41:00 -0300</pubDate>
		<description>"Le pido al pueblo argentino que a la hora de votar piense en Argentina, piense en qué tipo de Sudamérica quiere, qué tipo de América Latina quiere crear. Juntos seremos fuertes y separados seremos débiles", dijo el presidente brasileño.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646421-lula-elecciones-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina venció a Japón y se mantiene con chances de pasar de ronda en el Mundial Sub-17</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:28:00 -0300</pubDate>
		<description>Los albicelestes vencieron a los nipones por 3 a 1, con tantos de Claudio Echeverri (5m PT), Valentino Acuña (8m PT) y Agustín Ruberto (53m ST); descontó Rento Takaoka (5m ST), en un cotejo que se jugó en el estadio Jalak Harupat.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646340-futbol-muncial-juveniles-argentina-busca-triunfo-ante-japon.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comienza la temporada de Refugios de Montaña en Bariloche</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:26:00 -0300</pubDate>
		<description>El Refugio Agostino Rocca, junto con el Berghof, el López y Jakob, son los paradores elegidos por los visitantes que buscan el trekiing de alta montaña para contemplar las vistas panorámicas y las comididades que ofrecen estas paradas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646433-temporada-refugios-montana-bariloche.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aprevide no autorizó la presencia de hinchas de Central en la visita a Arsenal</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:24:00 -0300</pubDate>
		<description>El organismo se mantuvo en la misma línea de toda la temporada frente a la imposibilidad de que los visitantes asistan a los partidos, según le aseguraron a Télam desde el club local.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646436-futbol-aprevida-arsenal-rosario-central-copa-liga.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El ejercito israelí dijo que tomó edificios gubernamentales en Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Según informaron las fuerzas armadas, el Parlamento y oficinas con instalaciones militares del movimiento islamista palestino están bajo su mando, incluido el cuartel general de la Policía y el edificio de la Facultad de Ingeniería de la Universidad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646435-israel-control-edificios-gubernamentales-hamas-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Carlotto criticó a Villarruel por querer "borrar la historia" de la ESMA: "Habla pavadas"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:19:00 -0300</pubDate>
		<description>La titular de Abuelas de Plaza de Mayo salió al cruce de las declaraciones de la candidata a vicepresidenta de LLA, quien se manifestó contra el Museo Sitio de la Memoria que funciona donde la dictadura militar tenía un centro clandestino de detención y torturas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646434-carlotto-villarruel-ddhh-esma-negacionismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Continúa la búsqueda de un tercer sospechoso por la golpiza a Lautaro en un boliche</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:02:00 -0300</pubDate>
		<description>El joven de 19 años se encuentra internado con muerte cerebral después de haber recibido una paliza hace ocho días a la salida de un boliche de esa localidad bonaerense. El tercer implicado está siendo buscado tras haber podido ser identificado por videos de cámaras de seguridad en los que se lo ve en una moto.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646431-continua-busqueda-tercer-sospechoso-golpiza-lautaro-laferrere.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos renuncias sacuden a la Documenta de Kassel, uno de los eventos de arte más importantes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:56:00 -0300</pubDate>
		<description>El poeta Ranjit Hoskoté dimitió a la exposición de arte contemporáneo que se realiza en alemania, tras acusaciones por antisemitismo, mientras que el artista israelí Bracha Lichtenberg Ettinger por cuestiones políticas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646437-renuncias-documenta-kassel-antisemitismo-ranjit-hoskote-bracha-lichtenberg-ettinger.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mayra Mendoza llamó a frenar en las urnas al "proyectos de odio" de Milei</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:55:00 -0300</pubDate>
		<description>La intendenta de Quilmes consideró que en Argentina "no pueden ser mayoritarios los proyectos antidemocráticos de violencia y de muerte" y convocó a la sociedad, referentes y políticos a estar "unidos para defenderla".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646444-mayra-mendoza-acuerdos-democraticos-elecciones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los docentes analizarán la oferta de aumento del 22% del Gobierno bonaerense</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:55:00 -0300</pubDate>
		<description>La semana pasada no se pudo concretar un acuerdo paritario, ya que los representantes gremiales de los docentes -al igual que los estatales y judiciales- rechazaron la propuesta de mejora salarial del 15%.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646394-gobierno-bonaerense-docentes-discusion-salarial.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crecen las denuncias de acoso sexual y racismo contra McDonald's</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:52:00 -0300</pubDate>
		<description>Una investigación periodística reveló que el gigante goblal de comida rápida acumula una gran cantidad de denuncias por acoso y racismo en sus locales del Reino Unido.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646442-reino-unido-mc-donalds-acusaciones-acoso-sexual.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Periodistas deportivos se sumaron al rechazo de la privatización de los clubes de fútbol</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:46:00 -0300</pubDate>
		<description>Víctor Hugo Morales, Ezequiel Fernández Moores, Alejandro Apo, Ernesto Cherquis Bialo, Viviana Vila, Ángela Lerena, Horacio Pagani, Tití Fernández, Jorge Búsico, Lola del Carril, Gustavo Kuffner y Alejandro Fabbri, entre otros, firmaron el rechazo a las SAD.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646441-periodistas-deportivos-rechazan-sociedades-anonimas-clubes-futbol.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jubilados realizaron un "semaforazo" en apoyo a la fórmula Massa-Rossi</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:43:00 -0300</pubDate>
		<description>La manifestación se llevó a cabo en las inmediaciones del Congreso Nacional, donde además se realizaró una "volanteada" y se entregaron afiches de los candidatos de UxP.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646413-organizaciones-jubilados-semaforazo-formula-massa-rossi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"No existe la libre comercialización que plantea Milei", consideró Bahillo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:39:00 -0300</pubDate>
		<description>El secretario de Agricultura  sostuvo que "son preocupantes las posturas que Milei tendría con Brasil y China, fundamentalmente porque desconoce cómo funciona" el sistemma de intercambio comercial global.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646439-bahillo-critica-milei-libre-comercializacion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa continúa con su gira federal y visita Río Negro, a días del balotaje</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:35:00 -0300</pubDate>
		<description>Con actividades en General Roca y Cipolletti, el candidato a presidente por Unión por la Patria buscará consolidar la recuperación electoral que consiguió en los comicios generales en la región patagónica.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646443-massa-balotaje-rio-negro-gira-federal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comienza la temporada de Refugios de Montaña en Bariloche</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:34:00 -0300</pubDate>
		<description>El Refugio Agostino Rocca, junto con el Berghof, el López y Jakob, son los paradores elegidos por los visitantes que buscan el trekiing de alta montaña para contemplar las vistas panorámicas y las comididades que ofrecen estas paradas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646433-temporada-refugios-montana-bariloche.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Riquelme será candidato a presidente para las elecciones en Boca el próximo mes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:27:00 -0300</pubDate>
		<description>El ídolo boquense definió que irá como candidato a presidente y falta develar el nombre de su compañero de fórmula, este martes por la tarde, para las elecciones del próximo 2 de diciembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646420-futbol-boca-elecciones-juan-roman-riquelme-lista-companiero-formula.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Kicillof: "Sin Massa están en peligro la industria, la educación y la salud pública"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:20:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador bonaerense presentó los Centros Socioeducativos y Comunitarios Móviles en la ciudad de La Plata. Acompañado por varios funcionarios, afirmó que "se necesita un presidente que conozca cómo funcionan la Argntina, el Estado y el mundo".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646447-kicillof-massa-milei-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luciana Jury: "Votar a Milei es un suicidio colectivo"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:20:00 -0300</pubDate>
		<description>La artista llamó a brindarle el apoyo en las urnas al candidato de Unión por la Patria, debido a las diferentes expresiones que ha tenido el candidato de La Libertad Avanza, sobre el recorte de varios derechos que se han conquistado en los últimos años.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646448-elecciones-2023--balotaje-apoyo-sergio-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un programa para controlar y favorecer el desarrollo de los bebés prematuros</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:14:00 -0300</pubDate>
		<description>Es interdisciplinario y funciona desde 1986 en la Maternidad Sardá. Busca prevenir o detectar tempranamente dificultades para iniciar los tratamientos. Sus creadoras además dictan una diplomatura sobre este tipo de recién nacidos para especialistas de toda América Latina.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646278-semana-prematuro.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Devuelven a Río Negro una valiosa colección de 6.400 fósiles que viajaban a España</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:10:00 -0300</pubDate>
		<description>Dentro de la enorme colección hay ejemplares de destacadísimo valor histórico, como por ejemplo el fósil de la flor margarita más antiguo del mundo, de 47 millones de años, informaron fuentes del organismo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646422-fosiles-contrabando.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mayra Mendoza llamó a frenar en las urnas al "proyecto de odio" de Milei</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:02:00 -0300</pubDate>
		<description>La intendenta de Quilmes consideró que en Argentina "no pueden ser mayoritarios los proyectos antidemocráticos de violencia y de muerte" y convocó a la sociedad, referentes y políticos a estar "unidos para defenderla".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646444-mayra-mendoza-acuerdos-democraticos-elecciones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los docentes analizarán la oferta de aumento del 22% del Gobierno bonaerense</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:02:00 -0300</pubDate>
		<description>La semana pasada no se pudo concretar un acuerdo paritario, ya que los representantes gremiales de los docentes -al igual que los estatales y judiciales- rechazaron la propuesta de mejora salarial del 15%.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646394-gobierno-bonaerense-docentes-discusion-salarial.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuenta regresiva para la investidura de Sánchez como jefe de Gobierno</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:59:00 -0300</pubDate>
		<description>Será en medio de un tenso clima originado en el rechazo de la derecha y la ultraderecha al proyecto de amnistía para catalanes condenados por la rebelión secesionista de 2017, un compromiso asumido por Sánchez para obtener el apoyo de los legisladores regionales a su nominación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646440-parlamento-espania-sesion-investidura-sanchez-jefe-gobierno.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Actuar contra el ideario de Malvinas es actuar "contra las razones del pueblo argentino"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:58:00 -0300</pubDate>
		<description>"Si un funcionario nacional actuase en contra del ideario de Malvinas consagrado en la Constitución, actuaría en contra de sus ordenaciones y sería una conducta profunda y manifiestamente en contra de las razones del pueblo argentino", aseguró a Télam el constitucionalista y docente Gustavo Ferreyra, quien coincidió con el presidente de la Corte Suprema, Horacio Rosatti, sobre el concepto de soberanía sobre las islas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646458-malvinas-constitucion-milei-ferreyra.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rubén Rada dará un show en el Luna Park para celebrar sus 80 años</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:56:00 -0300</pubDate>
		<description>La cita es para el 10 de mayo del año próximo. El artista uruguayo recorrerá los repertorios de su carrera musical con las bandas El Kinto, Totem y Opa y como solista.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646456-ruben-rada-show-luna-park-celebracion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un documental que le pone voz y rostro a los prematuros y sus familias</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:54:00 -0300</pubDate>
		<description>Reúne los testimonios de especialistas, padres y los mismos niños que pasaron por el programa de la Maternidad Sardá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646282-video-prematuros-documental-sarda.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crece el éxodo palestino en Gaza y se agrava la situación en los hospitales bajo ataque</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:50:00 -0300</pubDate>
		<description>En medio de los combates entre el ejército israelí y milicianos de Hamas unos 200 palestinos se desplazaron de un territorio en el que no hay electricidad y los cadáveres se acumulan en los hospitales que no estpán operativos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646452-exodo-palestino-gaza-israel.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sileoni: "Debemos pelear para que no privaticen la universidad pública"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:46:00 -0300</pubDate>
		<description>"Hay un estudio de la Universidad de San Juan que calcula que una cuota baja con el arancelamiento universitario podría estar en $300.000 por mes por estudiante. Una buen parte de la matrícula universitaria abandonaría sus estudios", dijo el director general de Cultura y Educación bonaerense.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646446-sileoni-universidades-publicas-defensa-critica-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuenta regresiva para la investidura de Sánchez como jefe de Gobierno</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:41:00 -0300</pubDate>
		<description>Será en medio de un tenso clima originado en el rechazo de la derecha y la ultraderecha al proyecto de amnistía para catalanes condenados por la rebelión secesionista de 2017, un compromiso asumido por Sánchez para obtener el apoyo de los legisladores regionales a su nominación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646440-parlamento-espania-sesion-investidura-sanchez-jefe-gobierno.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Goycochea contra Milei: "Ningún argentino puede admirar a Thatcher"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:38:00 -0300</pubDate>
		<description>El exfutbolista apuntó contra el candidato a presidente de la Libertad Avanza; tras su reivindicación de la exprimera ministra británica, responsable del hundimiento del ARA General Belgrano en la Guerra de Malvinas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646451-sergio-goycochea-javier-milei-malvinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El economista Diego Bossio apoyó a Massa: "Es el candidato más preparado"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:27:00 -0300</pubDate>
		<description>El exjefe de campaña de Schiaretti respaldó la postulación de Sergio Massa porque "es lo que conviene para la Argentina" y destacó el crecimiento que tuvo en las últimas elecciones, donde consiguió más de 1,7 millones de votos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646460-apoyo-diego-bossio-schiarettimassa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cafiero: "China es un socio estratégico en términos comerciales y de inversiones"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:25:00 -0300</pubDate>
		<description>El canciller participó del Foro de Negocios e Inversión Argentina-Shanghái, donde las autoridades argentinas y de la ciudad china realizaron presentaciones sobre las oportunidades económicas entre ambos países.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646457-argentina-china-cafiero.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Devuelven a Río Negro una valiosa colección de 6.400 fósiles que viajaban a España</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:25:00 -0300</pubDate>
		<description>Dentro de la enorme colección hay ejemplares de destacadísimo valor histórico, como por ejemplo el fósil de la flor margarita más antiguo del mundo, de 47 millones de años, informaron fuentes del organismo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646422-fosiles-contrabando.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Confirman que Hamas asesinó a la activista por la paz israelí que se creía secuestrada</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:22:00 -0300</pubDate>
		<description>Los restos de Vivian Silver fueron identificados mediante pruebas de ADN, después de que sus restos fueran hallados en su casa en el kibutz Be&amp;amp;#39;eri, donde fue asesinada por milicianos del grupo islamista palestino.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646463-confirman-que-hamas-asesino-a-la-activista-por-la-paz-israeli-que-se-creia-secuestrada.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras reunirse con Zamora, intendentes cordobeses radicales dieron su apoyo a Massa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:18:00 -0300</pubDate>
		<description>Luego de reunise con el gobernador de Santiago del Estero, 25 intendentes radicales del norte de Córdoba decidieron apoyar al candidato a presidente de Unión por la Patria luego de haber apoyado a la candidata de Juntos por el Cambio, Patricia Bullrich.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646419-intendentes-radicales-apoyo-massa-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa continúa con su gira federal y visita Río Negro, a días del balotaje</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:16:00 -0300</pubDate>
		<description>Con actividades en General Roca y Cipolletti, el candidato a presidente por Unión por la Patria buscará consolidar la recuperación electoral que consiguió en los comicios generales en la región patagónica.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646443-massa-balotaje-rio-negro-gira-federal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa suma apoyos de más presidentes y exmandatarios: lo votarían "con las dos manos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:15:00 -0300</pubDate>
		<description>Esa fue la expresión que eligió dijo José "Pepe" Mujica (Uruguay) para expresar su posición a favor del candidato de Unión por la Patria. Pedro Sánchez (España), Luiz Inácio "Lula" da Silva (Brasil) y Andrés López Obrador" (México) también se manifestaron públicamente de cara al balotaje del domingo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646453-massa-lula-mujica-sanchez-lopez-obrador.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desmintieron a Villarruel por sus dichos sobre la existencia de "abortos a término"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:07:00 -0300</pubDate>
		<description>Dirigentes y referentes feministas denunciaron que la candidata por La Libertad Avanza "miente y desconoce" la ley de la Interrupción Voluntaria del Embarazo, lo calificaron como "preocupante" y explicaron que el 90% de los abortos "son de menos de 12 semanas".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646455-desmienten-a-villarruel-por-sus-dichos-sobre-la-existencia-de-abortos-a-termino.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Impulsan un plan de inversión a 10 años para el sistema ferroviario</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:03:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata del Plan de Reparación Histórica Ferroviaria, que tiene por objetivo crear un fondo de financiamiento que se propone aumentar progresivamente la inversión en la red del ferrocarril.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646454-plan-trenes-inversiones-puesta-en-valor-conectividad-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reino Unido pidió una tregua humanitaria en Gaza y anuncia nuevas sanciones a Hamas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:58:00 -0300</pubDate>
		<description>El vocero de la decisión fue el flamante ministro de Relaciones Exteriores, David Cameron, quien expresó su solidaridad con el pueblo palestino.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646465-reino-unido-tregua-humanitaria-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Destacan la calidad "de nivel mundial" de la educación técnica secundaria argentina</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:56:00 -0300</pubDate>
		<description>Especialistas consultados por Télam aseguran que cada día son más los y las estudiantes que se matriculan en las escuelas técnicas por su calidad formativa y su salida laboral, una de las áreas más requeridas para los empleadores.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646459-educacion-tecnica-calidad-argentina-docentes-alumnos-gratuita-publica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Queremos encarar una nueva etapa en transparencia y ética de la política"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:52:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de UxP sostuvo que "lo público debe ser más cuidado que lo propio" porque "es de todos". "Ética, integridad, lucha contra la corrupción, transparencia" tienen "que ser parte de Gobierno de unidad nacional", afirmó en un acto celebrado en CABA, en la previa a su viaje a Río Negro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646469-massa-ley-etica-uxp-transparencia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina venció a Japón y se mantiene con chances de pasar de ronda en el Mundial Sub-17</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:49:00 -0300</pubDate>
		<description>Los albicelestes vencieron a los nipones por 3 a 1, con tantos de Claudio Echeverri (5m PT), Valentino Acuña (8m PT) y Agustín Ruberto (53m ST); descontó Rento Takaoka (5m ST), en un cotejo que se jugó en el estadio Jalak Harupat.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646340-futbol-muncial-juveniles-argentina-busca-triunfo-ante-japon.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Piden que se investigue si el expolicía Zanchetta está vinculado al ataque a Cristina</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:44:00 -0300</pubDate>
		<description>El fiscal Rivolo -quien investiga el intento de magnicidio contra Cristina Fernández de Kirchner- solicitó al juez federal Marcelo Martínez De Giorgi, que se busque si el expolicía Ariel Zanchetta tenia información vinculada a 23 personas, entre ellas, la Vicpresidenta, Brenda Uliarte, Fernando Sabag Montiel y el diputado del PRO Gerardo Milman.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646464-zanchetta-espionaje-ilegal-intento-magnicidio-vicepresidenta.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sonia Álvarez: la arpista elegida por los rockeros que abre nuevos caminos</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:37:00 -0300</pubDate>
		<description>El próximo 23 de noviembre en el porteño ND Teatro, la intérprete y compositora repasará sus tres discos solistas, sus varios singles y abordará versiones de clásicos del arpa.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646462-sonia-alvarez-arpista-rockeros-nuevos-caminos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Viaje al corazón de "Ciudad de Dios": intimidad del rodaje de la nueva serie en la favela</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:28:00 -0300</pubDate>
		<description>La película de 2002 fue la producción brasileña más vista en el mundo y la creadora de género "favela film", que más 20 años después se está filmando su serie en las calles de San Pablo, para la plataforma de streaming HBO Max.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646471-favela-brasil-ciudad-de-dios-serie.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cayó una falsa kinesióloga acusada de "entregar" un robo en la casa de un paciente</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:26:00 -0300</pubDate>
		<description>El hecho ocurrió en el domicilio de un paciente que era atendido por esta persona que se hacía pasar por profesional de la salud, pero que integraba una banda que luego robaba en las vivendas "marcadas" por la falsa kinesióloga.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646472-detenida-falsa-kinesiologa-robo-san-isidro.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Periodistas deportivos se sumaron al rechazo de la privatización de los clubes de fútbol</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:22:00 -0300</pubDate>
		<description>Víctor Hugo Morales, Ezequiel Fernández Moores, Alejandro Apo, Ernesto Cherquis Bialo, Viviana Vila, Ángela Lerena, Horacio Pagani, Tití Fernández, Jorge Búsico, Lola del Carril, Gustavo Kuffner y Alejandro Fabbri, entre otros, firmaron el rechazo a las SAD.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646441-periodistas-deportivos-rechazan-sociedades-anonimas-clubes-futbol.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Destacan la calidad "de nivel mundial" de la educación técnica secundaria argentina</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:18:00 -0300</pubDate>
		<description>Especialistas consultados por Télam aseguran que cada día son más los y las estudiantes que se matriculan en las escuelas técnicas por su calidad formativa y su salida laboral, una de las áreas más requeridas para los empleadores.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646459-educacion-tecnica-calidad-argentina-docentes-alumnos-gratuita-publica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Extendieron la prórroga del régimen de promoción textil en Tierra del Fuego</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:17:00 -0300</pubDate>
		<description>"Más de 1.000 familias directas tendrán mayor certidumbre. Estamos contentos por las y los trabajadores", dijo el gobernador Gustavo Melella sobre la nueva medida, que garantiza los puestos de trabajo de más del 10% de las personas en la provincia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646467-prorroga-regimen-promocion-industria-textil-tierra-del-fuego.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ricardo Darín será el narrador de "Elijo creer", la película de la AFA sobre Qatar 2022</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:17:00 -0300</pubDate>
		<description>El gran actor pondrá su voz para un relato cargado de épica y dramatismo sobre la conquista de la Copa del Mundo 2022.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646470-qatar-2022-ricardo-darin-elijo-creer-pelicula.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rossi en Corrientes: "Vamos a hacer un Gobierno de unidad nacional con los mejores"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:16:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de vicepresidente de Unión por la Patria evaluó que Javier Milei, durante los intercambios que mantuvo con el ministro de Economía y candidato de UxP, Sergio Massa, demostró "no estar reparado para ejercer" la jefatura del Estado.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646466-rossi-corrientes-gobierno-de-unidad-nacional-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Docentes porteños expresaron su apoyo a Massa y le dicen "No a Milei" de cara al balotaje</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:11:00 -0300</pubDate>
		<description>La Unión de Trabajadores de la Educación de la ciudad de Buenos Aires manifestó su respaldo al candidato de Unión por la Patria, "porque representa los valores de la democracia y porque, aún con las diferencias que podamos tener, va a garantizar que podamos reclamar por nuestros derechos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646468-elecciones-2023--apoyo-balotaje-apoyo-sergio-massa-docentes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Queremos encarar una nueva etapa en transparencia y ética de la política"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:05:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de UxP sostuvo que "lo público debe ser más cuidado que lo propio" porque "es de todos". "Ética, integridad, lucha contra la corrupción, transparencia" tienen "que ser parte de Gobierno de unidad nacional", afirmó en un acto celebrado en CABA, en la previa a su viaje a Río Negro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646469-massa-ley-etica-uxp-transparencia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jubilados realizaron un "semaforazo" en apoyo a la fórmula Massa-Rossi</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:05:00 -0300</pubDate>
		<description>La manifestación se llevó a cabo en las inmediaciones del Congreso Nacional, donde además se realizaró una "volanteada" y se entregaron afiches de los candidatos de UxP.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646413-organizaciones-jubilados-semaforazo-formula-massa-rossi.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crece el éxodo palestino en Gaza y se agrava la situación en los hospitales bajo ataque</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:03:00 -0300</pubDate>
		<description>En medio de los combates entre el ejército israelí y milicianos de Hamas unos 200 palestinos se desplazaron de un territorio en el que no hay electricidad y los cadáveres se acumulan en los hospitales que no estpán operativos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646452-exodo-palestino-gaza-israel.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reino Unido pidió una tregua humanitaria en Gaza y anuncia nuevas sanciones a Hamas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:00:00 -0300</pubDate>
		<description>El vocero de la decisión fue el flamante ministro de Relaciones Exteriores, David Cameron, quien expresó su solidaridad con el pueblo palestino.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646465-reino-unido-tregua-humanitaria-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Tenemos enfrente a un candidato que no está en condiciones de gobernar"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:18:00 -0300</pubDate>
		<description>A días del balotaje que definirá quién será el próximo presidente de la Argentina, el ministro de Transporte llamó a votar a Sergio Massa y cuestionó la capacidad del candidato de LLA. "Están en juego - destacó - valores que los argentinos no vamos a renunciar, como la justicia social y la protección del ambiente".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646486-giuliano-transporte-massa-milei-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lavagna votará por Massa: "Hay que buscar Gobiernos de unidad nacional"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:13:00 -0300</pubDate>
		<description>En un hilo de tuits, el exministro de Economía y excandidato presidencial aseguró que es "esencial cerrar la grieta extremista de izquierda y de derecha y juntarse en un centro progresista" que "atraiga e incorpore a parte de quienes se dejaron ganar por la idea de concebir a la política como conflicto permanente".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646489-lavagna-apoyo-massa-elecciones.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Universidad de La Plata desarrolla el primer avión eléctrico de la Argentina</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:12:00 -0300</pubDate>
		<description>El modelo desarrollado  lo realizan de manera conjunta los especialistas de la Facultad de Ingeniería de La Plata y Aviem Aeronáutica SRL, una empresa de General Rodríguez.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646491-universidad-la-plata-investigacion-avion-electrico.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Llevamos 37 meses de creación de empleos frente a 44 de destrucción del trabajo de Macri"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:05:00 -0300</pubDate>
		<description>La ministra de Trabajo destacó el nivel de crecimiento del trabajo formal después de la pandemia y recordó que durante el gobierno de Cambiemos "se destruyó trabajo 44 de los 48 meses" de la gestión. "Estamos en un máximo histórico de creación de empleo de 6.300.000 trabajadores en el sector privado formal", indicó.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646480-olmos-trabajo-empleo-macri-cgt.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Hay mucho interés por la Argentina” en el plano turístico internacional</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:59:00 -0300</pubDate>
		<description>&amp;amp;ldquo;Hay que seguir trabajando, estamos turísticamente en Argentina con un gran presente, pero con un mejor futuro&amp;amp;rdquo;, aseguró el presidente de la Federación Argentina de Asociaciones de Empresas de Viajes y Turismo (FAEVYT), quien además analizó la coyuntura turística nacional, de cara a la temporada de verano.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646492-andres-deya-turismo-interes-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa quiere la oposición maneje la Oficina Anticorrupción</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:58:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de UxP afirmó que quiere "encarar una nueva etapa de transparencia y ética política" en la Argentina. "Ética, integridad, lucha contra la corrupción, transparencia" tienen "que ser parte del Gobierno de unidad nacional", afirmó en un acto celebrado en CABA, en la previa a su viaje a Río Negro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646469-massa-ley-etica-uxp-transparencia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El economista Diego Bossio apoyó a Massa: "Es el candidato más preparado"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:52:00 -0300</pubDate>
		<description>El exjefe de campaña de Schiaretti respaldó la postulación de Sergio Massa porque "es lo que conviene para la Argentina" y destacó el crecimiento que tuvo en las últimas elecciones, donde consiguió más de 1,7 millones de votos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646460-apoyo-diego-bossio-schiarettimassa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Devuelven una valiosa colección de 6.400 fósiles que viajaba a España</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:41:00 -0300</pubDate>
		<description>Dentro de la enorme colección hay ejemplares de destacadísimo valor histórico, como por ejemplo el fósil de la flor margarita más antiguo del mundo, de 47 millones de años, informaron fuentes del organismo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646422-fosiles-contrabando.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Empiezan los alegatos por el encubrimiento de la muerte de Pérez Volpin</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:38:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante la jornada del miércoles se buscará probar si hubo o no una cadena de encubrimiento entre médicos y una instrumentista, quienes estaban en el quirófano asistiendo la endoscopía que se realizaba la periodista.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646484-debora-perez-volpin-muerte-medicos-sanatorio-la-trinidad.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Viaje al corazón de "Ciudad de Dios": intimidad del rodaje de la nueva serie en la favela</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:32:00 -0300</pubDate>
		<description>La película de 2002 fue la producción brasileña más vista en el mundo y la creadora de género "favela film", que más 20 años después se está filmando su serie en las calles de San Pablo, para la plataforma de streaming HBO Max.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646471-favela-brasil-ciudad-de-dios-serie.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Operación Masacre" y "Variaciones en rojo": reediciones de Rodolfo Walsh</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:31:00 -0300</pubDate>
		<description>El rescate de la totalidad del corpus del Walsh responde a un plan editorial del sello Planeta, que a las dos reediciones que lanza este mes sumará otros ocho títulos del autor que marcó un antes y un después en la investigación periodística, a publicarse a partir de 2024.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646483-operacion-masacre-walsh-reedicion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Dibu" Martínez: "Será especial para mí ir a La Bombonera porque nunca jugué ahí"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:29:00 -0300</pubDate>
		<description>El Mejor Arquero del Mundo y del seleccionado argentino palpitó el partido del próximo jueves ante Uruguay, por las Eliminatorias Sudamericanas que se llevará a cabo en cancha de River.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646482-emiliano-dibu-martinez-primera-vez-bombonera.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pink, en contra de los libros prohibidos: repartirá textos censurados en sus shows</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:27:00 -0300</pubDate>
		<description>Los fanáticos que asistan a los recitales en Miami y Sunrise, en Florida, del &amp;amp;ldquo;Trustfall Tour&amp;amp;rdquo; de la cantante recibirán una copia de algunos de los títulos que denunció la organización PEN América, que lidera la acción en defensa por la libertad de expresión. La semana pasada escuelas públicas de un condado prohibieron más de 300 libros de sus bibliotecas escolares.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646476-pink-prohibicion-libros-eeuu-florida.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Extendieron la prórroga del régimen de promoción textil en Tierra del Fuego</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:26:00 -0300</pubDate>
		<description>"Más de 1.000 familias directas tendrán mayor certidumbre. Estamos contentos por las y los trabajadores", dijo el gobernador Gustavo Melella sobre la nueva medida, que garantiza los puestos de trabajo de más del 10% de las personas en la provincia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646467-prorroga-regimen-promocion-industria-textil-tierra-del-fuego.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Universidades de todo el país realizan actividades en defensa de la educación pública</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:16:00 -0300</pubDate>
		<description>Con diferentes actividades culturales, las universidades públicas dialogan con la comunidad sobre lo que representa el balotaje del próximo domingo y los ejes de campaña de cada candidato.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646478-elecciones-2023--apoyo-balotaje-apoyo-sergio-massa-docentes-universidad.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Carlotto criticó a Villarruel por querer "borrar la historia" de la ESMA: "Habla pavadas"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:13:00 -0300</pubDate>
		<description>La titular de Abuelas de Plaza de Mayo salió al cruce de las declaraciones de la candidata a vicepresidenta de LLA, quien se manifestó contra el Museo Sitio de la Memoria que funciona donde la dictadura militar tenía un centro clandestino de detención y torturas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646434-carlotto-villarruel-ddhh-esma-negacionismo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Identificaron a un abusador cruzando datos genéticos del Registro Nacional y la Justicia</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:01:00 -0300</pubDate>
		<description>Con el uso del sofware  de GENis se encontró una coincidencia entre un perfil genético de evidencia obtenido en la escena de un delito sexual y un perfil genético de un condenado.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646477-abusador-cruza-datos-geneticos-registro.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con testimonios clave, avanza el juicio penal contra el destituido juez Bento</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:58:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de la primera audiencia a la que asiste el exjuez federal en calidad de detenido tras su destitución. Se lo acusoa de integrar una asociación ilícita que pedía coimas a cambio de favores judiciales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646481-bento-destitucion-juicio-mendoza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El mini básquet tuvo su fiesta nacional en Bahía Blanca</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:50:00 -0300</pubDate>
		<description>Luego de tres jornadas apasionantes, coloridas y de mucha acción, en la que cada equipo disputó cuatro encuentros, Institución Sarmiento de Santos Lugares y Obras Sanitarias se coronaron como los ganadores de sus grupos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646479-mini-basquet-liga-federal-formativa-bahia-blanca.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Denuncian "hostigamiento" hacia la abogada de víctimas de la represión policial en Jujuy</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:44:00 -0300</pubDate>
		<description>La Multisectorial contra la Reforma Constitucional de Jujuy -que agrupa a sectores sindicales, organizaciones civiles y sociale-, dio su apoyo a la abogada Alejandra Cejas, defensora de manifestantes, argumentando que la intención es "acallar opiniones contrarias a este gobierno. Arriba los derechos. Abajo la reforma".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646475-persecusion-abogada-jujuy-sala-reforma-constitucional.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El ejercito israelí dijo que tomó edificios gubernamentales en Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:51:00 -0300</pubDate>
		<description>Según informaron las fuerzas armadas, el Parlamento y oficinas con instalaciones militares del movimiento islamista palestino están bajo su mando, incluido el cuartel general de la Policía y el edificio de la Facultad de Ingeniería de la Universidad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646435-israel-control-edificios-gubernamentales-hamas-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La DINE remarcó que los partidos "tienen que asegurar que la boleta esté en la mesa"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:45:00 -0300</pubDate>
		<description>"El Estado Nacional, a través de la DINE, financia la impresión de boletas", explicó Marcos Schiavi, titular de la Dirección Nacional Electoral.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646530-marcos-schiavi-dine-elecciones-balotaje-boletas-partidos-politicos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa ratificó que en su gobierno la mitad del directorio del BCRA será de la oposición</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:36:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro aseguró que su propuesta de Gobierno es "por sí, a decirle nunca más a la corrupción en la Argentina, a poner una agenda de transparencia, a poner en manos de la oposición la Oficina Anticorrupción para que nos controle, a poner a la mitad de la oposición en el Banco Central a controlar el cuidado de nuestra moneda".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646529-massa-bcra-oposicion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Leonardo Schindler: "La feligresía está cansada de manifestaciones que buscan romper todo"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:24:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente de la FAIE advirtió que "hay discursos muy violentos" y llamó a defender los derechos humanos. "La historia está plagada de situaciones en las cuales la eliminación del adversario terminó en tragedias humanas", remarcó.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646506-leonardo-schindler-argentina-iglesias-evangelicas-elecciones-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las líneas 34 y 166 unirán Liniers y Morón con el Aeroparque Jorge Newbery</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:20:00 -0300</pubDate>
		<description>De esta manera, el Estado efectiviza la "Red Pública de conexión aeroportuaria", un programa que va a generar mayor conectividad, brindando la posibilidad de acceder en transporte público a diferentes aeropuertos del país. Tendrán una frecuencia aproximada de 15 minutos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646521-lineas-34-y-166-uniran-aeroparque-con-moron-y-liniers.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Panamá defiende su soberanía y el medio ambiente</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Desde hace casi un mes los istmeños se movilizan masivamente contra un proyecto minero a cielo abierto que reinstalaría un enclave colonial y dañaría el medio ambiente.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646524-panama-defiende-su-soberania-y-el-medio-ambiente.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un Estado presente y eficiente para cuidar, educar y criar</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:18:00 -0300</pubDate>
		<description>En 40 años de democracia, con momentos de mayor crecimiento y otros de grandes crisis, nuestro país ha avanzado de forma contundente en reconocer y garantizar derechos a las niñas, niños y adolescentes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646527-estado-nineces-adolecencia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>David Guetta vuelve a Buenos Aires y el 6 de enero se presentará en el Movistar Arena</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:10:00 -0300</pubDate>
		<description>A un año de su último show en CABA, el DJ, compositor y productor francés regresará en 2024 para proponer un repertorio de grandes éxitos que lo llevaron a ser una figura reconocida a nivel internacional.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646525-david-guetta-vuelve-a-buenos-aires-y-el-6-de-enero-se-presentara-en-el-movistar-arena.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Perpetua para un hombre por el crimen de una anciana a la que le robaron en su casa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:03:00 -0300</pubDate>
		<description>Francisca Teodora Riquelme, de 86 años, fue asesinada en 2018 para robarle 37.000 pesos y 31.000 dólares. Sergio Gutiérrez Velázquez fue encontrado culpable por un "homicidio criminis causa".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646526-san-clemente-del-tuyu-condena-crimen-anciana.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Lo que nos obliga a la unidad nacional es el futuro de nuestros hijos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:53:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato de Unión por la Patria mantuvo en General Roca un encuentro con dirigentes locales, trabajadores y la militancia. Llamó a "poner en agenda los valores de los consensos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646443-massa-balotaje-rio-negro-gira-federal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estudiantes advierten sobre actitudes antisemitas e islamofóbicas en la universidad</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:44:00 -0300</pubDate>
		<description>Estudiantes y docentes de la comunidad judía y musulmana alertaron la existencia de manifestaciones antisemitas e islamofóbicas en facultades de la UBA.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646518-antisemitismo-islamofobia-universidades-estudiantes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Liga Profesional de Fútbol fijó su postura en contra de las Sociedades Anónimas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:42:00 -0300</pubDate>
		<description>Las instituciones que conforman la máxima divisional del fútbol nacional plantearon su postura en contra de las de un sector político de implementar políticas en contra de las asociaciones civiles.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646488-liga-profesional-de-clubes-clubes-de-barrios-sad-sociedades-anonimas-futbol-sergio-massa-milei-macri-elecciones-2023.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se inauguró un nuevo ingreso al sitio arqueológico de los Museos Vaticanos</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:40:00 -0300</pubDate>
		<description>El lugar está repleto de esqueletos, fragmentos de ánforas de terracota, lápidas de travertino o mármol, hay sarcófagos, frescos y todo tipo de mosaicos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646517-sitio-arqueologico-museos-vaticanos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comenzó TEDxRíodelaPlata 2023 con miles de asistentes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:39:00 -0300</pubDate>
		<description>La nueva edición se desarrolla en el Movistar Arena de la Ciudad de Buenos Aires, y cuenta con escenario 360, donde habrá 23 oradores y performers, casi el doble que el año pasado.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646519-comenzo-tedxriodelaplata-2023-con-miles-de-asistentes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Román está felí": Riquelme será candidato a presidente en Boca</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:36:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras negociaciones que se cerraron en los últimos minutos, el ídolo "xeneize" estará acompañado en la fórmula para los comicios con el actual máximo dirigente, Jorge Amor Ameal.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646474-riquelme-presidente-elecciones-boca-cabeza-lista-oficialismo-andres-ibarra-mauricio-macri-futbol.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Sigamos trabajando en defensa de la democracia y las relaciones de nuestros países"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:36:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato presidencial de Unión por la Patria agradeció el apoyo del mandatario brasileño, de cara al balotaje del próximo domingo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646522-sergio-massa-luiz-inacio-lula-da-silva-elecciones-2023-union-por-la-patria.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asesinaron a puñaladas a un taxista en un asalto en Parque Avellaneda</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:23:00 -0300</pubDate>
		<description>Luis Edgar Fuentes, de 67 años, murió en el Hospital Piñero tras recibir dos puntazos por parte de un delincuente que fingió ser pasajero para abordar a la unidad y que se dio a la fuga tras sustraerle un teléfono celular y el dinero de la recaudación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646514-asalto-taxista-asesinato-parque-avellaneda.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Matt LeBlanc y Courteney Cox recordaron a Matthew Perry en sus redes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:19:00 -0300</pubDate>
		<description>Los actores estadounidenses de la sitcom &amp;amp;ldquo;Friends&amp;amp;rdquo; recordaron con sentidos mensajes en sus redes sociales a su compañero de elenco y amigo quien fuera encontrado muerto en su casa de Los Ángeles.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646515-matt-leblanc-y-courteney-cox-recordaron-a-matthew-perry-en-sus-redes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Acumar: Inscriben para participar en la Audiencia Pública sobre restauración ecológica</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:17:00 -0300</pubDate>
		<description>La iniciativa tiene el fin de planificar acciones en virtud de una agenda ambiental que se proponga proteger y enriquecer la biodiversidad y la calidad ambiental en este territorio.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646509-acumar-inscriben-para-participar-en-la-audiencia-publica-sobre-restauracion-ecologica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa suma apoyos de más presidentes y exmandatarios: lo votarían "con las dos manos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:15:00 -0300</pubDate>
		<description>Esa fue la expresión que eligió José "Pepe" Mujica (Uruguay) para expresar su posición a favor del candidato de Unión por la Patria. Pedro Sánchez (España), Luiz Inácio "Lula" da Silva (Brasil) y Andrés López Obrador" (México) también se manifestaron públicamente de cara al balotaje del domingo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646453-massa-lula-mujica-sanchez-lopez-obrador.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tres hijos y una nieta fueron declarados herederos de Carlos Menem</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:28:00 -0300</pubDate>
		<description>El juez nacional en lo Civil Carlos Goggi dictó la declaratoria de herederos del exmandatario. Lo heredarán sus hijos Zulema María Eva Menem, Carlos Nair Menem y Máximo Saúl Menem Bolocco.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646533-tres-hijos-y-una-nieta-fueron-declarados-herederos-de-carlos-menem.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel dijo que tomó el control de edificios gubernamentales de Hamas en Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:26:00 -0300</pubDate>
		<description>Según informaron las fuerzas armadas, el Parlamento y oficinas con instalaciones militares del movimiento islamista palestino están bajo su mando, incluido el cuartel general de la Policía y el edificio de la Facultad de Ingeniería de la Universidad.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646435-israel-control-edificios-gubernamentales-hamas-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Román está felí": Riquelme será candidato a presidente en Boca</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:25:00 -0300</pubDate>
		<description>Tras negociaciones que se cerraron en los últimos minutos, el ídolo "xeneize" estará acompañado en la fórmula para los comicios con el actual máximo dirigente, Jorge Amor Ameal.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646474-riquelme-presidente-elecciones-boca-cabeza-lista-oficialismo-andres-ibarra-mauricio-macri-futbol.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a cinco adolescentes que robaron 142 netbooks en una escuela de San Telmo</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:24:00 -0300</pubDate>
		<description>El hecho se produjo en un establecimiento ubicado en la avenida Independencia al 700 y los ladrones, de entre 15 y 17 años, fueron interceptados por efectivos policiales en inmediaciones del lugar cuando intentaban darse a la fuga con las computadoras escondidas en tachos de basura.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646531-adolescentes-detenidos-robo-netbooks-escuela-san-telmo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Paredes: "Nosotros pensamos en tratar de ganar y conseguir los puntos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:24:00 -0300</pubDate>
		<description>El mediocampista de la Albiceleste palpita el duelo de este jueves ante Uruguay en cancha de Boca, equipo con el que debutó en Primera División, y admitió que el seleccionado Charrúa "saldrá a jugar de igual a igual".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646534-leandro-paredes-futbol-argentina-seleccion-argentina-futbol-uruguay-brasil-mundial-2026.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Goycochea contra Milei: "Ningún argentino puede admirar a Thatcher"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:23:00 -0300</pubDate>
		<description>El exfutbolista apuntó contra el candidato a presidente de la Libertad Avanza; tras su reivindicación de la exprimera ministra británica, responsable del hundimiento del ARA General Belgrano en la Guerra de Malvinas.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646451-sergio-goycochea-javier-milei-malvinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Antonio Tormo: la voz del "cantor de las cosas nuestras" sigue resonando</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:15:00 -0300</pubDate>
		<description>Fue una figura clave de la música popular argentina, creador de piezas como &amp;amp;ldquo;La canción del linyera&amp;amp;rdquo; y "Puentecito de mi río&amp;amp;rdquo;, y recordado por sus bellas interpretaciones, entre las que se destaca &amp;amp;ldquo;El rancho e` la cambicha&amp;amp;rdquo;, que se convirtió en el mayor éxito de la historia musical de la Argentina.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646523-antonio-tormo-la-voz-del-cantor-de-las-cosas-nuestras-sigue-resonando.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Canal Encuentro estrena Aprender+, sus contenidos adaptados al formato podcast</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:13:00 -0300</pubDate>
		<description>Los programas más emblemáticos de la señal llegan con nuevo formato y la voz del actor y locutor Carlos Santamaría. Será a partir de este miércoles 15 de noviembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646528-canal-encuentro-aprender--contenidos-adaptados-formato-podcast.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa quiere que la oposición maneje la Oficina Anticorrupción</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:09:00 -0300</pubDate>
		<description>El candidato de UxP afirmó que quiere "encarar una nueva etapa de transparencia y ética política" en la Argentina. "Ética, integridad, lucha contra la corrupción, transparencia" tienen "que ser parte del Gobierno de unidad nacional", afirmó en un acto celebrado en CABA, en la previa a su viaje a Río Negro.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646469-massa-ley-etica-uxp-transparencia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazados por las ideas de Milei, la micromilitancia se vuelca al espacio público</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:03:00 -0300</pubDate>
		<description>Acciones individuales, de distinto tipo, se vieron en los espacios públicos para concientizar sobre el impacto que las ideas del candidato libertario tendría en la vida cotidiana de los argentinos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646532-elecciones-2023-micromilitancia-espacio-publico.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cristianos de diferentes iglesias oraron juntos en apoyo a la candidatura de Sergio Massa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:57:00 -0300</pubDate>
		<description>La actividad convocó a católicos, evangélicos y protestantes, bajo la consigna "Unidos oramos por argentina".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646537-iglesias-religion-elecciones-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ante la CTA, Kicillof llamó a "militar para evitar que la ultraderecha llegue a la Rosada"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:37:00 -0300</pubDate>
		<description>"Todos los gobiernos neoliberales nos endeudaron, achicaron el Estado y les quitaron derechos a los trabajadores", indicó  el gobernador de la provincia de Buenos Aires al participar de un plenario de la central de trabajadores.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646535-cta--kicillof-ultraderecha-casa-rosada-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 4.000 universitarios se pronuncian a favor de la universidad pública en Córdoba</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:15:00 -0300</pubDate>
		<description>En un documento calificaron como "fundamental" a la universidad pública y llamaron a "generar un horizonte de crecimiento e inclusión para las argentinas y argentinos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646538-mas-de-4000-universitarios-se-pronuncian-a-favor-de-la-universidad-publica-en-cordoba.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Lo que nos obliga a la unidad nacional es el futuro de nuestros hijos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:02:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato de Unión por la Patria mantuvo en General Roca un encuentro con dirigentes locales, trabajadores y la militancia. Llamó a "poner en agenda los valores de los consensos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646443-massa-balotaje-rio-negro-gira-federal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel anunció una “operación selectiva” contra Hamas en el mayor hospital de Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:24:00 -0300</pubDate>
		<description>El asedio del hospital se inició hace más de cuatro días y derivó en el colapso definitivo de la atención médica, después de que el centro confirmara que suspendió sus actividades por falta de suministros.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646545-israel-hamas-hospital-de-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Kicillof: "Nos quedan pocos días, no hay que descansar, la elección se gana en las urnas"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:01:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador bonaerense pidió escribir el domingo "un manifiesto a favor de que cuando hay una necesidad nace un derecho, a favor de la soberanía argentina, de la producción y el trabajo nacional, a favor de nuestra historia, de nuestros próceres y héroes".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646539-kicillof-elecciones-massa-militancia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reconocieron a clubes de fútbol por su compromiso con la promoción de la Memoria</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:01:00 -0300</pubDate>
		<description>Desde este año, la cartera lanzó la campaña "Mi club tiene memoria", una iniciativa que busca difundir y promover los postulados de Memoria, Verdad y la Justicia, destinadas a jugadores y actividades en memoria de los socios y socias desaparecidos durante la última dictadura cívico-militar.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646542-la-secretaria-ddhh-memoria.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Universidades de todo el país realizan actividades en defensa de la educación pública</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:56:00 -0300</pubDate>
		<description>El Consejo Interuniversitario Nacional emitió un documento en el que destacó el rol de la educación pública en el país. Además, este miércoles se iniciarán actividades en decenas de universidades en defensa de la edución pública.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646540-consejo-interuniversitario-nacional-educacion-publica-elecciones-2023.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rossi ponderó a Massa como "el mejor dirigente político para ser presidente"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:48:00 -0300</pubDate>
		<description>El jefe de gabinete resaltó las cualidades de su compañero de fórmula, en la semana previa a la segunda vuelta electoral que definirá al próximo presidente de los argentinos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646541-rossi-pondera-a-massa-como-el-mejor-dirigente-politico-para-ser-presidente.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 10 mil personas participaron de las charlas TEDxRíodelaPlata 2023</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:46:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante la convocatoria, realizada en el Movistar Arena de la Ciudad de Buenos Aires, 23 oradores y performes abordaron temáticas tales como inteligencia artificial, cultivo de hongos, la menopausia, cirugía robótica y realidad virtual.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646519-comenzo-tedxriodelaplata-2023-con-miles-de-asistentes.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bolsonaro admitió que debió pagar una multa por ataques a la prensa</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:41:00 -0300</pubDate>
		<description>"La Justicia entendió que debía ser condenado porque atenté, durante mi mandato, contra la imagen y honor de los profesionales de la prensa", indicó el expresidente brasileño.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646543-brasil-jair-bolsonaro-multa-prensa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Espinoza consideró un "sueño" haber financiado un viaje de veteranos a Malvinas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:50:00 -0300</pubDate>
		<description>Un grupo de excombatientes residentes en La Matanza regresó a las islas en un viaje financiado por la comuna. "El sentimiento Malvinas es irrenunciable y jamás se negocia", expresó el intendente Fernando Espinoza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646544-espinoza-viaje-la-matanza-veteranos-malvinas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: "Lo que nos obliga a la unidad nacional es el futuro de nuestros hijos"</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:42:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato de Unión por la Patria mantuvo en General Roca un encuentro con dirigentes locales, trabajadores y la militancia. Llamó a "poner en agenda los valores de los consensos".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646443-massa-balotaje-rio-negro-gira-federal.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Riquelme será el candidato a presidente de Boca y Ameal su vice</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 06:52:00 -0300</pubDate>
		<description>El ídolo boquense definió que irá como candidato a presidente, mientras Jorge Ameal será su vice, en una inversión de roles, cuando se realicen las elecciones de renovación de autoridades previstas para el 2 de diciembre en el club Boca Juniors.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646420-futbol-boca-elecciones-juan-roman-riquelme-lista-companiero-formula.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Antonio Tormo: la voz del "cantor de las cosas nuestras" sigue resonando</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 06:48:00 -0300</pubDate>
		<description>Fue una figura clave de la música popular argentina, creador de piezas como &amp;amp;ldquo;La canción del linyera&amp;amp;rdquo; y "Puentecito de mi río&amp;amp;rdquo;, y recordado por sus bellas interpretaciones, entre las que se destaca &amp;amp;ldquo;El rancho e` la cambicha&amp;amp;rdquo;, que se convirtió en el mayor éxito de la historia musical de la Argentina.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646523-antonio-tormo-la-voz-del-cantor-de-las-cosas-nuestras-sigue-resonando.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Empiezan los alegatos por el encubrimiento de la muerte de Pérez Volpin</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 06:20:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante la jornada del miércoles se buscará probar si hubo o no una cadena de encubrimiento entre médicos y una instrumentista, quienes estaban en el quirófano asistiendo la endoscopía que se realizaba la periodista.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646484-debora-perez-volpin-muerte-medicos-sanatorio-la-trinidad.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Finaliza la cotización fija del dólar oficial y vuelve el esquema de "crawling peg"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 08:44:00 -0300</pubDate>
		<description>Se pondrá nuevamente en marcha un esquema de ajuste controlado del tipo de cambio o "crawling peg", y el esquema de ajuste gradual será del 3% mensual.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646552-cotizacion-fija-dolar-oficial-crawling-peg.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se cumplen seis años del hundimiento del ARA San Juan en el que murieron 44 tripulantes</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 08:36:00 -0300</pubDate>
		<description>El 15 de noviembre de 2017 la nave desapareció de los radares en las profundidades del Atlántico Sur. Las actuaciones del gobierno de Mauricio Macri y de los mandos superiores de la Armada derivaron en juicios penales y sanciones militares.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646549-ara-san-juan-aniversario-hundimiento.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Podoroska y otras tres argentinas debutan en el WTA chileno de Colina</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 08:22:00 -0300</pubDate>
		<description>La rosarina enfrentará este miércoles a la suiza Conny Perrin por la ronda inicial. También jugarán en esta jornada las otras tres integrantes del equipo argentino en la reciente Billie Jean King Cup, Julia Riera, Guillermina Naya y Martina Capurro Taborda.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646550-podoroska-wta-colina-chile.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Defensoría inició una campaña de prevención en el Día Mundial Sin Alcohol</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 08:11:00 -0300</pubDate>
		<description>La misma incluye una guía con una serie de recomendaciones para propiciar diálogos en las familias vinculados con los riesgos para niños, niñas y adolescentes. Puede encontrarse en: https://www.defensorba.org.ar/pdfs/informe-guia-alcohol-familias.pdf.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646548-defensoria-prevencion-alcohol.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuatro tenistas argentinos van por los cuartos de final en el Challenger de Montevideo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 07:47:00 -0300</pubDate>
		<description>Ugo Carabelli jugará ante el sueco Elías Ymer (157), Camilo Olivo (283) se medirá con el boliviano Hugo Dellien (112). Facundo Bagnis, Facundo Díaz Acosta y Román Andrés Burruchaga, también están en octavos de final.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646547-tenis-challenger-montevideo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ola de calor en Brasil con térmicas de 58,5 grados en Río de Janeiro</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 07:39:00 -0300</pubDate>
		<description>Quince estados y la capital, Brasilia, se mantienen bajo alerta por temperaturas extremas. Como consecuencia de El Niño, el país sufrió en los últimos meses una sequía histórica que vació ríos en la Amazonía.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646546-brasil-ola-de-calor.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Roger Waters: "No soy antisemita, lo que condeno es lo que hace el gobierno israelí"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:20:00 -0300</pubDate>
		<description>"Están cometiendo genocidio, están oprimiendo a otro pueblo", expresó el cantante en relación a los bombardeos sobre la Franja de Gaza, después de que algunos hoteles porteños se negaran a alojarlo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646553-roger-waters-gobierno-israel.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>River jugará en Chile un partido amistoso contra Colo-Colo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:59:00 -0300</pubDate>
		<description>El encuentro entre el Millonario y el Cacique se disputará este miércoles desde las 20 en el estadio Ester Roa de la ciudad de Concepción, al suroeste de Chile, y será televisado por la señal Star +.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646432-river-amistoso-colo-colo-fecha-fifa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tropas israelíes toman por asalto el mayor hospital de Gaza</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:51:00 -0300</pubDate>
		<description>Un periodista que está dentro del Hospital dijo que soldados palparon de armas a mujeres y niños que lloraban y que decenas de pacientes y refugiados en el hospital fueron llevados a punta de pistola y con las manos en alto a un patio interior.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646556-israel-asalto-hospital-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Petro respaldó a Massa y dijo que el domingo se define "esperanza o barbarie"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:44:00 -0300</pubDate>
		<description>El presidente de Colombia consideró en su red social X, que la opción que lidera el ministro de Economía "puede abrir caminos de esperanza", mientras que Javier Milei, representa "un regreso a la barbarie".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646559-colombia-gustavo-petro-massa-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Las propuestas de Milei son infames, seguiremos defendiendo la educación pública"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:43:00 -0300</pubDate>
		<description>Así lo expresó la exprecandidata a la gobernación bonaerense y dirigente de movimiento Libres del Sur, Silvia Saravia, quien anunció que estararán "en las universidades y terciarios de todo el país, docentes y estudiantes, realizando una vigilia".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646555-propuestas-milei-educacion-publica-saravia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cristina dará el 24 de noviembre una clase magistral en una universidad de Nápoles</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:31:00 -0300</pubDate>
		<description>La cátedra es en el marco de una serie de encuentros con personalidades de la cultura y de la política nacional e internacional. El viaje se dará pocos días después del balotaje del próximo domingo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646554-vicepresidenta-cristina-fernandez-de-kirchner-universidad-napoles.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>D'Onofrio: "Es una barbaridad que Villarruel hable de tiranía"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:31:00 -0300</pubDate>
		<description>El ministro de Transporte bonaerense dijo que la candidata a vicepresidenta de La Libertad Avanza "puso su propio sello y un discurso de ultraderecha negacionista en una convocatoria que hizo". Y apuntó: "No sé si no planifica ese golpe con Macri detrás".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646557-victoria-villarruel-la-libertad-avanza-repudio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tropas israelíes toman por asalto el mayor hospital de Gaza</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:26:00 -0300</pubDate>
		<description>Un periodista que está dentro del Hospital dijo que soldados palparon de armas a mujeres y niños que lloraban y que decenas de pacientes y refugiados en el hospital fueron llevados a punta de pistola y con las manos en alto a un patio interior.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646556-israel-asalto-hospital-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La banda estadounidense Sonic Youth manifestaron su apoyo a Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:08:00 -0300</pubDate>
		<description>Kim Gordon y Lee Ranaldo compartieron un posteo de un grupo de militantes cordobeses que intervinieron la tapa de uno de sus discos con la leyenda: "Hay una tormenta de pelucas negacionistas. El 19 de noviembre votamos en contra de la extrema derecha neoliberal".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646558-sonic-youth-apoyo-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Investigan a una pesquera del grupo Conarpesa por operaciones con "El Croata" Rojnica</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:52:00 -0300</pubDate>
		<description>Mediante la triangulación de ventas al exterior y pagos de servicios ficticios a firmas supuestamente extranjeras, la firma habría subfacturado exportaciones de langostinos a China y España.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646564-pesquera-conarpesa-operaciones-rojnic.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Buscan a los cuatro hombres que asesinaron a un policía en un hospital de Rosario</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:44:00 -0300</pubDate>
		<description>Los delincuentes se presentaron por el sector de la guardia, pidieron permiso para ingresar al baño y, cuando se los negaron, irrumpieron a la fuerza. Mataron de un balazo en la cabeza a un efectivo e hirieron a una enfermera.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646561-homicidio-hospital-rosario-leoncio-bermudez.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa participa del acto de inicio de la campaña antártica</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:36:00 -0300</pubDate>
		<description>Será en el Puerto de Buenos Aires, con el comienzo de la carga de abastecimiento del buque rompehielos Almirante Irizar. Se espera que, en su discurso, el candidato a presidente por UxP exprese un &amp;amp;ldquo;fuerte apoyo&amp;amp;rdquo; al trabajo de los científicos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646566-massa-campania-antartica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 23 mil argentinos percibieron su haber por la Jubilación Anticipada</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:29:00 -0300</pubDate>
		<description>La medida permitirá que quienes cuentan con 30 años de aportes, le faltan hasta 5 años para jubilarse y están desempleadas puedan jubilarse en forma anticipada en los próximos 2 años.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646560-haber-jubilacion-anticipada.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La banda estadounidense Sonic Youth manifestó su apoyo a Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:08:00 -0300</pubDate>
		<description>Kim Gordon y Lee Ranaldo compartieron un posteo de un grupo de militantes cordobeses que intervinieron la tapa de uno de sus discos con la leyenda: "Hay una tormenta de pelucas negacionistas. El 19 de noviembre votamos en contra de la extrema derecha neoliberal".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646558-sonic-youth-apoyo-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Repudio a la definición de Villarruel sobre la resolución de la crisis con una "tiranía"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:29:00 -0300</pubDate>
		<description>Jorge D´Onofrio, Guillermo Carmona, Rodolfo Tailhade, Alejandro "Topo" Rodríguez, María Luisa Storani y Carlos Maslatón fueron algunos de los funcionarios, legisladores y dirigentes de distintos sectores políticos que salieron al cruce de las declaraciones de la candidata a vicepresidenta de La Libertad Avanza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646557-victoria-villarruel-la-libertad-avanza-repudio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazaron al presidente de la Juventud Radical porteña: responsabilizaron a LLA</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:18:00 -0300</pubDate>
		<description>"Con un fierro en la cabeza te agarraría pendejo bastardo" y "vos quedate tranki... el falcón arranca por Almagro la semana que viene..." son algunos de los mensajes que recibió Agustín Rombolá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646567-presidente-juventud-radical-portena-agustin-rombola-amenazas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Urtubey: "No me imagino a Schiaretti votando a Milei"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:08:00 -0300</pubDate>
		<description>A días del balotaje, el exgobernador de Santa analizó la posición del mandatario cordobés, a quien calificó como "un hombre de trayectoria que por su presencia de tanto tiempo en el peronismo, sería un buen aporte" para Sergio Massa. "No estamos postulando un panelista para que haga un stand up y nos divierta", agregó en referencia a Milei.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646572-urtubey-massa-milei-schiaretti.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Biden y Xi se reúnen en San Francisco para disolver tensiones diplomáticas</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:07:00 -0300</pubDate>
		<description>Ambos presidentes buscan evitar que la rivalidad entre las dos potencias mundiales derive en otro conflicto. El diálogo tendrá como ejes el vínculo de China con Taiwán y un posible pacto entre Washington y Beijing para abordar conflictos internacionales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646565-biden-xi-san-francisco-tension-eeuu-china.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 2500 artistas firmaron una proclama en defensa de "un Estado presente"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:59:00 -0300</pubDate>
		<description>En el texto, también expresaron su preocupación "ante los discursos que amenazan con desfinanciar y desmantelar el sector cultural", en particular, en referencia a las propuestas del candidato de La Libertad Avanza (LLA), Javier Milei.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646563-artistas-firmas-proclama-defensa-estado.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Marcelo Gallardo tiene muy avanzado el acuerdo con el Al Ittihad de Arabia Saudita</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:56:00 -0300</pubDate>
		<description>El Muñeco reemplazará en el cargo al portugués Nuno Espírito Santo, quien fue despedido la semana pasada por un fuerte cruce con Karim Benzema, la máxima estrella del equipo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646570-gallardo-avanzado-acuerdo-equipo-benzema-arabia-saudita-al-ittihad.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazaron al presidente de la Juventud Radical porteña: responsabilizaron a LLA</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:54:00 -0300</pubDate>
		<description>"Con un fierro en la cabeza te agarraría pendejo bastardo" y "vos quedate tranki... el falcón arranca por Almagro la semana que viene..." son algunos de los mensajes que recibió Agustín Rombolá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646567-presidente-juventud-radical-portena-agustin-rombola-amenazas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Repudio a la definición de Villarruel sobre la resolución de la crisis con una "tiranía"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:52:00 -0300</pubDate>
		<description>Jorge D´Onofrio, Guillermo Carmona, Rodolfo Tailhade, Alejandro "Topo" Rodríguez, María Luisa Storani y Carlos Maslatón fueron algunos de los funcionarios, legisladores y dirigentes de distintos sectores políticos que salieron al cruce de las declaraciones de la candidata a vicepresidenta de La Libertad Avanza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646557-victoria-villarruel-la-libertad-avanza-repudio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alejandro Slokar: "Contra el olvido existe un deber de memoria"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:39:00 -0300</pubDate>
		<description>El juez de la Cámara Federal de Casación Penal señaló a Télam Radio que "el deber de memoria es garantía de futuro, en una elección que se realiza en el 40° aniversario de la recuperación democrática".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646569-alejandro-slokar-deber-memoria-contra-olvido-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trabajadores del neumático paran exigiendo a Pirelli "igual salario por igual tarea"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:26:00 -0300</pubDate>
		<description>El Sindicato Único de Trabajadores del Neumático Argentino (Sutna) se moviliza desde la puerta de la fabrica hasta la Municipalidad de Merlo, debido a que la empresa paga los haberes "más bajos" del sector.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646574-trabajadores-neumatico-paro-pirelli-igual-salario-igual-tarea.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hicieron llegar medicamentos a los 40 obreros atrapados en un túnel en India</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:26:00 -0300</pubDate>
		<description>Continúan las tareas de salvamento par los obreros que quedaron atrapados tras el derrumbe en un túnel en construcción, los rescatistas lograron hacer llegar medicamentos a los trabajadores.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646418-rescatistas-obreros-derrumbe-india.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Scaloni: "El equipo será el que viene jugando, no habrá muchos cambios"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:25:00 -0300</pubDate>
		<description>El entrenador del seleccionado argentino también recalcó: "Es una alegría y una satisfacción poder enfrentar y saludar a (Marcelo) Bielsa".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646581-futbol-eliminatorias-sudamericanas-scaloni-conferencia-seleccionado-argentino-uruguay-bielsa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazaron al presidente de la Juventud Radical porteña: responsabilizaron a LLA</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:22:00 -0300</pubDate>
		<description>"Con un fierro en la cabeza te agarraría pendejo bastardo" y "vos quedate tranki... el falcon arranca por Almagro la semana que viene..." son algunos de los mensajes que recibió Agustín Rombolá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646567-presidente-juventud-radical-portena-agustin-rombola-amenazas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Festival Cartón: premiaron cortos animados de Asia, Europa y Latinoamérica</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:10:00 -0300</pubDate>
		<description>Fueron reconocidas obras China, Bélgica, Estados Unidos, Brasil, Francia, Singapur, Rusia y Argentina. El festival, que ya va por su 12va edición, tuvo lugar en el Centro Cultural de la Ciencia, en el Edificio Municipal Leonardo Favio de Avellaneda y en La Tribu Mostra Bar.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646568-festival-carton.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un chico de 13 años en grave estado al ser atacado por una patota de jóvenes en Córdoba</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:10:00 -0300</pubDate>
		<description>El niño agredido se encontraba con un amigo en la plaza Jerónimo Del Barco cuando un grupo de personas lo increpó para luego comenzar con la golpiza, en la que uno de los agresores le pegó un ladrillazo en la cabeza.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646573-ataque-patota-cordoba.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alejandro Slokar: "Contra el olvido existe un deber de memoria"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:09:00 -0300</pubDate>
		<description>El juez de la Cámara Federal de Casación Penal señaló a Télam Radio que "el deber de memoria es garantía de futuro, en una elección que se realiza en el 40° aniversario de la recuperación democrática".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646569-alejandro-slokar-deber-memoria-contra-olvido-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Presidente recordó a los tripulantes del ARA San Juan: "Continuamos exigiendo justicia"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:07:00 -0300</pubDate>
		<description>"A 6 años de la última comunicación, continuamos exigiendo justicia, al tiempo que abrazamos a sus familiares y amigos en esta búsqueda de la verdad", publicó en redes sociales Alberto Fernández.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646580-ara-san-juan-aniversario.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Buscan a los cuatro hombres que asesinaron a un policía en un hospital de Rosario</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:04:00 -0300</pubDate>
		<description>Los delincuentes entraron por guardia, pidieron permiso para ir al baño y, cuando se los negaron, irrumpieron a la fuerza. Mataron de un balazo en la cabeza a un efectivo e hirieron a una enfermera. La fiscal cree que fueron a rescatar al preso.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646561-homicidio-hospital-rosario-leoncio-bermudez.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un camión de combustible entró en Gaza desde Egipto "para facilitar la entrega de ayuda"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:02:00 -0300</pubDate>
		<description>Desde hace semanas, la agencia de Naciones Unidas para los refugiados palestinos y diversas organizaciones denuncian que la falta de insumos afecta las operaciones humanitarias.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646571-camion-combustible-gaza-egipto-primero-inicio-guerra.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Finalizó la cotización fija del dólar oficial y vuelve el esquema de "crawling peg"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:55:00 -0300</pubDate>
		<description>Se puso nuevamente en marcha un esquema de ajuste controlado del tipo de cambio o "crawling peg", y el esquema de ajuste gradual es del 3% mensual.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646552-cotizacion-fija-dolar-oficial-crawling-peg.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pueblos indígenas retomaron una "permanencia" en la ruta contra la Constitución de Morales</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:47:00 -0300</pubDate>
		<description>El Tercer Malón de la Paz denunció en un comunicado que "siguen las violaciones de los derechos por parte del Gobierno provincial", luego de anunciar la medida pacífica sobre la ruta nacional 9 por tiempo indeterminado.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646577-pueblos-indigenas-jujuy-permanencia-constitucion.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La ONU presentó un plan para poner fin a la "carnicería" en Gaza</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:53:00 -0300</pubDate>
		<description>El organismo instó a todas las partes a implementar un plan de diez puntos, que incluye adoptar un alto el fuego humanitario; facilitar un flujo continuo de convoyes de ayuda; abrir puntos de cruce adicionales para la entrada de ayuda y camiones comerciales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646621-onu-102-trabajadores-humanitarios-gaza.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nico Cotton: "Los sudamericanos aportamos otra energía en la música latina"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:49:00 -0300</pubDate>
		<description>El productor, músico e ingeniero de sonido argentino llegará a Sevilla, la ciudad anfitriona que recibirá este jueves la primera ceremonia de los Grammy Latinos fuera de Estados, Unidos siendo reconocido por su gran último año por su trabajo para Cazzu, María Becerra y Marilina Bertoldi entre más.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646661-nico-cotton-los-sudamericanos-aportamos-otra-energia-en-la-musica-latina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Convocan una actividad "en defensa de la democracia" en distintos puntos de CABA</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:43:00 -0300</pubDate>
		<description>Bajo la consigna "ahora más que nunca Nunca Más", la actividad se desarrollará este jueves a las 17 en Plaza Miserere, Congreso de Tucumán, la estación Constitución y Plaza de Mayo.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646663-derechos-humanos-actividad-defensa-democracia.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Chaqueño Palavecino y el Chango Spasiuk estarán en la Fiesta de la Música del Litoral</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:32:00 -0300</pubDate>
		<description>Del 30 de noviembre al 3 de diciembre, el Anfiteatro Manuel Antonio Ramírez de la capital misionera recibirá a cientos de artistas de todo el país para la 54ª Festival Nacional de la Música del Litoral y 16ª del Mercosur. Lo transmitirá la TV Pública.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646659-chaqueno-palavecino-chango-spasiuk-fiesta-litoral-posadas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comienza la despedida de "The Crown", el aclamado retrato de la Corona británica</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:28:00 -0300</pubDate>
		<description>El drama histórico creado por Peter Morgan que retrata la vida de Isabel II del Reino Unido y de su famila desde su ascenso al trono en 1952, llega este jueves a Netflix la primera parte de su sexta y última temporada, atravesada por el trágico fallecimiento de Lady Di y sus consecuencias.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646650-comienza-la-despedida-de-the-crown-el-aclamado-retrato-de-la-corona-britanica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Perczyk dijo que LLA quiere "que tenga educación sólo el que la puede pagar"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:27:00 -0300</pubDate>
		<description>"Estamos hablando de aranceles universitarios de 250 mil pesos por mes, de más de 200 mil para una escuela técnica o de unos 115 mil para un jardín de infantes", detalló el ministro de Educación ante las propuestas del candidato Javier Milei.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646655-perczyk-lla-educacion-milei-vouchers-privada.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Canal Encuentro estrenará un documental sobre Hebe de Bonafini</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:26:00 -0300</pubDate>
		<description>A un año de su muerte, la señal televisiva presentará un trabajo que incluye una serie de materiales reunidos a partir de entrevistas y materiales fotográficos que recorren la vida de la presidenta de la Asociación de Madres de Plaza de Mayo en imágenes.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646657-hebe-de-bonafini-documental-canal-encuentro.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Hay valores swifties?</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:25:00 -0300</pubDate>
		<description>Testimonios de algunxs fans de Taylor Swift permiten pensar mejor la efervescencia que imapctó en la sociedad argentina durante la estadía de la cantante en nuestro país.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646660-fans-taylor-swift-argentina-juventud-politica.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tres campeones del mundo y un excolaborador de Maradona critican a Milei</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:22:00 -0300</pubDate>
		<description>Una solicitada, firmada por el colectivo de "Futbolistas Unidxs", integrado por jugadores retirados y actuales, cuestionaron las posturas del candidato de la Liberad Avanza, de cara al balotaje del 19 de noviembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646654-futbolistas-unidos-candidatura-massa-discursos-de-odio-javier-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Espero que los salteños voten en defensa propia", dijo Sáenz y apoyó a Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:20:00 -0300</pubDate>
		<description>El gobernador destacó que "Sergio Massa habla a los argentinos de un gobierno de unidad nacional, donde todos juntos tratemos de sacar adelante al país".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646658-massa-saenz-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>España: Pedro Sánchez apuntó contra el Partido Popular por apoyar a Milei</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:16:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante un debate en el Congreso español, Sánchez citó una declaración de Milei en la que sostuvo que "la justicia social es una aberración" y señaló que, por el contrario, su Gobierno de coalición la considera "la condición misma de la vida en sociedad", diferenciándose de Mariano Rajoy, líder del PP.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646618-espana-sanchez-apoyo-massa-milei.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sánchez se erige en "muro" contra la "derecha retrógrada" del PP y Vox</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:15:00 -0300</pubDate>
		<description>El actual presidente del gobierno español, que en las elecciones de julio fue segundo detrás del conservador Alberto Núñez Feijóo, consiguió este miércoles los votos necesarios para lograr un nuevo mandato con el apoyo de partidos catalanes y vascos con la promesa de votar una controvertida ley de amnistia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646646-espana-sanchez-muro-derecha-investidura.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Extraditaron desde Perú al capo narco "Dumbo" para ser juzgado en Argentina</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:07:00 -0300</pubDate>
		<description>Raúl Martín Maylli Rivera -"Dumbo"-, quien era considerado el narco más buscado de la Argentina y por quien el Gobierno nacional ofrecía una recompensa de cinco millones de pesos, fue arrestado el 28 de octubre de 2022 en la ciudad de Lima..</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646594-extradicion-dumbo-venta-drogas-lugano.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Repudio a la "amenaza" de una diputada de Milei a una cronista de la TV Pública</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:06:00 -0300</pubDate>
		<description>La legisladora de LLA anunció que "los medios públicos se van a privatizar" en un eventual gobierno libertario y lanzó una sugestiva advertencia a una periodista que estaba entrevistándola, lo que provocó el inmediato repudio de los trabajadores del canal estatal. la Defensoría del Público alertó que "cualquier intento de desconocer la legislación vigente atenta contra la democracia".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646600-lemoine-tv-publica-amenaza-prensa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Referentes de la Nación Guaraní expresaron su apoyo a Sergio Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:04:00 -0300</pubDate>
		<description>Dicha comunidad hizo público el acompañamiento a la candidatura del dirigente de Unión por la Patria, a la vez que expusieron la "situación de vulnerabilidad" que atraviesan en Misiones por la deforestación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646652-referentes-de-la-nacion-guarani-expresaron-su-apoyo-a-sergio-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un libro de fotos captura la convivencia del Japón imperial y el Japón occidentalizado</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:59:00 -0300</pubDate>
		<description>"Japón. Apuntes", del artista platense Sergio Poli reúne 30 imágenes que van desde las ceremonias ancestrales de Oriente a los veloces y modernos medios de transporte.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646656-libro-fotos-japon.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sólo 1.665 personas renunciaron al subsidio para el transporte público de pasajeros</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:51:00 -0300</pubDate>
		<description>Sobre 18 millones de tarjetas activas, sólo 1.665 usuarios pidieron la baja, de los cuales 49 resultaron arrepentidos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646653-solicitud-baja-sube-transporte.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reflexiones de la vida diaria: "El poder de la ignorancia o la ignorancia al poder"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:46:00 -0300</pubDate>
		<description>Hoy, en exclusiva, desde la vida cotidiana, nuestro corresponsal, Adrián Stoppelman, se enfrenta al enemigo invencible: la ignorancia. Léalo, antes de que prohíban la lectura.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646591-reflexiones-vida-diaria-humor-stoppelman.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Qué ver, escuchar, leer y navegar en los medios públicos</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:45:00 -0300</pubDate>
		<description>Lo más destacable de la semana del 16 al 23 de noviembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646637-agenda-medios-publicos-telam-television-publica-radio-nacional.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aerolíneas Argentinas firmó un convenio para ofrecer wifi a bordo</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 18:44:00 -0300</pubDate>
		<description>Este nuevo servicio al pasajero contará con distintos paquetes de planes que se ajustarán a cada necesidad específica de conexión. Permitirá, además, la transmisión en tiempo real de los datos de la aeronave y la modificación del plan de vuelo de forma prácticamente instantánea.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646651-aerolines-convenio-wifi-a-bordo.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Xi habló de coexistir en paz y Biden de un "primordial" entendimiento</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:44:00 -0300</pubDate>
		<description>La reunión se celebró en un formato ampliado con la participación de altos funcionarios y asesores de ambas partes en la finca Filoli, una residencia privada en Woodside, California.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646565-biden-xi-san-francisco-tension-eeuu-china.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>ASDRA repudió los dichos de la diputada electa Lilia Lemoine</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:39:00 -0300</pubDate>
		<description>La entidad emitió un comunicado de rechazo a las expresiones que la legisladora realizó en un video difundido por ella misma en sus redes sociales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646674-asdra-repudio-palabra-mogolico-diputada-electa--lla-lilia-lemoine.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ambientalistas advierten sobre "negacionismo climático" de Milei y llaman a votar a Massa</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:35:00 -0300</pubDate>
		<description>Referentes del sector, ambientalistas y políticos, expusieron este miércoles que el candidato a presidente de la Libertad Avanza, expresa una postura que representa "un grave riesgo para el pueblo argentino" y llamaron a votar por el postulante de Unión por la Patria.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646673-ambientalistas-advierten-sobre-negacionismo-climatico-de-milei-y-llaman-a-votar-a-massa.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pidieron la absolución de los prefectos acusados por el crimen de Rafael Nahuel</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:33:00 -0300</pubDate>
		<description>Durante los alegatos, los representantes legales aseguraron en que los uniformados actuaron "en cumplimiento de su deber y bajo una orden judicial específica", sin cometer "excesos" y que fueron "emboscados y atacados con armas de fuego" por parte de la comunidad mapuche.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646671-absolucion-prefecto-crimen-rafael-nahuel.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>En el final de la campaña, Massa diserta ante empresarios y luego con jóvenes</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:31:00 -0300</pubDate>
		<description>Ante el Consejo Interamericano de Comercio y Producción el ministro de Economía expondrá los ejes de su plan económico en caso de acceder al cargo de Presidente. Más tarde se reunirá con estudiantes del "Carlos Pellegrini".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646675-sergio-massa-union-por-la-patria-acto-campana-elecciones-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a Leonardo Fariña en el allanamiento a una financiera en Belgrano</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:29:00 -0300</pubDate>
		<description>El exfinancista condenado por lavado de dinero resultó apresado en un procedimiento en el que se secuestraron cajas y valijas con 500 millones de pesos.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646642-detencion-leonardo-farina-allanamiento-financiera-belgrano.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Buenos Aires Herald advirtió que Milei es "una grave amenaza para la Argentina"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:10:00 -0300</pubDate>
		<description>El histórico diario, que denunció las violaciones de derechos humanos durante la última dictadura, también pronosticó un "final ajustado" este domingo, y por tanto enfatizó que "no votar o votar en blanco" no será suficiente.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646670-el-buenos-aires-herald-advirtio-que-milei-es-una-grave-amenaza-para-la-argentina.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Taiana encabezó un homenaje a los 44 marinos del ARA San Juan</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:00:00 -0300</pubDate>
		<description>El acto se realizó en la Base Naval de Mar del Plata y el ministro de Defensa consideró que la causa judicial que investiga el hecho "va demasiado lenta".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646672-jorge-taiana-homenaje-ara-san-juan.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Telefónicos lanzaron la Confederación de gremios para una comunicacón igualitaria</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:50:00 -0300</pubDate>
		<description>Se trata de Consitel, una asociación que representa al personal del sector en todo el país para coordinar "el accionar de las representaciones con el objeto de lograr mejores reivindicaciones para los trabajadores". Personalidades políticas y gremiales participaron del acto.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646668-telefonicos-lanzaron-confederacion-sindicatos.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sánchez se erige en "muro" contra la "derecha retrógrada" del PP y Vox</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:50:00 -0300</pubDate>
		<description>El actual presidente del gobierno español, que en las elecciones de julio fue segundo detrás del conservador Alberto Núñez Feijóo, consiguió este miércoles los votos necesarios para lograr un nuevo mandato con el apoyo de partidos catalanes y vascos con la promesa de votar una controvertida ley de amnistia.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646646-espana-sanchez-muro-derecha-investidura.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crecen los casos y la mortalidad por cáncer de pulmón entre las mujeres</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:38:00 -0300</pubDate>
		<description>Dos tercios de las afecciones están provocadas por el consumo de tabaco, un hábito que aumenta en la población femenina. La detección temprana de esta enfermedad permite reducir en un 20% los casos mortales.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646665-mujeres-cancer-pulmon-aumento.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazaron al presidente de la Juventud Radical porteña: responsabilizaron a LLA</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:33:00 -0300</pubDate>
		<description>"Con un fierro en la cabeza te agarraría pendejo bastardo" y "vos quedate tranki... el falcon arranca por Almagro la semana que viene..." son algunos de los mensajes que recibió Agustín Rombolá.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646567-presidente-juventud-radical-portena-agustin-rombola-amenazas.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa anticipó un proyecto de garantías a personas con dificultades para alquilar vivienda</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:29:00 -0300</pubDate>
		<description>La iniciativa tendrá como objetivo ayudar a jóvenes menores de 30 años, matrimonios jóvenes, estudiantes y madres con hijos y se tramitará a través del Banco Nación.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646669-sergio-massa-inquilinos-gobierno-nacional-elecciones-balotaje.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Macri sostuvo que Milei "no reviste ningún peligro"</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:28:00 -0300</pubDate>
		<description>El expresidente dijo que  pese a que "suenen extremas" algunas de las propuestas del libertario  "tendrá que negociarlas en el Congreso".</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646664-macri-afirmo-que-si-milei-es-presidente-va-a-requerir-ayuda-de-un-equipo-que-quiera-un-cambio.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los metrodelegados abrirán molinetes en la línea D para lograr los dos francos</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:18:00 -0300</pubDate>
		<description>Habrá acceso libre en las estaciones Catedral y Congreso de Tucumán, entre las 17 y las 19. El objeto de la medida es ratificar la continuidad del plan de lucha en demanda de dos francos para reducir la exposición al asbesto.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646667-netrodelegados-apertura-molinetes-linea-d.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milei reiteró ante empresarios que rompería con China y Brasil y recibió críticas</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:13:00 -0300</pubDate>
		<description>En un encuentro con los hombres de negocios más poderosos del país, que mañana recibirán a Sergio Massa, el candidato de LLA afirmó que no piensa "alinearse" con los principales socios comerciales de la Argentina, al tiempo que volvió a rechazar el impulso de la obra pública. Prefirió no hablar de dolarizar la economía ni de cerrar el Banco Central. Los cuestionamientos de los empresarios.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646632-milei-empresarios-china-brasil.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La potencia de la micromilitancia</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:12:00 -0300</pubDate>
		<description>El dirigente peronista, exdiputado nacional y titular del Consejo de Televisión Digital Terrestre en Argentina remarcó la aparición de esta práctica que se empodera, sale a la calle y, con voz simple, explica en la vía pública por qué es bueno votar a Massa.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646666-micromilitancia-campana-elecciones-2023-balotaje-argentina-union-por-la-patria.html</link>
	</item>
	<item>
		<title>La radiografía de las elecciones en Boca, con el duelo Riquelme vs Macri</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:07:00 -0300</pubDate>
		<description>Dos listas confirmadas, sorpresas y certezas de cara al acto eleccionario del club de la Ribera con diversos protagonistas que se sumaron en los últimos momentos, antes del cierre de cada lista y el futuro de un club que se definirá el 2 de diciembre.</description>
		<link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646662-boca-elecciones-juan-roman-riquelme-mauricio-macri-andres-ibarra-radiografia-jorge-ameal-futbol.html</link>
	</item>
</channel>