<channel>
	<item>
		<title>Apuntan a un alto militar ucraniano como el coordinador del ataque al gasoducto Nord Stream</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:13:24 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de una versión del Washington Post a la voladura de tres de las cuatro líneas que transportaban gas ruso a Europa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88872-apuntan-a-un-alto-militar-ucraniano-como-el-coordinador-del-ataque-al-gasoducto-nord-stream</link>
	</item>
	<item>
		<title>Impresionante nevada en Bariloche</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:08:16 GMT</pubDate>
		<description>En el sector de Punta Nevada, uno de los más altos del Cerro Catedral, sorprendió la gran cantidad de nieve que cayó en pleno noviembre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88869-impresionante-nevada-en-bariloche</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Justicia Electoral advirtió que la Libertad Avanza ha presentado boletas insuficientes</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:01:25 GMT</pubDate>
		<description>Los jueces federales por la provincia de Buenos Aires señalan que la agrupación de Javier Milei presentó menos boletas de las requeridas por mesa y que tampoco han sido dispuestas del modo requerido.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88867-la-justicia-electoral-advirtio-que-la-libertad-avanza-ha-presentado-boletas-insuficientes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Invitan a participar de un Ciclo de Charlas sobre VIH</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:57:56 GMT</pubDate>
		<description>Las actividades se desarrollarán los días miércoles 15, 22 y 29 de noviembre, en las ciudades de Trelew, Puerto Madryn y Comodoro Rivadavia respectivamente, y estarán a cargo de personas afectadas por el VIH, quienes relatarán sus experiencias personales en la temática, buscando así poner fin al estigma y la discriminación que trae aparejados este diagnóstico.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88866-invitan-a-participar-de-un-ciclo-de-charlas-sobre-vih</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Hospital Zonal de Esquel realizó un nuevo implante coclear a un niño de Comodoro Rivadavia</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:55:08 GMT</pubDate>
		<description>La cirugía fue llevada adelante por profesionales del nosocomio cabecera de la cordillera, en el marco del trabajo que se viene desarrollando en Chubut con el Programa Nacional de Detección Temprana y Atención de la Hipoacusia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88865-el-hospital-zonal-de-esquel-realizo-un-nuevo-implante-coclear-a-un-nino-de-comodoro-rivadavia</link>
	</item>
	<item>
		<title>El servicio de esterilización canina y felina estará en Km 17</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:21:46 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88852-el-servicio-de-esterilizacion-canina-y-felina-estara-en-km-17</link>
	</item>
	<item>
		<title>Celebración de la Ley del Voto Femenino o Ley Evita</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:20:17 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88851-celebracion-de-la-ley-delvoto-femenino-o-ley-evita</link>
	</item>
	<item>
		<title>Personas de todo el país compartieron senderismo, charlas y maravillas naturales en Parque Patagonia</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:18:49 GMT</pubDate>
		<description>El evento reunió a más de 100 participantes de distintos puntos del país, entre ellos Comodoro Rivadavia, Caleta Olivia, Río Gallegos, Perito Moreno, Los Antiguos, Río Negro y Buenos Aires.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88850-personas-de-todo-el-pais-compartieron-senderismo-charlas-y-maravillas-naturales-en-parque-patagonia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chubut participó en la feria turística World Travel Market (WTM) London 2023</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:15:15 GMT</pubDate>
		<description>La Provincia presentó la oferta turística y atractivos de las cuatro comarcas chubutenses.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88849-chubut-participo-en-la-feria-turistica-world-travel-market-wtm-london-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Portal Isla Leones abre sus puertas: fauna silvestre, trekking, cicloturismo, escalada y acampe gratuito</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:13:30 GMT</pubDate>
		<description>El Portal Isla Leones, a solo 14km de Camarones, abrió sus puertas para la temporada el miércoles 8 de noviembre. Este acceso con ingreso gratuito al Parque Patagonia Azul tiene solo dos años, pero ya cuenta con una propuesta de actividades variadas: senderos para recorrer la costa agreste, recorridos para bicicletas, sitios de acampe en la estepa y en la costa y es el punto de partida de una inolvidable navegación para explorar las islas cercanas, conocer el faro abandonado de la Isla Leones.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88848-portal-isla-leones-abre-sus-puertas-fauna-silvestre-trekking-cicloturismo-escalada-y-acampe-gratuito</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trelew será sede de un Encuentro Internacional de Motorhome en enero</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:10:12 GMT</pubDate>
		<description>Se darán cita en la localidad chubutense vehículos provenientes de diferentes regiones del país, además de visitantes de Chile, Brasil, Paraguay y Uruguay.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88847-trelew-sera-sede-de-un-encuentro-internacional-de-motorhome-en-enero</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque inauguró obras y comprometió el césped sintético para la cancha del club San Martín</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:06:35 GMT</pubDate>
		<description>El intendente Juan Pablo Luque encabezó el acto de inauguración de la colocación de luminarias, cerco perimetral, veredas y bancos de suplentes del club San Martín. En un día histórico para la institución, firmó el acta de compromiso para la compra del césped sintético de la cancha principal. “Tenemos que estar todos juntos y unidos, porque este proyecto político viene haciendo crecer a la ciudad”, resaltó el mandatario.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88845-luque-inauguro-obras-y-comprometio-el-cesped-sintetico-para-la-cancha-del-club-san-martin</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Hospital de Día Oncológico de Adultos cumplió 8 años</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:03:08 GMT</pubDate>
		<description>Con la coordinación de la doctora Laura Barrientos, el Hospital de Día Oncológico de Adultos de Comodoro Rivadavia cumplió 8 años de actividad y lo festejó en el patio del Área Programática, con la participación del personal de salud, pacientes y familiares.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88844-el-hospital-de-dia-oncologico-de-adultos-cumplio-8-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Sin un pueblo sano, no hay trabajo y no hay educación posible”, dijo la Dra. Aizenberg</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:01:33 GMT</pubDate>
		<description>Concluyeron las 9° Jornadas Nacionales del Derecho a la Salud, en esta ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88843-sin-un-pueblo-sano-no-hay-trabajo-y-no-hay-educacion-posible-dijo-la-dra-aizenberg</link>
	</item>
	<item>
		<title>Descarriló La Trochita en Río Negro: Cuatro turistas extranjeros resultaron lesionados</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 10:55:20 GMT</pubDate>
		<description>Chubut puso a disposición personal técnico y operativo tras el accidente.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88841-descarrilo-la-trochita-en-rio-negro-cuatro-turistas-extranjeros-resultaron-lesionados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murieron seis turistas en un choque frontal camino a Villa La Angostura</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:11:28 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88840-murieron-seis-turistas-en-un-choque-frontal-camino-a-villa-la-angostura</link>
	</item>
	<item>
		<title>En un gesto muy poco habitual, el papa Francisco destituyó a un obispo conservador estadounidense</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:23:11 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88839-en-un-gesto-muy-poco-habitual-el-papa-francisco-destituyo-a-un-obispo-conservador-estadounidense</link>
	</item>
	<item>
		<title>Acapulco quedó sumida en basura tras el paso del huracán Otis</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:13:41 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88838-acapulco-quedo-sumida-en-basura-tras-el-paso-del-huracan-otis</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hezbolá aseguró que el frente con Israel seguirá activo</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:03:17 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88837-hezbola-aseguro-que-el-frente-con-israel-seguira-activo</link>
	</item>
	<item>
		<title>En un gesto muy poco habitual, el papa Francisco destituyó a un obispo conservador estadounidense</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:29:06 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de Joseph Strickland, quien había publicado en redes sociales su rechazo al "programa que socava el Depósito de la Fe" del Papa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88832-en-un-gesto-muy-poco-habitual-el-papa-francisco-destituyo-a-un-obispo-conservador-estadounidense</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy y mañana se realiza la 2ª Feria de la Economía Popular y Social</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:24:57 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88823-hoy-y-manana-se-realiza-la-2-feria-de-la-economia-popular-y-social</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mañana cierran las inscripciones para las carreras del ISFD 807</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:15:37 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88821-manana-cierran-las-inscripciones-para-las-carreras-del-isfd-807</link>
	</item>
	<item>
		<title>Llugdar: “La fiesta de fin de año con los afiliados, es un trabajo de toda la Institución y su gente”</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:00:55 GMT</pubDate>
		<description>Así calificó el secretario General de los Petroleros Jerárquicos de la Patagonia Austral, José Dante Llugdar, a la tarea destinada a las celebraciones que brindará el Sindicato en las localidades de Comodoro Rivadavia, para los de Chubut y de Pico Truncado para los de la zona norte de Santa Cruz, en el mes de diciembre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88820-llugdar-la-fiesta-de-fin-de-ano-con-los-afiliados-es-un-trabajo-de-toda-la-institucion-y-su-gente</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sindicatos docentes van al paro de 48 horas la semana que viene</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:46:25 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88816-sindicatos-docentes-van-al-paro-de-48-horas-la-semana-que-viene</link>
	</item>
	<item>
		<title>En avenida Polonia se celebró el Día de la Tradición con la organización del Paso Zombie Cr</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:32:47 GMT</pubDate>
		<description>También se desarrolló una coreografía en el Centro Comercial a Cielo Abierto con más de 150 bailarines en escena. Además la escuela Hipólito Yrigoyen celebró con una gran muestra</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88815-en-avenida-polonia-se-celebro-el-dia-de-la-tradicion-con-la-organizacion-del-paso-zombie-cr</link>
	</item>
	<item>
		<title>Después de 41 años, el veterano de Guerra Héctor Figueroa pisará hoy las islas Malvinas</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:21:49 GMT</pubDate>
		<description>El sarmientino Héctor Figueroa volverá hoy a las islas Malvinas, luego del conflicto bélico de 1982. “Pasaron 41 años, pero siempre mantuve el sueño de volver algún día. Quiero cerrar una herida que quedó desde aquella vez. No voy solo, tengo junto a mí a todos los soldados que siempre quisimos pisar de nuevo nuestras Islas Malvinas”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88814-despues-de-41-anos-el-veterano-de-guerra-hector-figueroa-pisara-hoy-las-islas-malvinas</link>
	</item>
	<item>
		<title>El proyecto de pirotecnia lumínica y sin estruendo no será aprobado pero se buscará “prueba piloto”</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 05:43:46 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88813-el-proyecto-de-pirotecnia-luminica-y-sin-estruendo-no-sera-aprobado-pero-se-buscara-prueba-piloto</link>
	</item>
	<item>
		<title>La calle 9 de Julio se vistió de fiesta por el Día de la Tradición</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 23:21:33 GMT</pubDate>
		<description>Tras celebrarse cada 10 de noviembre en Argentina el Día de la Tradición, fecha que propone una reflexión sobre las distintas costumbres argentinas, como la música, las comidas y las danzas, este viernes en horas de la tarde se desarrolló una coreografía en el Centro Comercial a Cielo Abierto con más de 150 bailarines en escena.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88811-la-calle-9-de-julio-se-vistio-de-fiesta-por-el-dia-de-la-tradicion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Balotaje 2023: qué tengo que hacer si estoy de viaje y no puedo votar</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 22:14:11 GMT</pubDate>
		<description>La segunda vuelta electoral quedó en medio del fin de semana largo, por lo que muchos argentinos no podrán ir a votar por tener viajes ya programados. Qué tienen que hacer.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88809-balotaje-2023-que-tengo-que-hacer-si-estoy-de-viaje-y-no-puedo-votar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tercer debate presidencial: horario, temas y orden de los candidatos, ¿quién será el primero en hablar?</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 21:40:26 GMT</pubDate>
		<description>Sergio Massa (UP) y Javier Milei (LLA) expondrán sus iniciativas a 9 días del balotaje presidencial.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88808-tercer-debate-presidencial-horario-temas-y-orden-de-los-candidatos-quien-sera-el-primero-en-hablar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los jubilados que cobran la mínima recibirán un bono de $55 mil en diciembre y los haberes subirán 20,87%</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 21:32:42 GMT</pubDate>
		<description>El porcentaje surge de la Ley de Movilidad Jubilatoria, y es el cuarto y último aumento anual.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88807-los-jubilados-que-cobran-la-minima-recibiran-un-bono-de-55-mil-en-diciembre-y-los-haberes-subiran-20_87por_ciento</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con múltiples actividades, el Municipio presentó una nueva edición de la Semana del Orgullo</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 21:05:45 GMT</pubDate>
		<description>Con el objetivo de reivindicar la visibilización de la población LGBTIQ+ en nuestra ciudad, se espera una agenda cargada de propuestas desde el lunes 13 de noviembre hasta el viernes 17 finalizando con la gran marcha del orgullo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88805-con-multiples-actividades-el-municipio-presento-una-nueva-edicion-de-la-semana-del-orgullo</link>
	</item>
	<item>
		<title>El CPB Los Grillitos celebró sus 50 años con un emotivo acto</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 21:03:14 GMT</pubDate>
		<description>Con la presencia del viceintendente Othar Macharashvili, este viernes se concretó la ceremonia por el 50° aniversario del Centro de Promoción Barrial Los Grillitos, entidad que cumple un importante rol social en barrio Pietrobelli y sectores aledaños.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88804-el-cpb-los-grillitos-celebro-sus-50-anos-con-un-emotivo-acto</link>
	</item>
	<item>
		<title>Máxima tensión en Gaza por el bombardeo al hospital Al Shifa, que alberga a miles de refugiados</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 20:52:09 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88803-maxima-tension-en-gaza-por-el-bombardeo-al-hospital-al-shifa-que-alberga-a-miles-de-refugiados</link>
	</item>
	<item>
		<title>💧 Este sábado cortan el agua en todo Comodoro</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 20:43:41 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88802--este-sabado-cortan-el-agua-en-todo-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se presentó la XXIX edición de las Olimpiadas Hospitalarias</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 20:40:37 GMT</pubDate>
		<description>El intendente Juan Pablo Luque participó del lanzamiento del evento que se desarrollará del 13 al 16 de noviembre en nuestra ciudad, con un fuerte acompañamiento del Municipio. La propuesta deportiva convoca a 300 trabajadores de los distintos hospitales y centros de salud de toda la provincia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88801-se-presento-la-xxix-edicion-de-las-olimpiadas-hospitalarias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Salud desarrolló Jornada de Actualización en Infectología en Comodoro Rivadavia</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 20:38:23 GMT</pubDate>
		<description>La actividad fue organizada por la Sociedad Argentina de Infectología y el Ministerio de Salud del Chubut, y coincidió con la conmemoración del “Día Nacional de la Prevención de las Infecciones Asociadas al Cuidado de la Salud”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88800-salud-desarrollo-jornada-de-actualizacion-en-infectologia-en-comodoro-rivadavia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estudiantes de la ENERC de Comodoro participaron del Festival Internacional de Cine de Mar del Plata</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:13:18 GMT</pubDate>
		<description>Además, asistieron a distintas clases, compartiendo equipamiento y experiencias con sus pares bonaerenses.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88793-estudiantes-de-la-enerc-de-comodoro-participaron-del-festival-internacional-de-cine-de-mar-del-plata</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio entregó aportes para la obra del SUM del club Federación Deportiva</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:07:01 GMT</pubDate>
		<description>El intendente Juan Pablo Luque encabezó la entrega de aportes económicos para el histórico club del barrio General Mosconi. De esa forma, la institución podrá avanzar con la construcción del segundo piso del Salón de Usos Múltiples (SUM). El mandatario destacó que el deporte “permite transformar y mejorar la realidad de mucha gente”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88792-el-municipio-entrego-aportes-para-la-obra-del-sum-del-club-federacion-deportiva</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se vienen tres jornadas para vivir la naturaleza en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 14:53:13 GMT</pubDate>
		<description>“Naturaleza viva” es un proyecto centrado en la valoración de la biodiversidad de nuestro entorno natural y su disfrute desde diferentes perspectivas. Es impulsado por el Municipio de Rada Tilly a través del trabajo en conjunto de la Secretaría de Deporte y Turismo, la Secretaría Cultura, a través de su Taller de Arte, y la Dirección de Medio Ambiente.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88791-se-vienen-tres-jornadas-para-vivir-la-naturaleza-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Máxima tensión en Gaza por el bombardeo al hospital Al Shifa, que alberga a miles de refugiados</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 14:30:18 GMT</pubDate>
		<description>Las familias de la región se refugiaron en el centro médico, el mayor del territorio. Está rodeado por tropas israelíes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88790-maxima-tension-en-gaza-por-el-bombardeo-al-hospital-al-shifa-que-alberga-a-miles-de-refugiados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Grupo Ecipsa celebró en San Juan la entrega de su unidad 13.500</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:49:40 GMT</pubDate>
		<description>En el marco de la entrega de Natania 57, Grupo Ecipsa celebró junto a los nuevos propietarios la entrega de la unidad n° 13.500 de su historia en el desarrollismo residencial argentino.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88784-grupo-ecipsa-celebro-en-san-juan-la-entrega-de-su-unidad-13500</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desde este mes, más de 1000 niñas, niños y adolescentes en dispositivos de cuidado acceden a la seguridad social</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:03:04 GMT</pubDate>
		<description>En el marco del cumplimiento del Decreto 5/2023, desde ANSES informaron que 1163 niñas, niños y adolescentes que tienen una medida de protección excepcional y se encuentran alojados en dispositivos de cuidado (públicos o privados) acceden desde este mes a su derecho a la Seguridad Social.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88778-desde-este-mes-mas-de-1000-ninas-ninos-y-adolescentes-en-dispositivos-de-cuidado-acceden-a-la-seguridad-social</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizó la 1ª Jornada de Infectología con la disertación de especialistas nacionales y provinciales</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:35:57 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88776-se-realizo-la-1-jornada-de-infectologia-con-la-disertacion-de-especialistas-nacionales-y-provinciales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Paritarias municipales: El Municipio de Rada Tilly volvió a pedir tiempo por “falta de fondos” para afrontar los aumentos salariales</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:30:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88774-paritarias-municipales-el-municipio-de-rada-tilly-volvio-a-pedir-tiempo-por-falta-de-fondos-para-afrontar-los-aumentos-salariales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trabajadores de la Cooperativa Noble Igualdad hace dos meses no cobran sus salarios</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:20:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88773-trabajadores-de-la-cooperativa-noble-igualdad-hace-dos-meses-no-cobran-sus-salarios</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una nueva resolución garantiza la trayectoria escolar a los estudiantes con padecimientos psíquicos</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description>Chubut es una de las precursoras en la modalidad</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88772-una-nueva-resolucion-garantiza-la-trayectoria-escolar-a-los-estudiantes-con-padecimientos-psiquicos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ciudadela busca seguir el ejemplo de sus pioneros</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:00:08 GMT</pubDate>
		<description>Don Martínez: “Espero que con todos los jóvenes que vienen ahora podamos recuperar el Centro Tradicionalista”</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88770-ciudadela-busca-seguir-el-ejemplo-de-sus-pioneros</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ávila: “Vamos a hacer aportes al proyecto de Ley de Cuencas Maduras”</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:34:18 GMT</pubDate>
		<description>El secretario general del Sindicato del Petróleo y Gas Privado del Chubut y Diputado Nacional electo por la provincia, formuló su visión para las necesidades del sector Petrolero en el marco de su participación en el 8° Congreso de Producción y Desarrollo de Reservas del Instituto Argentino del Petróleo y del Gas (IAPG).</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88769-vila-vamos-a-hacer-aportes-al-proyecto-de-ley-de-cuencas-maduras</link>
	</item>
	<item>
		<title>García Moritán y Santoro denunciaron a Massa por romper la veda con anuncios de gestión</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:19:17 GMT</pubDate>
		<description>Los dirigentes de Republicanos Unidos cuestionaron al ministro de Economía y expresaron que "existe un plan sistemático de violación de la veda".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88767-garcia-moritan-y-santoro-denunciaron-a-massa-por-romper-la-veda-con-anuncios-de-gestion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Torres, junto a representantes del gremio de SEROS: “Durante mi gobierno no se van a avalar los acomodos”</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:48:42 GMT</pubDate>
		<description>“Es una falta de respeto a todos los trabajadores de carrera que se esfuerzan por mejorar”, dijo el gobernador electo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88765-torres-junto-a-representantes-del-gremio-de-seros-durante-mi-gobierno-no-se-van-a-avalar-los-acomodos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Arcioni: “Dejamos las bases para el desarrollo de la provincia y su futuro crecimiento”</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:46:41 GMT</pubDate>
		<description>Anunció que “la semana que viene estaremos firmando el convenio de la interconectado del gasoducto General San Martín con el Cordillerano, que ya tenemos la financiación y esperamos poder llamar a licitación de forma urgente para que el año que viene la cordillera pueda tener ese suministro”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88764-arcioni-dejamos-las-bases-para-el-desarrollo-de-la-provincia-y-su-futuro-crecimiento</link>
	</item>
	<item>
		<title>Arcioni y el ministro Aguilera presentaron el balance de gestión de la cartera de Infraestructura</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:44:14 GMT</pubDate>
		<description>Detallaron los hitos más sobresalientes de la gestión en el ámbito de infraestructura. Ampliaciones, construcciones y mejoras en edificios escolares, hospitales, comisarías, infraestructura portuaria y el desarrollo del sistema energético provincial fueron algunos de los ejes principales de la presentación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88763-arcioni-y-el-ministro-aguilera-presentaron-el-balance-de-gestion-de-la-cartera-de-infraestructura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Balearon en la cara al fundador de Vox en España pero no se teme por su vida</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:30:34 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88762-balearon-en-la-cara-al-fundador-de-vox-en-espana-pero-no-se-teme-por-su-vida</link>
	</item>
	<item>
		<title>Campaña de control ginecológico para adolescentes en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:01:09 GMT</pubDate>
		<description>Promoción y prevención de la salud sexual con controles, consejería médica y entrega de anticonceptivos gratuitos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88761-campana-de-control-ginecologico-para-adolescentes-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio entregó vehículos a las distintas dependencias</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 21:41:26 GMT</pubDate>
		<description>Este jueves, el intendente Juan Pablo Luque, encabezó el acto oficial de la entrega de llaves de 12 vehículos utilitarios para el trabajo territorial de las distintas secretarías.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88755-el-municipio-entrego-vehiculos-a-las-distintas-dependencias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque: “Estamos próximos a finalizar un camino fundamental para la zona norte de Comodoro”</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 21:39:32 GMT</pubDate>
		<description>El intendente Juan Pablo Luque supervisó los avances de la obra de pavimentación del Camino ARA San Juan y destacó la importancia de contar con una vía alternativa que descomprimirá la Ruta 3, transformándose, además, en un nuevo atractivo para nuestra ciudad que valoriza a las costas de la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88754-luque-estamos-proximos-a-finalizar-un-camino-fundamental-para-la-zona-norte-de-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Acto por el 18° aniversario de la Dirección de Discapacidad</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 21:16:56 GMT</pubDate>
		<description>Se desarrolló en el Centro de Día ubicado en barrio Pueyrredón.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88753-acto-por-el-18-aniversario-de-la-direccion-de-discapacidad</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio celebrará el Día de la Tradición con una multitudinaria coreografía en calle 9 de Julio</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 17:42:35 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura llevará adelante distintos eventos en espacios céntricos de la ciudad con motivo del Día de la Tradición. Entre ellas, se destaca la coreografía que se desarrollará este viernes en calle 9 de Julio, con más de 150 bailarines en escena; mientras que el sábado tendrá lugar un compartir familiar en la Biblioteca Municipal.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88751-el-municipio-celebrara-el-dia-de-la-tradicion-con-una-multitudinaria-coreografia-en-calle-9-de-julio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Arcioni entregó 86 cámaras de videovigilancia y más de 300 armas de fuego a la Policía del Chubut</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 17:04:44 GMT</pubDate>
		<description>El mandatario encabezó una nueva entrega de armamento y equipamiento tecnológico como parte de la histórica inversión en seguridad que viene llevando adelante el Gobierno de la Provincia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88750-arcioni-entrego-86-camaras-de-videovigilancia-y-mas-de-300-armas-de-fuego-a-la-policia-del-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>Titulares de AUH con dos hijos cobrarán más de 35 mil pesos si presentan libreta escolar y sanitaria</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:55:32 GMT</pubDate>
		<description>Desde ANSES informaron que los titulares de la Asignación Universal por Hija e Hijo (AUH) cobrarán en diciembre 17.536 pesos por cada hija e hijo si presentan la Libreta escolar y sanitaria. Este monto corresponde al 20 por ciento del complemento acumulado durante el año anterior.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88749-titulares-de-auh-con-dos-hijos-cobraran-mas-de-35-mil-pesos-si-presentan-libreta-escolar-y-sanitaria</link>
	</item>
	<item>
		<title>ANSES: hoy inició el calendario de pagos</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:53:47 GMT</pubDate>
		<description>Desde ANSES informaron que hoy comenzaron los pagos de las jubilaciones y pensiones mínimas, la Asignación Universal por Hijo y la Asignación Familiar por Hijo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88748-anses-hoy-inicio-el-calendario-de-pagos</link>
	</item>
	<item>
		<title>La SCPL advierte sobre mensajes y llamadas engañosas</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:08:31 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88746-la-scpl-advierte-sobre-mensajes-y-llamadas-enganosas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alemania: Scholz se mostró avergonzado por el rebrote de antisemitismo</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 14:49:41 GMT</pubDate>
		<description>El canciller advirtió que Berlín no tolerará tal odio antijudío mientras conmemoraba el 85º aniversario de los nazis</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88741-alemania-scholz-se-mostro-avergonzado-por-el-rebrote-de-antisemitismo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Campaña de control ginecológico para adolescentes en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 14:27:28 GMT</pubDate>
		<description>Promoción y prevención de la salud sexual con controles, consejería médica y entrega de anticonceptivos gratuitos</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88739-campana-de-control-ginecologico-para-adolescentes-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió el periodista Edi Zunino, a los 60 años</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:28:09 GMT</pubDate>
		<description>El director de la Revista Noticias desde 2011 atravesaba una dura enfermedad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88733-murio-el-periodista-edi-zunino-a-los-60-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio concretó una nueva obra de pavimento en barrio Gasoducto</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 11:32:08 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88725-el-municipio-concreto-una-nueva-obra-de-pavimento-en-barrio-gasoducto</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno Provincial participó del cierre del proyecto de biodiversidad costero marina</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 11:27:57 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88724-el-gobierno-provincial-participo-del-cierre-del-proyecto-de-biodiversidad-costero-marina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy se conmemora el Día Nacional del Donante de Sangre</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 10:35:07 GMT</pubDate>
		<description>El banco de sangre funcionará a partir de las 9 de la mañana</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88723-hoy-se-conmemora-el-dia-nacional-del-donante-de-sangre</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy se realiza Jornada de Infectología con la participación de profesionales locales y de todo el país</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 10:20:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88721-hoy-se-realiza-jornada-de-infectologia-con-la-participacion-de-profesionales-locales-y-de-todo-el-pais</link>
	</item>
	<item>
		<title>Día Mundial de la Adopción: “Hay que animarse y poder abrir corazones”</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 10:05:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88719-dia-mundial-de-la-adopcion-hay-que-animarse-y-poder-abrir-corazones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Interior reunió a más de 60 representantes de empresas, cámaras y gremios del petróleo de todo el país</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 10:00:12 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88718-interior-reunio-a-mas-de-60-representantes-de-empresas-camaras-y-gremios-del-petroleo-de-todo-el-pais</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Vaticano confirmó que transexuales pueden ser bautizados y padrinos de bodas</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 23:14:45 GMT</pubDate>
		<description>De todas maneras, mantiene algunas restricciones para evitar "escándalos o desorientación entre los fieles".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88713-el-vaticano-confirmo-que-transexuales-pueden-ser-bautizados-y-padrinos-de-bodas</link>
	</item>
	<item>
		<title>La ANMAT autorizó la comercialización del primer aceite de cannabis producido en Argentina</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 21:44:23 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88708-la-anmat-autorizo-la-comercializacion-del-primer-aceite-de-cannabis-producido-en-argentina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa: “Vamos a eliminar los impuestos internos para las pymes que incrementen sus exportaciones”</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 21:36:03 GMT</pubDate>
		<description>El titular de Hacienda recorrió las instalaciones del grupo Decsa, en la planta industrial de Florencio Varela, y dejó un anuncio para el sector pyme.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88705-massa-vamos-a-eliminar-los-impuestos-internos-para-las-pymes-que-incrementen-sus-exportaciones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un Merlot rugiente y patagónico para celebrar</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 20:55:00 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88702-un-merlot-rugiente-y-patagonico-para-celebrar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Brasil: detuvieron a dos acusados de planear atentados financiados por Hezbolá</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 20:46:40 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88701-brasil-detuvieron-a-dos-acusados-de-planear-atentados-financiados-por-hezbola</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizó un acto por el 202° aniversario de la Policía Federal</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 20:30:34 GMT</pubDate>
		<description>El intendente Juan Pablo Luque acompañó este miércoles a las autoridades de la Delegación Comodoro Rivadavia en la celebración por un nuevo aniversario de la fuerza. “Como comunidad, estamos muy agradecidos con los miembros de la Policía Federal, quienes nos brindan un gran apoyo ante las vicisitudes que nos toca afrontar”, destacó el jefe comunal.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88700-se-realizo-un-acto-por-el-202-aniversario-de-la-policia-federal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chubut presentó un proyecto para el tratamiento de efluentes en los parques industriales de la Provincia</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 16:47:32 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de una iniciativa que marca un avance significativo para el desarrollo industrial, siendo el centro de análisis y ejecución el Parque Industrial de la ciudad de Trelew.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88697-chubut-presento-un-proyecto-para-el-tratamiento-de-efluentes-en-los-parques-industriales-de-la-provincia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mañana se realizará la Jornada de Infectología en Comodoro</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 16:45:02 GMT</pubDate>
		<description>La actividad tendrá lugar este jueves 9 de noviembre, en el auditorio de OSDE en dicha localidad, y está dirigida a los profesionales de la salud cuya área de interés son enfermedades infecciosas y enfermedades inmunoprevenibles, así como también a residentes y estudiantes de Medicina y Enfermería.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88696-manana-se-realizara-la-jornada-de-infectologia-en-comodoro-</link>
	</item>
	<item>
		<title>El lunes entra en vigencia la devolución del IVA para más de 2,5 millones de trabajadores informales</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 16:36:27 GMT</pubDate>
		<description>En el marco del programa Compre sin IVA, ANSES informa que 2,5 millones de personas que ya cobran el Refuerzo para trabajadores informales recibirán desde el lunes 13 de noviembre la devolución del Impuesto al Valor Agregado. Lo harán en la tarjeta de débito donde perciben el beneficio por sus compras de productos que forman parte de la canasta de alimentos, medicamentos, higiene personal y limpieza del hogar, con un tope mensual de hasta 18.800 pesos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88695-el-lunes-entra-en-vigencia-la-devolucion-del-iva-para-mas-de-2_5-millones-de-trabajadores-informales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy se celebra el “Dia Mundial del Urbanismo”</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 16:34:57 GMT</pubDate>
		<description>Hoy 8 de noviembre se conmemora el “Dia Mundial del Urbanismo”, una fecha que reconoce y promueve el papel de la planificación en la creación de comunidades y ciudades sostenibles. También es una oportunidad para contemplar la planificación desde una perspectiva global, y en especial este año, el Colegio de Arquitectos del Chubut eligió recordar que el urbanismo debe pensarse como una disciplina al servicio de las personas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88694-hoy-se-celebra-el-dia-mundial-del-urbanismo</link>
	</item>
	<item>
		<title>En la sala de avenida Hipólito Yrigoyen velan los restos de José Oyarzo</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 13:59:57 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88689-en-la-sala-de-avenida-hipolito-yrigoyen-velan-los-restos-de-jose-oyarzo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel atacó la red de túneles de Gaza e informó que eliminó a un importante proveedor de armas de Hamás</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 12:31:14 GMT</pubDate>
		<description>La ONU y el G7 piden el cese de hostilidades en Gaza.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88681-israel-ataco-la-red-de-tuneles-de-gaza-e-informo-que-elimino-a-un-importante-proveedor-de-armas-de-hamas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alumnos y docentes de cinco escuelas chubutenses participaron de las Olimpiadas Argentinas de Biología</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 11:57:18 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88678-alumnos-y-docentes-de-cinco-escuelas-chubutenses-participaron-de-las-olimpiadas-argentinas-de-biologia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Referentes de la Cámara Argentina de Comercio disertaron ante empresarios y comerciantes de la zona</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 10:45:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88671-referentes-de-la-camara-argentina-de-comercio-disertaron-ante-empresarios-y-comerciantes-de-la-zona</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este sábado habrá jornadas de limpieza en distintos puntos de la ciudad</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 10:30:11 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88669-este-sabado-habra-jornadas-de-limpieza-en-distintos-puntos-de-la-ciudad</link>
	</item>
	<item>
		<title>La música y la danza folclórica del país, en la nueva edición de la Expo Feria de las Provincias</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description>Candidatas: 14 jovencitas aspiran a representar al tradicional encuentro comodorense</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88667-la-musica-y-la-danza-folclorica-del-pais-en-la-nueva-edicion-de-la-expo-feria-de-las-provincias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pirotecnia: “La decisión de la mayoría de este cuerpo es por el rechazo de este nuevo proyecto”, dijo Reyes</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 10:00:08 GMT</pubDate>
		<description>“La verdad que cansa que todos los años a esta misma altura estemos discutiendo algo que no se debería” lamentó el edil</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88666-pirotecnia-la-decision-de-la-mayoria-de-este-cuerpo-es-por-el-rechazo-de-este-nuevo-proyecto-dijo-reyes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel atacó la red de túneles de Gaza e informó que eliminó a un importante proveedor de armas de Hamás</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 20:22:21 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88699-israel-ataco-la-red-de-tuneles-de-gaza-e-informo-que-elimino-a-un-importante-proveedor-de-armas-de-hamas</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Conferencia Episcopal Argentina invitó oficialmente al papa Francisco para que visite el país</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 22:35:54 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88663-la-conferencia-episcopal-argentina-invito-oficialmente-al-papa-francisco-para-que-visite-el-pais</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel afirmó que sus fuerzas ya están "en el corazón de Gaza"</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:51:54 GMT</pubDate>
		<description>Aseguró que el líder de Hamás, Yahya Sinwar, está aislado en un búnker.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88660-israel-afirmo-que-sus-fuerzas-ya-estan-en-el-corazon-de-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crean un programa especial para financiar proyectos de producción de ladrillos</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:22:41 GMT</pubDate>
		<description>Se otorgarán hasta $ 30 millones no reembolsables por iniciativa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88655-crean-un-programa-especial-para-financiar-proyectos-de-produccion-de-ladrillos</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Melconian?: Massa aseguró que en su gobierno el ministro de Economía no será de su espacio político</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:14:15 GMT</pubDate>
		<description>El actual titular del Palacio de Hacienda y candidato presidencial contó que, de ganar en la segunda vuelta ante el libertario Javier Milei, convocará a una gestión de unidad nacional.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88652-melconian-massa-aseguro-que-en-su-gobierno-el-ministro-de-economia-no-sera-de-su-espacio-politico</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno Provincial depositó los fondos correspondientes a la Tarjeta Social</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:09:26 GMT</pubDate>
		<description>Estarán acreditados este miércoles 8 por la red de cajeros automáticos del Banco del Chubut.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88647-el-gobierno-provincial-deposito-los-fondos-correspondientes-a-la-tarjeta-social</link>
	</item>
	<item>
		<title>💧 Hoy cortan el agua en zona norte y mañana se suspende el corte previsto para zona sur y centro</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 13:52:35 GMT</pubDate>
		<description>La SCPL confirmó que este martes 7 de noviembre el corte de agua en zona norte será desde las 18 por un lapso de 12 horas, mientras que mañana no habrá interrupción del servicio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88646--hoy-cortan-el-agua-en-zona-norte-y-manana-se-suspende-el-corte-previsto-para-zona-sur-y-centro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Agasajo a las madres de Cañadón Seco</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:47:48 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88644-agasajo-a-las-madres-de-canadon-seco</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alerta por una súper bacteria: el brote por Streptococcus pyogenes ya causó 64 muertes en el país</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:58:05 GMT</pubDate>
		<description>El patógeno puede causar faringitis, escarlatina o cuadros más graves. Este año se registró la circulación de cepas más virulentas. Cómo se contagia y cuáles son los síntomas</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88637-alerta-por-una-super-bacteria-el-brote-por-streptococcus-pyogenes-ya-causo-64-muertes-en-el-pais</link>
	</item>
	<item>
		<title>Día Nacional del Donante Voluntario de Sangre: Un acto solidario que salva vidas</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:50:32 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88632-dia-nacional-del-donante-voluntario-de-sangre-un-acto-solidario-que-salva-vidas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Realizarán una Jornada de “Anteojos Sociales” a bajo costo</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:40:27 GMT</pubDate>
		<description>Los interesados serán atendidos por oftalmólogos y tras ello podrán elegir los marcos de lentes de manera gratuita y deberán abonar solamente los cristales con la graduación correspondiente.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88631-realizaran-una-jornada-de-anteojos-sociales-a-bajo-costo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bomberos de la ciudad comienzan a activar las colectas de golosinas para navidad</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:31:26 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88627-bomberos-de-la-ciudad-comienzan-a-activar-las-colectas-de-golosinas-para-navidad</link>
	</item>
	<item>
		<title>En octubre una familia de Comodoro necesitó 376 mil pesos para no ser pobre</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:28:43 GMT</pubDate>
		<description>Los últimos valores de la Canasta Básica y Alimentaria en Comodoro y Rada Tilly ponen en alerta a los ciudadanos que se esfuerzan por satisfacer sus necesidades básicas en medio de un entorno económico desafiante.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88626-en-octubre-una-familia-de-comodoro-necesito-376-mil-pesos-para-no-ser-pobre</link>
	</item>
	<item>
		<title>El próximo martes se realizará capacitación para personal de salud sobre prevención y diagnóstico del cáncer oral</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:26:00 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88625-el-proximo-martes-se-realizara-capacitacion-para-personal-de-salud-sobre-prevencion-y-diagnostico-del-cancer-oral</link>
	</item>
	<item>
		<title>Realizan relevamiento de langostino en el Golfo San Jorge, aguas nacionales y el litoral de Chubut</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:23:40 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88624-realizan-relevamiento-de-langostino-en-el-golfo-san-jorge-aguas-nacionales-y-el-litoral-de-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>El CUP realiza hoy su expo anual e invita a antiguos egresados a llevar recuerdos sobre su paso por el colegio</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:22:44 GMT</pubDate>
		<description>Será en el edificio Anexo de la Universidad, en el horario de 9 a 12:30. Se trata de una edición conmemorativa, ya que este año se cumplen 40 años de su creación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88623-el-cup-realiza-hoy-su-expo-anual-e-invita-a-antiguos-egresados-a-llevar-recuerdos-sobre-su-paso-por-el-colegio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reencuentro emotivo en el Colegio Perito Moreno: la promoción 73 celebró los 50 años de su graduación</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:19:33 GMT</pubDate>
		<description>Con la colocación de una placa conmemorativa, el momento reunió a exalumnos y profesores en un encuentro que dejó huellas imborrables en los corazones de quienes asistieron.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88622-reencuentro-emotivo-en-el-colegio-perito-moreno-la-promocion-73-celebro-los-50-anos-de-su-graduacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estudiantes de radiología compartieron información sobre estudios de prevención y diagnóstico</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:17:11 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88621-estudiantes-de-radiologia-compartieron-informacion-sobre-estudios-de-prevencion-y-diagnostico</link>
	</item>
	<item>
		<title>Día del Canillita; por “un largo que quedaba corto”, las piernas flacas y una obra de teatro</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:14:11 GMT</pubDate>
		<description>Hoy, martes 7 de noviembre, como todos los años en la Argentina, se celebra el Día del Canillita.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88620-dia-del-canillita-por-un-largo-que-quedaba-corto-las-piernas-flacas-y-una-obra-de-teatro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Padres de la Escuela 126: “La escuela no se encuentra en condiciones de sostener el dictado de clases”</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:11:11 GMT</pubDate>
		<description>El grupo de padres autoconvocados de la Escuela Nº 126 de barrio Don Bosco, reclama respuestas urgentes a diversos reclamos por las condiciones edilicias en las que se encuentra la institución y plantean que no está en condiciones para que continúe el dictado normal de clases.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88619-padres-de-la-escuela-126-la-escuela-no-se-encuentra-en-condiciones-de-sostener-el-dictado-de-clases</link>
	</item>
	<item>
		<title>A un mes del ataque de Hamás a Israel, cómo sigue el conflicto en Medio Oriente</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 20:44:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88650-a-un-mes-del-ataque-de-hamas-a-israel-como-sigue-el-conflicto-en-medio-oriente</link>
	</item>
	<item>
		<title>Créditos de Anses: la letra chica de los préstamos de $1.000.000 para trabajadores y $600.000 para jubilados y pensionados</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 01:08:40 GMT</pubDate>
		<description>ANSES anuncia la ampliación de los montos de créditos en Buenos Aires para jubilados y trabajadores, con límites de hasta 600 mil y 1 millón de pesos respectivamente, y tasas reducidas. Los beneficiarios podrán gestionar la ampliación de montos de forma online, promoviendo el consumo y reduciendo la deuda de las familias argentinas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88616-creditos-de-anses-la-letra-chica-de-los-prestamos-de-1000000-para-trabajadores-y-600000-para-jubilados-y-pensionados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Magnífico y emocionante agasajo a las madres de Cañadón Seco</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 22:57:02 GMT</pubDate>
		<description>La tan esperada fiesta en homenaje a las madres de Cañadón Seco organizada por la Comisión de Fomento se realizó el sábado en el Polideportivo Comunal con una cena show que se extendió hasta avanzada la madrugada del domingo, en un marco de inolvidables momentos de cordialidad, alegría y diversión.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88613-magnifico-y-emocionante-agasajo-a-las-madres-de-canadon-seco</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno de la Provincia confirmó la recategorización trienal de 2.638 trabajadores de la salud</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 22:53:12 GMT</pubDate>
		<description>La titular de la cartera sanitaria de Chubut, Miryám Monasterolo, expresó que “esto demuestra el compromiso del gobernador Arcioni”, y detalló que “en la actual gestión de Gobierno ya se han dado tres recategorizaciones por trienal”. Asimismo, señaló que, “en esta oportunidad, el beneficio se abonará con los sueldos de noviembre”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88612-el-gobierno-de-la-provincia-confirmo-la-recategorizacion-trienal-de-2638-trabajadores-de-la-salud</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Premio Nobel de la Paz iraní Mohammadi inició una huelga de hambre en prisión</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 19:04:40 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88611-la-premio-nobel-de-la-paz-irani-mohammadi-inicio-una-huelga-de-hambre-en-prision</link>
	</item>
	<item>
		<title>Multitudes pro-palestinas intentaron asaltar la base aérea que alberga a tropas estadounidenses en Turquía</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 18:57:55 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88610-multitudes-pro-palestinas-intentaron-asaltar-la-base-aerea-que-alberga-a-tropas-estadounidenses-en-turquia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Provincia equipó a centros de Desarrollo Infantil y al Servicio de Protección de Derechos de Comodoro Rivadavia</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 16:01:27 GMT</pubDate>
		<description>Con sets de juegos recreativos y dispositivos informáticos el Gobierno Provincial acompaña a los equipos técnicos que trabajan con infancias y adolescencias.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88608-provincia-equipo-a-centros-de-desarrollo-infantil-y-al-servicio-de-proteccion-de-derechos-de-comodoro-rivadavia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bioquímicos se suman a los profesionales que cobrarán copagos a afiliados de prepagas</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 13:43:42 GMT</pubDate>
		<description>Se estima que sería de orden de los $3000.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88603-bioquimicos-se-suman-a-los-profesionales-que-cobraran-copagos-a-afiliados-de-prepagas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rusia probó exitosamente un misil intercontinental en el mar Blanco</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 13:20:03 GMT</pubDate>
		<description>Se llama Bulavá y fue lanzado desde el submarino nuclear Alejandro III.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88602-rusia-probo-exitosamente-un-misil-intercontinental-en-el-mar-blanco</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy se habilitan los créditos ANSES para jubilados y trabajadores con nuevos montos</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 12:41:13 GMT</pubDate>
		<description>ANSES informa que, a partir de hoy, lunes 6 de noviembre, están habilitados los Créditos ANSES con nuevos montos vigentes de hasta 600 mil pesos en el caso de jubilados y pensionados y de hasta 1 millón de pesos para trabajadores en relación de dependencia aportantes al SIPA.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88598-hoy-se-habilitan-los-creditos-anses-para-jubilados-y-trabajadores-con-nuevos-montos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nueva edición del té tradicional y de las exquisiteces de las pasteleras griegas</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:52:33 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88595-nueva-edicion-del-te-tradicional-y-de-las-exquisiteces-de-las-pasteleras-griegas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Proteccionistas rindieron homenaje a mascotas fallecidas y reclamaron por políticas públicas para prevenir la sobrepoblación</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:31:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88593-proteccionistas-rindieron-homenaje-a-mascotas-fallecidas-y-reclamaron-por-politicas-publicas-para-prevenir-la-sobrepoblacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se habilitó en Puerto Deseado la  Delegación del Colegio de Técnicos</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 10:30:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88589-se-habilito-en-puerto-deseado-la-delegacion-del-colegio-de-tecnicos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Monstruos, brujas y fantasmas coparon el centro: Más de 2.000 personas volvieron a marchar en el Paso Zombie CR</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88587-monstruos-brujas-y-fantasmas-coparon-el-centro-mas-de-2000-personas-volvieron-a-marchar-en-el-paso-zombie-cr</link>
	</item>
	<item>
		<title>Día Mundial de Solidaridad con el Pueblo Palestino: actos contra la guerra salieron a las calles de ciudades de todo el mundo</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 10:10:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88586-dia-mundial-de-solidaridad-con-el-pueblo-palestino-actos-contra-la-guerra-salieron-a-las-calles-de-ciudades-de-todo-el-mundo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un avión de Aerolíneas Argentinas aterrizó de emergencia en Córdoba por un problema en un motor</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:34:40 GMT</pubDate>
		<description>La aeronave iba desde Jujuy hacia Aeroparque. Los pasajeros fueron reubicados en otros vuelos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88580-un-avion-de-aerolineas-argentinas-aterrizo-de-emergencia-en-cordoba-por-un-problema-en-un-motor</link>
	</item>
	<item>
		<title>Servicio Militar Obligatorio en Argentina: 10 preguntas y 10 respuestas</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:52:14 GMT</pubDate>
		<description>A pesar de haber sido derogado en 1995 debido a preocupaciones sobre posibles abusos y violaciones de los derechos humanos, recientemente ha surgido un renovado interés en su reinstauración.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88579-servicio-militar-obligatorio-en-argentina-10-preguntas-y-10-respuestas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Haberes vs inflación: el Gobierno revela el aumento de las jubilaciones y define el grado de compensación por bonos</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:43:49 GMT</pubDate>
		<description>La movilidad previsional para el trimestre diciembre-febrero se ubicaría notoriamente por debajo de la inflación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88574-haberes-vs-inflacion-el-gobierno-revela-el-aumento-de-las-jubilaciones-y-define-el-grado-de-compensacion-por-bonos</link>
	</item>
	<item>
		<title>CyberMonday: todos los descuentos banco por banco</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:42:38 GMT</pubDate>
		<description>El CyberMonday, organizado por la Cámara Argentina de Comercio Electrónico (CACE), se acerca, generando expectativas significativas en medio de preocupaciones económicas y políticas en Argentina. Varios bancos ofrecen promociones y descuentos significativos, con ofertas que van desde 20% hasta 70%, abarcando diversas categorías como viajes, productos de tecnología, indumentaria, y más.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88572-cybermonday-todos-los-descuentos-banco-por-banco</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ministerio de Gaza afirmó que el ataque israelí contra un campamento causó 40 muertos</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:13:48 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88569-ministerio-de-gaza-afirmo-que-el-ataque-israeli-contra-un-campamento-causo-40-muertos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nació el primer bebé europeo gestado por dos madres</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 15:16:26 GMT</pubDate>
		<description>Fue en Mallorca, España, y gracias a una técnica llamada Invocell, que permite compartir el desarrollo del embrión entre dos mujeres.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88567-nacio-el-primer-bebe-europeo-gestado-por-dos-madres</link>
	</item>
	<item>
		<title>La curiosa medida que tomaría París para combatir el aumento de las temperaturas</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:31:47 GMT</pubDate>
		<description>Será para combatir los picos de calor que se esperan durante los próximos veranos en la capital francesa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88562-la-curiosa-medida-que-tomaria-paris-para-combatir-el-aumento-de-las-temperaturas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Homenajearon a Maradona con partidos recreativos en la plaza Pioneros del barrio 13 de Diciembre</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 11:17:18 GMT</pubDate>
		<description>Con motivo de la reciente fecha de nacimiento de Diego Maradona, el pasado 25 de noviembre, por tercer año consecutivo se realizó el Encuentro de Fútbol Infantil Recreativo, para homenajearlo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88553-homenajearon-a-maradona-con-partidos-recreativos-en-la-plaza-pioneros-del-barrio-13-de-diciembre</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Ser marino me llevó a conocer y representar a mi país en diferentes lugares del mundo”</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 10:30:05 GMT</pubDate>
		<description>El suboficial mayor de mar Mario Eduardo Pérez, con una carrera de 34 años en la Armada Argentina, ocupa actualmente el cargo de Suboficial de Unidad y Contramaestre General en el buque escuela fragata ARA “Libertad”, que se encuentra finalizando el 51º Viaje Instrucción por el continente americano.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88550-ser-marino-me-llevo-a-conocer-y-representar-a-mi-pais-en-diferentes-lugares-del-mundo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quedó inaugurado el Mercado Multiplicar en la Asociación de Productores y Forestadores de KM 17</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description>Con el aporte del Gobierno Nacional, el Municipio entregó nuevos equipamientos</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88549-quedo-inaugurado-el-mercado-multiplicar-en-la-asociacion-de-productores-y-forestadores-de-km-17</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con gran convocatoria se desarrolló la  4º Jornada de Cardiología en Comodoro</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 10:15:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88548-con-gran-convocatoria-se-desarrollo-la-4-jornada-de-cardiologia-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy culmina la Asamblea de los Testigos de Jehová</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 10:00:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88546-hoy-culmina-la-asamblea-de-los-testigos-de-jehova</link>
	</item>
	<item>
		<title>“La Trochita” y un noviembre lleno de salidas</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 15:26:44 GMT</pubDate>
		<description>La gerencia del tren ya confirmó el programa de salidas para noviembre en las dos estaciones.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88532-la-trochita-y-un-noviembre-lleno-de-salidas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 500 inmigrantes fueron rescatados frente a las costas españolas de las Islas Canarias</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 15:21:16 GMT</pubDate>
		<description>El número de personas llegadas al archipiélago en lo que va de año se acercaba al récord histórico registrado en 2006.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88531-mas-de-500-inmigrantes-fueron-rescatados-frente-a-las-costas-espanolas-de-las-islas-canarias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se suspende el corte de agua previsto para hoy</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 15:10:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88530-se-suspende-el-corte-de-agua-previsto-para-hoy</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se sortearon los espacios publicitarios de cara a la segunda vuelta electoral del 19 de noviembre</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 12:22:20 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88525-se-sortearon-los-espacios-publicitarios-de-cara-a-la-segunda-vuelta-electoral-del-19-de-noviembre</link>
	</item>
	<item>
		<title>En época electoral aumenta la circulación de noticias falsas: cómo detectarlas y prevenir su difusión</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 10:40:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88515-en-epoca-electoral-aumenta-la-circulacion-de-noticias-falsas-como-detectarlas-y-prevenir-su-difusion</link>
	</item>
	<item>
		<title>La 34ta. Expo Feria de las Provincias se desarrollará durante dos días en la Rural</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88512-la-34ta-expo-feria-de-las-provincias-se-desarrollara-durante-dos-dias-en-la-rural</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comenzó la Asamblea Regional de los Testigos de Jehová que se extenderá hasta mañana domingo</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88511-comenzo-la-asamblea-regional-de-los-testigos-de-jehova-que-se-extendera-hasta-manana-domingo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Prestadores de discapacidad se movilizaron en Comodoro: “estamos viviendo una situación dramática”</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 10:05:04 GMT</pubDate>
		<description>Ayer, cerca del mediodía, se movilizaron maestros de apoyo, acompañantes terapéuticos, centros de atención y prestadores de discapacidad por la demora de los pagos y en reclamo a un aumento salarial. Se concentraron en la plaza de la escuela 83 y posteriormente recorrieron las calles céntricas de la ciudad hasta cortar la ruta 3.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88510-prestadores-de-discapacidad-se-movilizaron-en-comodoro-estamos-viviendo-una-situacion-dramatica</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vuelven a insistir con un proyecto para habilitar la “pirotecnia lumínica” en Comodoro Rivadavia</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 10:00:07 GMT</pubDate>
		<description>En la sesión ordinaria del jueves, se dio ingreso a un proyecto de ordenanza que busca habilitar la venta de pirotecnia lumínica y de bajo impacto sonoro en la ciudad, años atrás se había presentado una iniciativa similar pero no se logró el consenso para la aprobación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88509-vuelven-a-insistir-con-un-proyecto-para-habilitar-la-pirotecnia-luminica-en-comodoro-rivadavia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fin de Precios Justos para los autos: cuáles son los modelos que aumentaron en noviembre</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:08:46 GMT</pubDate>
		<description>Tras el fin del congelamiento en el valor de los vehículos, las automotrices ajustaron los precios de venta. Los aumentos se ubican entre el 18 y 34%.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88507-fin-de-precios-justos-para-los-autos-cuales-son-los-modelos-que-aumentaron-en-noviembre</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Corte rechazó una indemnización reclamada por una organización de pueblos originarios por la Masacre de Napalpí</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 22:26:21 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88505-la-corte-rechazo-una-indemnizacion-reclamada-por-una-organizacion-de-pueblos-originarios-por-la-masacre-de-napalpi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Prevención de la Diabetes: El Hospital de Rada Tilly invita a "Jornada de Deporte y Salud" que se realizará este sábado</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 21:35:48 GMT</pubDate>
		<description>La actividad está dirigida a la comunidad y se desarrollará a partir de las 14 horas, en el Gimnasio Municipal local. El objetivo es promover la adopción de hábitos saludables.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88503-prevencion-de-la-diabetes-el-hospital-de-rada-tilly-invita-a-jornada-de-deporte-y-salud-que-se-realizara-este-sabado</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Parque Nacional Iguazú reabre sus puertas tras la crecida histórica del río</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 21:26:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88500-el-parque-nacional-iguazu-reabre-sus-puertas-tras-la-crecida-historica-del-rio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Putin denunció que "Ucrania vende armas a Oriente Próximo y a los talibanes"</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 20:36:00 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88499-putin-denuncio-que-ucrania-vende-armas-a-oriente-proximo-y-a-los-talibanes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel atacó una ambulancia en Gaza: se reportaron muchos muertos</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 20:26:34 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88497-israel-ataco-una-ambulancia-en-gaza-se-reportaron-muchos-muertos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Corea del Norte se inquieta por una prueba misilística de Estados Unidos</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 16:53:39 GMT</pubDate>
		<description>Se llevó a cabo en California con funcionarios surcoreanos a los que un comentarista de Pyongyang denominó "gánsteres militares títeres".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88496-corea-del-norte-se-inquieta-por-una-prueba-misilistica-de-estados-unidos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chubut se sumó al Sistema Nacional de Etiquetado de Viviendas</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 15:23:37 GMT</pubDate>
		<description>El programa tiene como objetivo implementar un sistema de etiquetado de eficiencia energética de viviendas unificado para todo el territorio nacional.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88490-chubut-se-sumo-al-sistema-nacional-de-etiquetado-de-viviendas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Récord histórico: “La Trochita” transportó a más de 7 mil pasajeros durante octubre</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 15:20:41 GMT</pubDate>
		<description>El emblemático tren transportó mil pasajeros más respecto al mismo período del 2022, en las estaciones Esquel y El Maitén.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88489-record-historico-la-trochita-transporto-a-mas-de-7-mil-pasajeros-durante-octubre</link>
	</item>
	<item>
		<title>Noviembre azul: durante este mes se realizarán actividades para concientizar sobre el cáncer masculino</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 14:14:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88485-noviembre-azul-durante-este-mes-se-realizaran-actividades-para-concientizar-sobre-el-cancer-masculino</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se reportan más de 1200 lobos marinos muertos por gripe aviar en las costas de Río Negro</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:16:45 GMT</pubDate>
		<description>Hasta la última actualización de la Secretaría de Ambiente y Cambio Climático de la provincia, 801 de los animales muertos se registraron en las Áreas Naturales Protegidas (ANP).</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88479-se-reportan-mas-de-1200-lobos-marinos-muertos-por-gripe-aviar-en-las-costas-de-rio-negro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Plantaron dos árboles en homenaje a los fallecidos por Covid-19 en la UNPSJB</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 12:32:24 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88474-plantaron-dos-arboles-en-homenaje-a-los-fallecidos-por-covid-19-en-la-unpsjb</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un feriado controversial: Pueblos originarios sostienen que se trata de un hecho de manipulación histórica</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 12:28:49 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88473-un-feriado-controversial-pueblos-originarios-sostienen-que-se-trata-de-un-hecho-de-manipulacion-historica</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 600 evacuados en Corrientes por la creciente de los ríos Paraná y Uruguay</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 12:01:11 GMT</pubDate>
		<description>La problemática comenzó por el desborde de las cuencas brasileras y las intensas lluvias en la provincia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88472-mas-de-600-evacuados-en-corrientes-por-la-creciente-de-los-rios-parana-y-uruguay</link>
	</item>
	<item>
		<title>Finde extra largo para bancarios y municipales</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:53:51 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88471-finde-extra-largo-para-bancarios-y-municipales</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Justicia analiza llamativos viajes de Jésica Cirio en la causa por enriquecimiento ilícito y lavado de dinero</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:43:49 GMT</pubDate>
		<description>Fueron hechos durante este año al extranjero y muchos de ellos en vuelos particulares. Se suman a los de Insaurralde y Clerici.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88468-la-justicia-analiza-llamativos-viajes-de-jesica-cirio-en-la-causa-por-enriquecimiento-ilicito-y-lavado-de-dinero</link>
	</item>
	<item>
		<title>Homenaje a los animales fallecidos en el mural de “Barbi”</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:41:00 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88467-homenaje-a-los-animales-fallecidos-en-el-mural-de-barbi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este fin de semana se realizará la “Feria de la Estepa” en Km. 17</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:38:20 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88466-este-fin-de-semana-se-realizara-la-feria-de-la-estepa-en-km-17</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy se movilizan prestadores de discapacidad para visibilizar el reclamo por la demora de pago de sus servicios</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:34:45 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88465-hoy-se-movilizan-prestadores-de-discapacidad-para-visibilizar-el-reclamo-por-la-demora-de-pago-de-sus-servicios</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Coro Polifónico Municipal se presentará en Buenos Aires</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 04:23:03 GMT</pubDate>
		<description>Se presentará este viernes 3 en la Biblioteca del Congreso de la Nación junto al coro de la misma; mientras que durante el fin de semana actuará en distintos puntos de CABA.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88464-el-coro-polifonico-municipal-se-presentara-en-buenos-aires</link>
	</item>
	<item>
		<title>Spina: “Una nueva tomada de pelo del ministro Ayala y del Gobierno de Arcioni”</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 10:23:59 GMT</pubDate>
		<description>El ministro Cristian Ayala dijo que convocará a paritarias sectoriales, tras otro fracaso en el encuentro de ayer</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88463-spina-una-nueva-tomada-de-pelo-del-ministro-ayala-y-del-gobierno-de-arcioni</link>
	</item>
	<item>
		<title>La comunidad educativa del ISFD 802 marchó en la ciudad por el cierre de carreras</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 10:00:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88461-la-comunidad-educativa-del-isfd-802-marcho-en-la-ciudad-por-el-cierre-de-carreras</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque presentará un proyecto de ordenanza para la conformación del Consejo Municipal Pesquero</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 22:33:17 GMT</pubDate>
		<description>La iniciativa propone la creación de un organismo compuesto por todos los actores del sector para determinar las acciones a llevar adelante para potenciar la actividad en nuestra ciudad y darle un marco institucional a las inquietudes que se presenten ante Provincia y Nación, como la generación de permisos para pescadores artesanales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88458-luque-presentara-un-proyecto-de-ordenanza-para-la-conformacion-del-consejo-municipal-pesquero</link>
	</item>
	<item>
		<title>Naciones Unidas volvió a reclamar el fin del embargo comercial de EEUU contra Cuba</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 21:51:56 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88455-naciones-unidas-volvio-a-reclamar-el-fin-del-embargo-comercial-de-eeuu-contra-cuba</link>
	</item>
	<item>
		<title>Finalizó el escrutinio definitivo para Presidente: qué porcentaje de votos sacaron los candidatos</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 21:50:50 GMT</pubDate>
		<description>Se confirmó también una participación del 77,04% de los electores habilitados en la primera vuelta del 22 de octubre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88454-finalizo-el-escrutinio-definitivo-para-presidente-que-porcentaje-de-votos-sacaron-los-candidatos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Taiwán moviliza su fuerza aérea tras cruce de aviones de guerra chinos</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 21:43:15 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88453-taiwan-moviliza-su-fuerza-aerea-tras-cruce-de-aviones-de-guerra-chinos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Encarnizados combates en la ciudad de Gaza entre el Ejército de Israel y Hamás</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 21:32:27 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88452-encarnizados-combates-en-la-ciudad-de-gaza-entre-el-ejercito-de-israel-y-hamas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Juramento nueva procuradora de Fiscalía en Comodoro</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 21:31:30 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88451-juramento-nueva-procuradora-de-fiscalia-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 800 docentes accedieron a cargos jerárquicos mediante los Concursos de Ascenso en Chubut</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 21:20:53 GMT</pubDate>
		<description>Finalizadas las instancias de evaluación de todos los Concursos, supervisores, directores y vicedirectores ya están en condiciones de tomar cargos a partir del ciclo lectivo 2024. “Sentamos las bases para que haya gobiernos escolares fuertes en la educación chubutense”, destacó el ministro José María Grazzini.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88450-mas-de-800-docentes-accedieron-a-cargos-jerarquicos-mediante-los-concursos-de-ascenso-en-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>Grupo Techint entregó 70 becas a estudiantes de Comodoro y Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 21:17:49 GMT</pubDate>
		<description>El Grupo Techint otorgó a 70 estudiantes de escuelas secundarias de Comodoro Rivadavia y Rada Tilly, Becas del Programa Roberto Rocca. Las becas son otorgadas a jóvenes que se destacan por el esfuerzo y compromiso con sus estudios, demostrando y poniendo en valor la excelencia académica.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88449-grupo-techint-entrego-70-becas-a-estudiantes-de-comodoro-y-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque recorrió una obra cloacal en barrio Caleta Córdova</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 21:10:48 GMT</pubDate>
		<description>Este jueves, el intendente Juan Pablo Luque supervisó una obra fundamental de servicios básicos que se está desarrollando en dicha zona. “Los servicios son una prioridad para cualquier familia y por eso intentamos llegar a cada rincón”, expresó.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88448-luque-recorrio-una-obra-cloacal-en-barrio-caleta-cordova</link>
	</item>
	<item>
		<title>La SCPL no adhiere al feriado provincial de este viernes</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 13:59:15 GMT</pubDate>
		<description>La atención será normal mañana en las oficinas de la entidad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88444-la-scpl-no-adhiere-al-feriado-provincial-de-este-viernes</link>
	</item>
	<item>
		<title>El fútbol argentino visibilizó a las víctimas de siniestros viales y difundió la Línea 149 opción 2 de la ANSV</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 13:57:46 GMT</pubDate>
		<description>A lo largo de la fecha 11 de la Copa de la Liga Profesional del Fútbol Argentino, todos los equipos difundieron la importancia de la Línea 149 opción 2. Este servicio brinda asistencia gratuita legal, psicológica y social a quienes se vieron involucrados en hechos viales en rutas y avenidas de todo el país.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88443-el-futbol-argentino-visibilizo-a-las-victimas-de-siniestros-viales-y-difundio-la-linea-149-opcion-2-de-la-ansv</link>
	</item>
	<item>
		<title>Taller el ABC de la Hidroponía Productiva</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 13:55:11 GMT</pubDate>
		<description>La Dirección de Medio Ambiente de la Municipalidad de Rada Tilly brinda este sábado el taller “ABC de la hidroponía productiva”, dictado por Hidroponía Centenario.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88442-taller-el-abc-de-la-hidroponia-productiva</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jornada de deporte y salud en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 13:07:27 GMT</pubDate>
		<description>En el mes de la prevención de la diabetes, se realizarán controles y monitoreos capilares de glucemia acompañando una masterclass con actividades deportivas en el Gimnasio Municipal “Manuel Belgrano”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88441-jornada-de-deporte-y-salud-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conflicto en Puerto Deseado: CAPECA denunció que el sindicato de estibadores impide la partida de contenedores</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 10:03:28 GMT</pubDate>
		<description>Piden la urgente intervención de las autoridades para ordenar el conflicto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88431-conflicto-en-puerto-deseado-capeca-denuncio-que-el-sindicato-de-estibadores-impide-la-partida-de-contenedores</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Policía del Chubut conmemoró los 30 años del Grupo Especial de Operaciones Policiales -GEOP-</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:58:13 GMT</pubDate>
		<description>El ministro de Seguridad de la Provincia, Miguel Castro, encabezó el acto a través del cual se conmemoraron los 30 años de creación del GEOP (Grupo Especial de Operaciones Policiales) de la Policía del Chubut.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88430-la-policia-del-chubut-conmemoro-los-30-anos-del-grupo-especial-de-operaciones-policiales-geop-</link>
	</item>
	<item>
		<title>Municipales de Rada Tilly recibirán dinero en efectivo de su sindicato</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:53:30 GMT</pubDate>
		<description>Para paliar la situación ante la pérdida adquisitiva de salarios.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88428-municipales-de-rada-tilly-recibiran-dinero-en-efectivo-de-su-sindicato</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conflicto con SUPA: Empresas pesqueras de Comodoro aseguran que sale más caro el costo de la descarga que un cajón de materia prima</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:52:15 GMT</pubDate>
		<description>“No podemos permitir que unos vivos quieran juzgar y ponernos en una situación ruinosa” dicen desde el sector empresarial.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88427-conflicto-con-supa-empresas-pesqueras-de-comodoro-aseguran-que-sale-mas-caro-el-costo-de-la-descarga-que-un-cajon-de-materia-prima</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy es el Día de los Muertos</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:49:06 GMT</pubDate>
		<description>Cada año, el 2 de noviembre, en México -pero también en otros países latinoamericanos- se “celebra” el Día de Muertos o el Día de los Muertos; fecha en la que se preparan altares, comida especial y las calles y los cementerios “se adornan para homenajear” a los familiares y amigos fallecidos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88426-hoy-es-el-dia-de-los-muertos</link>
	</item>
	<item>
		<title>El sábado cierran las inscripciones online de vacantes para el Ciclo Lectivo 2024</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:47:04 GMT</pubDate>
		<description>Los formularios online para solicitar vacantes para ingresantes a cada uno de los tres niveles educativos obligatorios, es decir, nivel inicial, primario y secundario, cierran el próximo sábado 4 de noviembre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88425-el-sabado-cierran-las-inscripciones-online-de-vacantes-para-el-ciclo-lectivo-2024</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comodoro será sede de un multitudinario evento de los testigos de Jehová</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:44:04 GMT</pubDate>
		<description>Los testigos de Jehová volverán a celebrar un evento multitudinario en Comodoro Rivadavia. Se llevará a cabo en el Predio Ferial, durante el fin de semana del 3 al 5 de noviembre, el tema será “Tengan Paciencia”. Esta será la primera convocatoria de gran magnitud después de la pandemia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88424-comodoro-sera-sede-de-un-multitudinario-evento-de-los-testigos-de-jehova</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Con el incremento de una quinta hora, los trabajadores/as estarían trabajando 10 horas frente a alumnos”, dicen desde ATECh</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:37:34 GMT</pubDate>
		<description>Ayer, ATECh brindó una conferencia de prensa en el marco del paro de 48 horas por el reclamo salarial. Además expusieron diversos referentes de la educación especial y escuelas hospitalarias para dar a conocer la situación que atraviesan.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88423-con-el-incremento-de-una-quinta-hora-los-trabajadoresas-estarian-trabajando-10-horas-frente-a-alumnos-dicen-desde-atech</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizará la 4ª Jornada Regional sobre Cardiología en esta ciudad</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:35:43 GMT</pubDate>
		<description>Participarán más de 10 cardiólogos expertos de Buenos Aires.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88422-se-realizara-la-4-jornada-regionalsobre-cardiologia-en-esta-ciudad</link>
	</item>
	<item>
		<title>El gobernador Arcioni y la ministra Monasterolo presentaron el balance de gestión de la cartera sanitaria en el período 2020-2023</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 23:45:20 GMT</pubDate>
		<description>Allí se realizó un importante recorrido por las acciones concretadas por el Ministerio de Salud provincial. Adquisición de equipamientos, ambulancias, la implementación de la Historia de Salud Integrada, la capacitación del recurso humano y el fortalecimiento de la estrategia en Telesalud fueron algunos de los puntos clave.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88420-el-gobernador-arcioni-y-la-ministra-monasterolo-presentaron-el-balance-de-gestion-de-la-cartera-sanitaria-en-el-periodo-2020-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Arcioni: “La política es compromiso, responsabilidad y honestidad; hacer posible que el otro pueda vivir dignamente”</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 23:40:46 GMT</pubDate>
		<description>Lo manifestó el mandatario provincial en la presentación del balance de gestión de la cartera sanitaria. Asimismo, destacó: “El recurso humano que tenemos en el Ministerio de Salud de Chubut es de excelencia”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88419-arcioni-la-politica-es-compromiso-responsabilidad-y-honestidad-hacer-posible-que-el-otro-pueda-vivir-dignamente</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Papa dijo que es necesaria una solución de dos Estados para Israel y Palestina</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 22:39:17 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88417-el-papa-dijo-que-es-necesaria-una-solucion-de-dos-estados-para-israel-y-palestina</link>
	</item>
	<item>
		<title>En Israel esperan una visita de Zelenski</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 22:31:50 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88416-en-israel-esperan-una-visita-de-zelenski</link>
	</item>
	<item>
		<title>Precios Justos carnes: el Gobierno actualizó los valores de los siete cortes más populares</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 21:58:04 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Comercio renovó el acuerdo con un aumento de 10%. El convenio tendrá vigencia hasta el 30 de noviembre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88414-precios-justos-carnes-el-gobierno-actualizo-los-valores-de-los-siete-cortes-mas-populares</link>
	</item>
	<item>
		<title>Juró una nueva procuradora de Fiscalía en Comodoro</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 21:24:01 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88410-juro-una-nueva-procuradora-de-fiscalia-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Oficial: nuevos créditos ANSES de hasta 600 mil pesos para jubilados y un millón para trabajadores</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 19:44:48 GMT</pubDate>
		<description>El ministro de Economía Sergio Massa y la directora ejecutiva de la ANSES, Fernanda Raverta, anunciaron que estarán disponibles desde el próximo lunes 6 de noviembre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88407-oficial-nuevos-creditos-anses-de-hasta-600-mil-pesos-para-jubilados-y-un-millon-para-trabajadores</link>
	</item>
	<item>
		<title>Por primera vez llega a Comodoro Rivadavia el presidente de la Cámara Argentina de Comercio y Servicios, Mario Grinman</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:06:23 GMT</pubDate>
		<description>La Cámara de Comercio, Industria y Producción de Comodoro Rivadavia y Rada Tilly con el acompañamiento y participación de la Cámara Argentina de Comercio y Servicios (CAC), invitan a los interesados en participar de un evento de perfil empresarial con expositores de gran prestigio. El mismo, será el próximo 7 de noviembre en el Austral Plaza Hotel desde las 17:30 hs.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88387-por-primera-vez-llega-a-comodoro-rivadavia-el-presidente-de-la-camara-argentina-de-comercio-y-servicios-mario-grinman</link>
	</item>
	<item>
		<title>Advertencia sobre la circulación de billetes falsos de 1.000 pesos</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 12:33:29 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88385-advertencia-sobre-la-circulacion-de-billetes-falsos-de-1000-pesos</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Este Octubre Rosa ha sido muy emotivo, con conversaciones inspiradoras con mujeres”</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 12:31:26 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88384-este-octubre-rosa-ha-sido-muy-emotivo-con-conversaciones-inspiradoras-con-mujeres</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Escuela Provincial 155 celebró 38 años y enarboló la bandera de la Paz</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 12:20:56 GMT</pubDate>
		<description>Continúa el pedido por un demorado gimnasio para la institución escolar</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88382-la-escuela-provincial-155-celebro-38-anos-y-enarbolo-la-bandera-de-la-paz</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se presentó la Lista Celeste para las elecciones a Congresales de ATECh</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 12:04:25 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88380-se-presento-la-lista-celeste-para-las-elecciones-a-congresales-de-atech</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno provincial, entre las exigencias gremiales y las del gobernador electo</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:36:41 GMT</pubDate>
		<description>El sector trabajador, apremiado por la inflación, no quiere quedar con los salarios rezagados</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88378-el-gobierno-provincial-entre-las-exigencias-gremiales-y-las-del-gobernador-electo</link>
	</item>
	<item>
		<title>El SITRAED calificó de “absolutamente insuficiente e irrisoria” a la propuesta salarial que hizo el Gobierno</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:34:00 GMT</pubDate>
		<description>La reunión paritaria pasó a cuarto intermedio para mañana jueves</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88377-el-sitraed-califico-de-absolutamente-insuficiente-e-irrisoria-a-la-propuesta-salarial-que-hizo-el-gobierno</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pesar por el fallecimiento del ex senador Humberto Sigal</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:31:12 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88376-pesar-por-el-fallecimiento-del-ex-senador-humberto-sigal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque: “Comodoro siempre peleó en soledad y con poco acompañamiento del Gobierno provincial”</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 10:05:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88374-luque-comodoro-siempre-peleo-en-soledad-y-con-poco-acompanamiento-del-gobierno-provincial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevas tradiciones comienzan a llegar a la ciudad: colores, ofrendas y nuevos rituales</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 10:00:08 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88373-nuevas-tradiciones-comienzan-a-llegar-a-la-ciudad-colores-ofrendas-y-nuevos-rituales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cómo será el cambio en planes sociales para transformarlos en nuevos puestos de trabajo</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 02:45:32 GMT</pubDate>
		<description>La medida entrará en vigencia en enero del próximo año.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88371-como-sera-el-cambio-en-planes-sociales-para-transformarlos-en-nuevos-puestos-de-trabajo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Preocupación por el paradero de Verónica Castro tras el huracán Otis</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 02:43:34 GMT</pubDate>
		<description>Los seguidores de la artista esperan que dé respuestas y crece la alarma en redes sociales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88370-preocupacion-por-el-paradero-de-veronica-castro-tras-el-huracan-otis</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa anunció cambios en planes sociales para convertirlos en empleo y más controles sobre contraprestaciones</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 23:48:44 GMT</pubDate>
		<description>"Queremos que las personas beneficiarias de planes pasen a ser beneficiarias de programas de inclusión laboral", dijo el ministro de Economía y candidato presidencial.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88369-massa-anuncio-cambios-en-planes-sociales-para-convertirlos-en-empleo-y-mas-controles-sobre-contraprestaciones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bolivia rompe relaciones con Israel, al juzgar "desproporcionada" su ofensiva en Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 22:52:13 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88365-bolivia-rompe-relaciones-con-israel-al-juzgar-desproporcionada-su-ofensiva-en-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Paritaria: El Gobierno del Chubut mantuvo un encuentro con gremios estatales</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 22:49:06 GMT</pubDate>
		<description>De acuerdo a lo comprometido por el Poder Ejecutivo Provincial, se llevó a cabo este martes en Rawson, la reunión paritaria que convocó a todos los gremios que representan a los trabajadores de la Administración Pública provincial. De esta manera los trabajadores del Estado lograrían un aumento del 107% de enero a diciembre</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88364-paritaria-el-gobierno-del-chubut-mantuvo-un-encuentro-con-gremios-estatales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las petroleras dicen que se normaliza el abastecimiento de combustibles en todo el país</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 22:16:57 GMT</pubDate>
		<description>En un comunicado, dijeron que "como industria seguiremos comprometidos en la total normalización de la situación".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88363-las-petroleras-dicen-que-se-normaliza-el-abastecimiento-de-combustibles-en-todo-el-pais</link>
	</item>
	<item>
		<title>En octubre se entregaron más de 8.000 netbooks de Conectar Igualdad en Chubut</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 22:14:37 GMT</pubDate>
		<description>Antes que finalice el año, se espera el arribo total de 25.000 equipos para completar la matrícula escolar del primer ciclo del nivel secundario. El ministro José María Grazzini destacó que “es un logro de la política pública y federal que llevamos adelante”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88362-en-octubre-se-entregaron-mas-de-8000-netbooks-de-conectar-igualdad-en-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>💧 Corte de agua en todo Comodoro</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 22:11:33 GMT</pubDate>
		<description>Desde la SCPL informaron que a raíz de la conexión de una subestación transformadora de terceros a la línea de 132 kV, se deberá desafectar por completo la línea de alta tensión que alimenta al Sistema Acueductos desde las 08:00hs.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88361--corte-de-agua-en-todo-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Marcelo Corazza libre en la causa por corrupción de menores: prohibición de salir del país y tobillera electrónica</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 22:08:46 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88360-marcelo-corazza-libre-en-la-causa-por-corrupcion-de-menores-prohibicion-de-salir-del-pais-y-tobillera-electronica</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque recorrió la obra del Estadio Centenario junto a deportistas y dirigentes</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 22:04:47 GMT</pubDate>
		<description>Este martes el intendente Juan Pablo Luque supervisó los avances en el Estadio Centenario, obra que luego de más de 15 años de postergaciones, esta gestión decidió terminar y cuando finalice impactará de forma positiva en la ciudad desde una perspectiva deportiva, cultural y turística.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88359-luque-recorrio-la-obra-del-estadio-centenario-junto-a-deportistas-y-dirigentes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo buscaban desde hacía una semana y apareció trepado a un árbol</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 22:01:39 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88358-lo-buscaban-desde-hacia-una-semana-y-aparecio-trepado-a-un-arbol</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conflicto en Medio Oriente: Israel volvió a entrar en Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:16:32 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88356-conflicto-en-medio-oriente-israel-volvio-a-entrar-en-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Después del ataque de Hamás a Israel, en Estados Unidos temen un rebrote terrorista</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 20:59:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88355-despues-del-ataque-de-hamas-a-israel-en-estados-unidos-temen-un-rebrote-terrorista</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se viene el “Trekking de las Lagunas” en Comodoro</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 17:42:16 GMT</pubDate>
		<description>Este sábado 4 de noviembre se llevará a cabo el “Trekking de las Lagunas” en la zona sur de Comodoro Rivadavia. La actividad es organizada por Comodoro Turismo en conjunto con la Subsecretaría de Ambiente, Ente Autárquico Comodoro Deportes, Secretaría de Cultura, Secretaría de Salud, Control Operativo y el acompañamiento especial de la Unión Vecinal Bella Vista Sur.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88354-se-viene-el-trekking-de-las-lagunas-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio entregó aportes para los Bomberos Voluntarios</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 16:06:56 GMT</pubDate>
		<description>Este martes, el intendente Juan Pablo Luque recibió en su despacho a parte de la comisión de la Asociación de Bomberos Voluntarios a fin de entregarles, personal y oficialmente, un subsidio que será destinado a refacciones de infraestructura y de vehículos para los distintos destacamentos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88352-el-municipio-entrego-aportes-para-los-bomberos-voluntarios</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 1.3 millón de jubilados y pensionados cobrarán un suplemento por la suba del SMVM</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 15:32:41 GMT</pubDate>
		<description>Desde ANSES informaron que, por el incremento del Salario Mínimo, Vital y Móvil (SMVM) anunciado para octubre, noviembre y diciembre, más de 1.300.000 jubilados y pensionados que cobran la mínima, pero cuentan con los 30 años de aportes realizados, recibirán un suplemento hasta alcanzar el 82 por ciento del SMVM en esos tres meses consecutivos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88346-mas-de-13-millon-de-jubilados-y-pensionados-cobraran-un-suplemento-por-la-suba-del-smvm</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Justicia define si impone la inhibición general de bienes sobre Insaurralde, Clerici y Cirio</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:42:42 GMT</pubDate>
		<description>El juez Kreplak se lo negó al fiscal y este apeló a la Cámara Federal de La Plata. Mientras, investigan el celular de la modelo así como los bienes de ella y de Jesica Cirio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88338-la-justicia-define-si-impone-la-inhibicion-general-de-bienes-sobre-insaurralde-clerici-y-cirio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Último día para solicitar el Refuerzo para trabajadores informales y calendario de pagos de noviembre</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:41:45 GMT</pubDate>
		<description>El 7 de noviembre comenzará el calendario de pago de la segunda cuota del Refuerzo para trabajadores informales de 47 mil pesos que se extenderá hasta el 10 de noviembre inclusive, según terminación de DNI.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88337-ltimo-dia-para-solicitar-el-refuerzo-para-trabajadores-informales-y-calendario-de-pagos-de-noviembre</link>
	</item>
	<item>
		<title>Río Turbio no vende combustibles a vehículos con patentes extranjeras</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:17:02 GMT</pubDate>
		<description>Una medida “innovadora y proteccionista de las necesidades nacionales”</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88334-rio-turbio-no-vende-combustibles-a-vehiculos-con-patentes-extranjeras</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una mujer con hiyab fue baleada por la Policía en el Metro de París y quedó en estado crítico</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:12:01 GMT</pubDate>
		<description>Los viajeros informaron que se comportaba de manera amenazante, de acuerdo con medios locales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88333-una-mujer-con-hiyab-fue-baleada-por-la-policia-en-el-metro-de-paris-y-quedo-en-estado-critico</link>
	</item>
	<item>
		<title>Petroleros anunciaron que irán al paro si no se soluciona el abastecimiento de la nafta</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:06:58 GMT</pubDate>
		<description>El sindicato de Río Negro, Neuquén y La Pampa apuntó contra una campaña especulativa en medio de las elecciones presidenciales</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88332-petroleros-anunciaron-que-iran-al-paro-si-no-se-soluciona-el-abastecimiento-de-la-nafta</link>
	</item>
	<item>
		<title>En 14 de noviembre iniciará en Chubut la Campaña de Prevención y Diagnóstico Precoz de Cáncer Oral</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 11:45:52 GMT</pubDate>
		<description>Un equipo de odontólogos de Comodoro, Córdoba y Salta recorrerá 2.500 km visitando distintas localidades</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88328-en-14-de-noviembre-iniciara-en-chubut-la-campana-de-prevencion-y-diagnostico-precoz-de-cancer-oral</link>
	</item>
	<item>
		<title>Llega a Comodoro el Dr. Eduardo Moreno Vivot para brindar una charla abierta sobre Síndrome de Down</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 11:36:49 GMT</pubDate>
		<description>La charla, a cargo del Médico Pediatra especialista en Síndrome de Down, tendrá lugar el jueves 2 de noviembre de 15:30 a 19 en el Teatro Español.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88327-llega-a-comodoro-el-dr-eduardo-moreno-vivot-para-brindar-una-charla-abierta-sobre-sindrome-de-down</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Hospital Regional habilita un número de Whatsapp para la entrega de turnos en algunas especialidades</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 11:29:57 GMT</pubDate>
		<description>Por mes se entregan 7.500 turnos en el nosocomio público</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88326-el-hospital-regional-habilita-un-numero-de-whatsapp-para-la-entrega-de-turnos-en-algunas-especialidades</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mañana comienzan los cortes de agua programados en Comodoro</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 11:26:36 GMT</pubDate>
		<description>“El consumo desmedido es lo que conlleva a que los cortes ocurran”, dicen desde la SCPL</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88325-manana-comienzan-los-cortes-de-agua-programados-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Precio de la harina: “Se mezclan cuestiones económicas con conductas miserables”, dijo Juan Maldonado</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 10:15:06 GMT</pubDate>
		<description>La suba alcanza entre el 100 y 150 por ciento, admiten desde el sindicato panadero</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88324-precio-de-la-harina-se-mezclan-cuestiones-economicas-con-conductas-miserables-dijo-juan-maldonado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estudiante de Chubut representó al país en el Parlamento Juvenil del Mercosur</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:23:10 GMT</pubDate>
		<description>Su nombre es Martina Guajardo y pertenece a la Escuela N° 726 de El Maitén. Con el apoyo del Ministerio de Educación provincial, se encontraba en Buenos Aires como representante de Chubut. Sus compañeros del resto de las provincias la designaron como una de los dos elegidos para leer el documento conjunto elaborado por Argentina.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88321-estudiante-de-chubut-represento-al-pais-en-el-parlamento-juvenil-del-mercosur</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel ataca desde dos flancos la principal ciudad del norte de Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:14:39 GMT</pubDate>
		<description>Es la tercera jornada de la gran ofensiva terrestre en la que Jerusalén asegura haber atacado más de 600 objetivos de Hamás.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88320-israel-ataca-desde-dos-flancos-la-principal-ciudad-del-norte-de-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio sigue concretando obras de espacios públicos</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 21:12:08 GMT</pubDate>
		<description>Este lunes, el intendente Juan Pablo Luque recorrió la obra de la plaza Pioneros del barrio Rodríguez Peña Este, junto a referentes de la vecinal y vecinos. Una obra más para que los comodorenses puedan disfrutar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88312-el-municipio-sigue-concretando-obras-de-espacios-publicos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque acompañó la inauguración de la muestra de la maqueta Ara General Belgrano</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 21:06:56 GMT</pubDate>
		<description>Desde este lunes en instalaciones del Centro Cultural, los interesados podrán visitar la muestra Ara General Belgrano, la maqueta más grande del mundo en réplica al buque hundido por el Reino Unido en la Guerra de Malvinas. Fue realizada por el artesano Malvinero Juan Carlos Obando. Se podrá visitar hoy –hasta las 20 horas- y este martes 31 –de 9 a 18 horas- en el Centro Cultural.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88311-luque-acompano-la-inauguracion-de-la-muestra-de-la-maqueta-ara-general-belgrano</link>
	</item>
	<item>
		<title>La precaria ayuda humanitaria en la Franja de Gaza</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 19:31:20 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88309-la-precaria-ayuda-humanitaria-en-la-franja-de-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Seguridad Vial en Chubut: 39 conductores fueron retirados de la vía pública durante el fin de semana</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 17:26:49 GMT</pubDate>
		<description>En total, se verificaron 7.044 vehículos en circulación y se realizaron 3.717 test de alcoholemia con 39 conductores alcoholizados detectados. Además, se retuvieron 25 vehículos y se confeccionaron 62 actas por diversas infracciones a la Ley Nacional de Tránsito.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88308-seguridad-vial-en-chubut-39-conductores-fueron-retirados-de-la-via-publica-durante-el-fin-de-semana</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sumarios administrativos, nueva propuesta de actualización para empleados del Estado</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 17:20:51 GMT</pubDate>
		<description>Dictado por Ignacio Rigone, profesional de la Secretaría de Control Disciplinario y Enjuiciamiento de la Procuración General de la Provincia de Buenos Aires, integrantes de áreas legales de organismos públicos participan de una jornada de actualización.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88307-sumarios-administrativos-nueva-propuesta-de-actualizacion-para-empleados-del-estado</link>
	</item>
	<item>
		<title>La SCPL lanzó el cronograma de cortes de agua para el verano 2023-2024</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 17:14:56 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88305-la-scpl-lanzo-el-cronograma-de-cortes-de-agua-para-el-verano-2023-2024</link>
	</item>
	<item>
		<title>Refuerzo para trabajadores informales: mañana vence el plazo de inscripción</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 12:39:33 GMT</pubDate>
		<description>Desde ANSES recordaron que mañana es el último día de inscripción al Refuerzo para trabajadores informales, de 14 a 24 horas, desde www.anses.gob.ar o en la aplicación mi ANSES.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88287-refuerzo-para-trabajadores-informales-manana-vence-el-plazo-de-inscripcion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Escuelas de Chubut participaron de la 19ª Competencia Internacional de Robótica</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 11:59:21 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88284-escuelas-de-chubut-participaron-de-la-19-competencia-internacional-de-robotica</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vecinos de barrios Roca y José Fuchs ya pueden inscribirse al programa “Mi barrio más verde”</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 11:39:55 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88282-vecinos-de-barrios-roca-y-jose-fuchs-ya-pueden-inscribirse-al-programa-mi-barrio-mas-verde</link>
	</item>
	<item>
		<title>Prestadores de Discapacidad se manifestarán para reclamar por la demora del pago de sus servicios</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 11:30:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88281-prestadores-de-discapacidad-se-manifestaran-para-reclamar-por-la-demora-del-pago-de-sus-servicios</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las Cooperativas de FECHCOOP se reunieron en Sarmiento con el intendente Sebastián Balochi</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:30:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88280-las-cooperativas-de-fechcoop-se-reunieron-en-sarmiento-con-el-intendente-sebastian-balochi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se viene la Segunda Edición de “Ponete el Bigote”</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:20:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88279-se-viene-la-segunda-edicion-de-ponete-el-bigote</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Escuela Nº 737 dijo no al maltrato animal con una “Caminata Mascotera”</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description>También realizarán un té bingo solidario con presencia de Charly Amado</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88278-la-escuela-n-737-dijo-no-al-maltrato-animal-con-una-caminata-mascotera</link>
	</item>
	<item>
		<title>Solidaridad: Vecina comodorense a la espera de trasplante de riñón pide ayuda urgente para solventar gastos</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:05:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88277-solidaridad-vecina-comodorense-a-la-espera-de-trasplante-de-rinon-pide-ayuda-urgente-para-solventar-gastos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sindicatos estatales van al paro de 48 horas, mañana martes y el miércoles</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:00:06 GMT</pubDate>
		<description>Exigen paritarias y recomposición salarial</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88276-sindicatos-estatales-van-al-paro-de-48-horas-manana-martes-y-el-miercoles</link>
	</item>
	<item>
		<title>Escuelas de Chubut participaron de la 19° Competencia Internacional de Robótica</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:13:12 GMT</pubDate>
		<description>Con el apoyo del Ministerio de Educación, la delegación provincial estaba compuesta por un total de 77 estudiantes y 13 docentes, pertenecientes a 8 escuelas de distintos puntos del territorio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88271-escuelas-de-chubut-participaron-de-la-19-competencia-internacional-de-robotica</link>
	</item>
	<item>
		<title>Subió a 43 la cifra de muertos en México por el huracán Otis</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:06:37 GMT</pubDate>
		<description>El nuevo balance de víctimas mortales incluyó a 33 hombres y 10 mujeres.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88270-subio-a-43-la-cifra-de-muertos-en-mexico-por-el-huracan-otis</link>
	</item>
	<item>
		<title>Arcioni se reunió con Sergio Massa para avanzar en proyectos clave para el desarrollo productivo de Chubut</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 21:34:44 GMT</pubDate>
		<description>El mandatario fue recibido por el ministro de Economía de la Nación en Buenos Aires. La implementación del plan de Compensación Económica para productores ovinos de la provincia y el proyecto de Ley de Promoción de Cuencas Maduras fueron ejes centrales del encuentro.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88268-arcioni-se-reunio-con-sergio-massa-para-avanzar-en-proyectos-clave-para-el-desarrollo-productivo-de-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chubut presente en el 1° Congreso Nacional de Reservas de Biosfera</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 15:12:58 GMT</pubDate>
		<description>Además, se realizó el 1° Foro Nacional de Juventudes de Reservas de Biosfera. Durante el evento, el equipo de chubutense brindó presentaciones sobre las Reservas de Biósfera de la provincia y mantuvieron reuniones técnicas sobre la temática.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88262-chubut-presente-en-el-1-congreso-nacional-de-reservas-de-biosfera</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estados Unidos: acusan a una profesora de mandarle fotos íntimas a un alumno de 16 años</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 13:44:23 GMT</pubDate>
		<description>Rikki Lynn Laughlin, de 24 años, fue detenida y se enfrenta a múltiples cargos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88255-estados-unidos-acusan-a-una-profesora-de-mandarle-fotos-intimas-a-un-alumno-de-16-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vuelve el Paso Zombie CR con dos propuestas</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:26:53 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88248-vuelve-el-paso-zombie-cr-con-dos-propuestas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Casa Olodumare, la escuela de danzas pionera en traer los ritmos afrobrasileros a Comodoro</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:13:45 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88247-casa-olodumare-la-escuela-de-danzas-pionera-en-traer-los-ritmos-afrobrasileros-a-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Educación: delegados de SADOP ratificaron reclamo por un convenio colectivo propio</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 10:26:44 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88244-educacion-delegados-de-sadop-ratificaron-reclamo-por-un-convenio-colectivo-propio</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Venimos exigiendo que se reabra el Consejo Municipal Pesquero para que tengamos voz y voto”, expresaron desde la Federación de Pescadores Artesanales del Atlántico Sur</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 10:16:43 GMT</pubDate>
		<description>Continúa el reclamo de pescadores artesanales</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88242-venimos-exigiendo-que-se-reabra-el-consejo-municipal-pesquero-para-que-tengamos-voz-y-voto-expresaron-desde-la-federacion-de-pescadores-artesanales-del-atlantico-sur</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Quiero estar presente en mi propio Jury” dice la jueza penal Mariel Suárez desde Colombia donde hará una ponencia catedrática</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 10:05:43 GMT</pubDate>
		<description>Con su ausencia, mañana lunes comienza el jury en la Sala de Audiencias del Superior Tribunal de Justicia en Rawson</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88241-quiero-estar-presente-en-mi-propio-jury-dice-la-jueza-penal-mariel-suarez-desde-colombia-donde-hara-una-ponencia-catedratica</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cincuenta techos volados, corte de luz, árboles quebrados y carteles dañados, por el feroz vendaval que hubo en Trelew</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 10:01:48 GMT</pubDate>
		<description>Hubo entre cuarenta y cincuenta voladuras de techos, corte de luz, árboles quebrados y carteles publicitarios dañados en cuestión de pocas horas, durante el vendaval que se registró ayer en Trelew, con ráfagas cercanas a los 100 kilómetros por hora. No se reportaron víctimas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88240-cincuenta-techos-volados-corte-de-luz-arboles-quebrados-y-carteles-danados-por-el-feroz-vendaval-que-hubo-en-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió Matthew Perry, el recordado actor que personificó a Chandler en Friends</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 01:56:28 GMT</pubDate>
		<description>El intérprete tenía 54 años. Según reportan, perdió la vida en su casa de Los Ángeles tras haberse ahogado en su jacuzzi.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88239-murio-matthew-perry-el-recordado-actor-que-personifico-a-chandler-en-friends</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las petroleras prometen normalizar el abastecimiento de combustibles en los próximos días</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 21:00:37 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88232-las-petroleras-prometen-normalizar-el-abastecimiento-de-combustibles-en-los-proximos-dias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gaza está sin comunicaciones, mientras Israel informa de progresos en la guerra contra Hamás</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 20:04:22 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88231-gaza-esta-sin-comunicaciones-mientras-israel-informa-de-progresos-en-la-guerra-contra-hamas</link>
	</item>
	<item>
		<title>28 de Octubre, día del HISTORICO NO</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:55:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88221-28-de-octubre-dia-del-historico-no</link>
	</item>
	<item>
		<title>Día Mundial de la Animación</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:55:05 GMT</pubDate>
		<description>El 28 de agosto es el Día de la Animación, fecha que recuerda la primera proyección pública del Teatro Óptico del inventor francés Charles-Émile Reynaud.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88220-dia-mundial-de-la-animacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desde el ENCOSEP señalan que los aumentos no deberían haber sido aplicados al no estar en el Boletín Oficial</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:45:14 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88218-desde-el-encosep-senalan-que-los-aumentos-no-deberianhaber-sido-aplicados-al-no-estar-en-el-boletin-oficial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vecinos pidieron la revisión de la desestimación del fiscal Fuentes de la denuncia penal hacia la SCPL</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:40:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88217-vecinos-pidieron-la-revision-de-la-desestimacion-delfiscal-fuentes-de-la-denuncia-penal-hacia-la-scpl</link>
	</item>
	<item>
		<title>Buffa: “El Concejo Deliberante, ha perdido la potestad de ser el que apruebe o no un aumento”</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:25:05 GMT</pubDate>
		<description>El concejal se refirió al procedimiento de aplicación de la actualización tarifaria de los servicios públicos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88216-buffa-el-concejo-deliberante-ha-perdido-la-potestad-de-ser-el-que-apruebe-o-no-un-aumento</link>
	</item>
	<item>
		<title>Situación de la SCPL: “Están en rojo, no van a poder pagar el primer día hábil”, dijo Lattanzio</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:30:06 GMT</pubDate>
		<description>Tras el encuentro mantenido con las autoridades de la SCPL en el Concejo Deliberante, el concejal del bloque Raúl Alfonsín, expresó que “me llamó la atención que después de cuatro años de estar peleando con la cooperativa, nos han traído algo de información".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88215-situacion-de-la-scpl-estan-en-rojo-no-van-a-poder-pagar-el-primer-dia-habil-dijo-lattanzio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los cortes de agua programados van a comenzar en noviembre en esta ciudad</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:20:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88214-los-cortes-de-agua-programados-van-acomenzar-en-noviembreen-esta-ciudad</link>
	</item>
	<item>
		<title>La SCPL expuso ante los concejales su situación económica: “Es un contexto complicado”, dijo Suazo</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description>El gerente de la entidad aventuró que, debido a la inflación, “los pedidos de tarifa (aumentos) van a ser más habituales”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88213-la-scpl-expuso-ante-los-concejales-su-situacion-economica-es-un-contexto-complicado-dijo-suazo</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Biblioteca Popular de Astra festejará sus 16 años este fin de semana</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:10:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88212-la-biblioteca-popular-de-astra-festejara-sus-16-anos-este-fin-de-semana</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 300 personas asistieron a la 1° Expo Educativa para alumnos jóvenes y adultos</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:05:05 GMT</pubDate>
		<description>Daniela Oyarzo, directora de la institución en diálogo con Crónica, celebró la gran convocatoria de esta primera edición que seguramente será la primera de muchas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88211-mas-de-300-personas-asistieron-a-la-1-expoeducativa-para-alumnos-jovenes-y-adultos</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Papa ordenó reabrir el caso de un destacado sacerdote acusado de abusos</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:32:35 GMT</pubDate>
		<description>El implicado es el esloveno Marko Ivan Rupnik.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88209-el-papa-ordeno-reabrir-el-caso-de-un-destacado-sacerdote-acusado-de-abusos</link>
	</item>
	<item>
		<title>La ONU aprobó por amplia mayoría un pedido de tregua humanitaria entre Israel y Hamás</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:43:08 GMT</pubDate>
		<description>La resolución no es vinculante pero tiene peso político en medio del conflicto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88205-la-onu-aprobo-por-amplia-mayoria-un-pedido-de-tregua-humanitaria-entre-israel-y-hamas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa confió en que el faltante de combustibles se normalice "rápidamente"</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:12:19 GMT</pubDate>
		<description>El jefe del Palacio de Hacienda indicó que "el fin de semana pasada hubo un consumo 15% mayor al del mismo fin de semana del año anterior, y se produjo un quiebre de stocks para las empresas".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88204-massa-confio-en-que-el-faltante-de-combustibles-se-normalice-rapidamente</link>
	</item>
	<item>
		<title>Intenso viento y granizada en el último viernes del mes de octubre</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:01:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88201-intenso-viento-y-granizada-en-elultimo-viernes-del-mes-de-octubre</link>
	</item>
	<item>
		<title>Avanza en Rada Tilly la obra de pavimentación de 77 cuadras</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:51:01 GMT</pubDate>
		<description>Representantes de la Secretaría de Obras Públicas de la Nación y equipos de la Corporación Andina de Fomento (CAF) Banco de Desarrollo de América Latina y el Caribe, visitaron Rada Tilly para realizar el seguimiento y verificar el avance del Plan de Pavimentación Urbana 77 Cuadras.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88200-avanza-en-rada-tilly-la-obra-de-pavimentacion-de-77-cuadras</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno acordó con petroleras importar 10 barcos con combustibles para hacer frente al faltante de naftas</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:30:09 GMT</pubDate>
		<description>Abastecerán el faltante que acusan las estaciones de servicio, sobre todo en algunas provincias.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88198-el-gobierno-acordo-con-petroleras-importar-10-barcos-con-combustibles-para-hacer-frente-al-faltante-de-naftas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con la llegada del cuarto vuelo desde Israel, ya son 1023 los argentinos repatriados</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:27:32 GMT</pubDate>
		<description>En el marco del operativo “Regreso Seguro” arribaron hoy a la Argentina 247 personas más provenientes de Oriente Medio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88197-con-la-llegada-del-cuarto-vuelo-desde-israel-ya-son-1023-los-argentinos-repatriados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque recibió a los subcampeones sudamericanos de newcom</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:56:16 GMT</pubDate>
		<description>Este viernes, el intendente Juan Pablo Luque recibió en su despacho a los integrantes del equipo de mayores de 70 años de Malvinas Argentinas, elenco comodorense que logró el segundo puesto en el torneo disputado recientemente en Brasil, con un gran apoyo por parte del Municipio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88192-luque-recibio-a-los-subcampeones-sudamericanos-de-newcom</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno del Chubut depositará el jueves 2 los haberes a los empleados públicos y jubilados</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:54:58 GMT</pubDate>
		<description>Estarán acreditados y disponibles a partir del viernes 3 por la red de cajeros automáticos del Banco del Chubut.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88191-el-gobierno-del-chubut-depositara-el-jueves-2-los-haberes-a-los-empleados-publicos-y-jubilados</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno Provincial convocó a una nueva reunión paritaria a los gremios estatales para evaluar el último acuerdo salarial</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:52:08 GMT</pubDate>
		<description>El lunes 30 a las 14 horas será el encuentro entre los funcionarios provinciales y los representantes de los trabajadores.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88190-el-gobierno-provincial-convoco-a-una-nueva-reunion-paritaria-a-los-gremios-estatales-para-evaluar-el-ultimo-acuerdo-salarial</link>
	</item>
	<item>
		<title>China intenta volver a soldar sus relaciones con los EE.UU. tras un reciente incidente aéreo</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:08:18 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88189-china-intenta-volver-a-soldar-sus-relaciones-con-los-eeuu-tras-un-reciente-incidente-aereo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un misil impactó en una localidad egipcia del Mar Rojo, próxima a la frontera israelí</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 19:32:11 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88188-un-misil-impacto-en-una-localidad-egipcia-del-mar-rojo-proxima-a-la-frontera-israeli</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tropas israelíes volvieron a incursionar en Gaza y se recalienta el clima en Medio Oriente</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 16:52:48 GMT</pubDate>
		<description>La delicada situación en Gaza tuvo repercusión en Irak, donde el influyente clérigo chií iraquí Moqtada al-Sadr reclamó el cierre la embajada de Estados Unidos</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88185-tropas-israelies-volvieron-a-incursionar-en-gaza-y-se-recalienta-el-clima-en-medio-oriente</link>
	</item>
	<item>
		<title>Confirman que un bebé argentino de nueve meses es rehén del grupo terrorista Hamás</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 14:29:14 GMT</pubDate>
		<description>Así lo anunció Francisco Tropepi, ministro a cargo de la embajada de Argentina en Tel Aviv, al sostener que es el secuestrado más chico que tiene el grupo terrorista.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88180-confirman-que-un-bebe-argentino-de-nueve-meses-es-rehen-del-grupo-terrorista-hamas</link>
	</item>
	<item>
		<title>De la cordillera al mar disfrutando de las bellezas regionales en el Tren Patagónico</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 12:17:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88168-de-la-cordillera-al-mar-disfrutando-de-las-bellezas-regionales-en-el-tren-patagonico</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un misil impactó en una localidad egipcia del Mar Rojo, próxima a la frontera israelí</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 12:07:23 GMT</pubDate>
		<description>Impactó un centro médico en una localidad turística egipcia</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88166-un-misil-impacto-en-una-localidad-egipcia-del-mar-rojo-proxima-a-la-frontera-israeli</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Cámara de Turismo de Perito Moreno impulsa  el desarrollo sostenible del turismo en la región</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 12:02:37 GMT</pubDate>
		<description>La reciente creación de la Cámara de Turismo en Perito Moreno ha generado expectativas y un sentido de unidad entre los emprendedores y profesionales del sector. Tres figuras clave en este proceso, compartieron sus perspectivas sobre este hito y sus expectativas en una rueda de declaraciones conjuntas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88165-la-camara-de-turismo-de-perito-moreno-impulsa-el-desarrollo-sostenible-del-turismo-en-la-region</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sindicatos estatales de Chubut concretarán la próxima semana una medida de fuerza conjunta</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:55:40 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88164-sindicatos-estatales-de-chubut-concretaran-la-proxima-semana-una-medida-de-fuerza-conjunta</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Las charlas de Penta en Pico Truncado fueron una actividad pionera en la región”</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:52:42 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88163-las-charlas-de-penta-en-pico-truncado-fueron-una-actividad-pionera-en-la-region</link>
	</item>
	<item>
		<title>Participativo acto por el Día del Respeto a la Diversidad Cultural</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:38:34 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88160-participativo-acto-por-el-dia-del-respeto-a-la-diversidad-cultural</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los escribanos “salen a la calle” en una jornada de asesoramiento gratuito</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:35:35 GMT</pubDate>
		<description>Jornada Federal de Asesoramiento Notarial Comunitario, el sábado 28 de octubre</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88159-los-escribanos-salen-a-la-calle-en-una-jornada-de-asesoramiento-gratuito</link>
	</item>
	<item>
		<title>Avanzan las obras de agua y cloacas en el barrio Comipa, que beneficiará a 730 familias</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:32:01 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88158-avanzan-las-obras-de-agua-y-cloacas-en-el-barrio-comipa-que-beneficiara-a-730-familias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Docentes del Colegio del Sol visibilizaron  el reclamo salarial con una panfleteada</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88157-docentes-del-colegio-del-sol-visibilizaron-el-reclamo-salarial-con-una-panfleteada</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trabajadores estatales se movilizaron en esta ciudad en reclamo por paritarias</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:05:05 GMT</pubDate>
		<description>“Son medidas progresivas que van a continuar hasta que el Gobierno al menos nos llame a paritarias” señaló Echeveste</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88155-trabajadores-estatales-se-movilizaron-en-esta-ciudad-en-reclamo-por-paritarias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cybermonday 2023: todo lo que tenés que saber para comprar electrónica, ropa y viajes baratos</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 23:53:34 GMT</pubDate>
		<description>Organizado por la Cámara Argentina de Comercio Electrónico (CACE), ofrece descuentos en una amplia gama de productos y servicios de más de 1000 marcas participantes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88152-cybermonday-2023-todo-lo-que-tenes-que-saber-para-comprar-electronica-ropa-y-viajes-baratos</link>
	</item>
	<item>
		<title>El sindicato de Comercio arregló una súper paritaria y le mete presión al plan Massa contra la inflación</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 23:46:19 GMT</pubDate>
		<description>El gremio liderado por el histórico Cavalieri es uno de los que se toman como testigos para otros acuerdos salariales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88151-el-sindicato-de-comercio-arreglo-una-super-paritaria-y-le-mete-presion-al-plan-massa-contra-la-inflacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tropas israelíes incursionan en Gaza y países árabes condenan el bombardeo</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:37:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88148-tropas-israelies-incursionan-en-gaza-y-paises-arabes-condenan-el-bombardeo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 1.800 agentes de Salud de Chubut aprobaron la capacitación en “Sensibilización en la temática de género”</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 17:38:20 GMT</pubDate>
		<description>Lo destacó el Ministerio de Salud provincial, recordando asimismo que se encuentra abierta la inscripción a una nueva cohorte del curso para los agentes sanitarios que todavía no lo hicieron.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88145-mas-de-1800-agentes-de-salud-de-chubut-aprobaron-la-capacitacion-en-sensibilizacion-en-la-tematica-de-genero</link>
	</item>
	<item>
		<title>Por condiciones climáticas, el CABIN pospuso su caminata</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 13:55:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88140-por-condiciones-climaticas-el-cabin-pospuso-su-caminata</link>
	</item>
	<item>
		<title>Realizarán una “Caminata Mascotera” en el marco del proyecto “Tu Amigo Fiel”</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 13:43:45 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88137-realizaran-una-caminata-mascotera-en-el-marco-del-proyecto-tu-amigo-fiel</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Asociación Italiana celebra sus 104 años como institución comodorense</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 13:40:52 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88136-la-asociacion-italiana-celebra-sus-104-anos-como-institucion-comodorense</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel invadió la franja de Gaza por el norte y prepara su ofensiva contra Hamás</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:48:14 GMT</pubDate>
		<description>El Ejército israelí precisó que las tropas llevaron a cabo "una redada selectiva" usando tanques en el norte del enclave costero. Cómo sigue el conflicto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88126-israel-invadio-la-franja-de-gaza-por-el-norte-y-prepara-su-ofensiva-contra-hamas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alerta naranja para mañana en Comodoro por fuertes vientos</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:33:51 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88122-alerta-naranja-para-manana-en-comodoro-por-fuertes-vientos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Expectativa por el futuro de la cooperativa eléctrica de Sarmiento: Hoy se reúne la Federación chubutense</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 11:50:43 GMT</pubDate>
		<description>Apoyo ante la intención de la Municipalidad de quitar la concesión del servicio</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88119-expectativa-por-el-futuro-de-la-cooperativa-electrica-de-sarmiento-hoy-se-reune-la-federacion-chubutense</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sorpresa y malestar de vecinos ante aumentos en las facturas de los servicios públicos</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 11:44:34 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88118-sorpresa-y-malestar-de-vecinos-ante-aumentos-en-las-facturas-de-los-servicios-publicos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sindicato de Inquilinas/os Trabajadoras/es de Chubut espera respuestas de los legisladores provinciales</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 11:35:47 GMT</pubDate>
		<description>“Ni siquiera han respondido a los mails institucionales” manifestó Pamela Demes, referente del sindicato</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88117-sindicato-de-inquilinasos-trabajadorases-de-chubut-espera-respuestas-de-los-legisladores-provinciales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alquileres: los contratos previos al 17 de octubre se mantienen bajo la reglamentación de 2020</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 11:29:46 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88116-alquileres-los-contratos-previos-al-17-de-octubre-se-mantienen-bajo-la-reglamentacion-de-2020</link>
	</item>
	<item>
		<title>Horror en EEUU: tiroteo masivo dejó al menos 22 muertos y decenas de heridos en Maine</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 11:03:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88114-horror-en-eeuu-tiroteo-masivo-dejo-al-menos-22-muertos-y-decenas-de-heridos-en-maine</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cierre de carreras en el ISFD N° 802: Para 2024 se verían afectados 75 docentes y cientos de estudiantes</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:35:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88113-cierre-de-carreras-en-el-isfd-n-802-para-2024-se-verian-afectados-75-docentes-y-cientos-de-estudiantes</link>
	</item>
	<item>
		<title>ATE comienza hoy un paro por 48 horas en Comodoro: habrá movilización y olla popular</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:05:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88112-ate-comienza-hoy-un-paro-por-48-horas-en-comodoro-habra-movilizacion-y-olla-popular</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque recorrió los avances de obra en el Parque de la Ciudad junto a los vecinos de Km.3</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 23:05:31 GMT</pubDate>
		<description>Este miércoles, el intendente Juan Pablo Luque, junto a la comisión vecinal del barrio General Mosconi, visitaron los avances de la primera etapa de la obra que corresponde al Parque de la Ciudad, que quedará concluida para el próximo verano para comenzar a ser disfrutado por todos los comodorenses.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88105-luque-recorrio-los-avances-de-obra-en-el-parque-de-la-ciudad-junto-a-los-vecinos-de-km3</link>
	</item>
	<item>
		<title>Invitan a participar de Jornada de Infectología que se realizará en Comodoro Rivadavia</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:59:54 GMT</pubDate>
		<description>La actividad tendrá lugar el próximo jueves 9 de noviembre, en el auditorio de OSDE en dicha localidad, y está dirigida a los profesionales de la salud cuya área de interés son enfermedades infecciosas y enfermedades inmunoprevenibles, así como a residentes y estudiantes de Medicina y Enfermería.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88102-invitan-a-participar-de-jornada-de-infectologia-que-se-realizara-en-comodoro-rivadavia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Para Erdogan, Hamás no es una organización terrorista</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:26:29 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88101-para-erdogan-hamas-no-es-una-organizacion-terrorista</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio diagramó circuitos patrimoniales para las escuelas</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 17:51:34 GMT</pubDate>
		<description>Bajo el lema “Conoce, valora y protege nuestro patrimonio”, la Secretaría de Cultura organizó una serie de circuitos que tienen como fin ofrecer recorridos por diversas construcciones edilicias y monumentos que son parte del patrimonio arquitectónico y urbano de Comodoro Rivadavia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88099-el-municipio-diagramo-circuitos-patrimoniales-para-las-escuelas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel acepta petición de Estados Unidos de retrasar la invasión de Gaza</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 17:11:34 GMT</pubDate>
		<description>También se refirieron al conflicto en Medio Oriente el presidente de Brasil, Luiz Inácio Lula da Silva y el secretario general de las Naciones Unidas, Antonio Guterres.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88098-israel-acepta-peticion-de-estados-unidos-de-retrasar-la-invasion-de-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno del Chubut renueva el acuerdo de precios con supermercados</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 16:10:33 GMT</pubDate>
		<description>La medida será actualizada a partir del 1º de noviembre y se extenderá hasta el 31 de diciembre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88092-el-gobierno-del-chubut-renueva-el-acuerdo-de-precios-con-supermercados</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio avanza en acciones ante el incremento de casos de gripe aviar en la fauna costera</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 16:09:37 GMT</pubDate>
		<description>Funcionarios municipales mantuvieron un encuentro con el objetivo de reforzar los operativos de limpieza y retiro de animales muertos en las costas de Comodoro Rivadavia. Asimismo, se recomienda evitar el contacto con los cuerpos y sus secreciones y no concurrir a las playas con mascotas. En caso de observarse animales sin vida o en mal estado, debe notificarse vía telefónica al 103 (Defensa Civil).</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88091-el-municipio-avanza-en-acciones-ante-el-incremento-de-casos-de-gripe-aviar-en-la-fauna-costera</link>
	</item>
	<item>
		<title>El huracán Otis tocó tierra como categoría 5 cerca de Acapulco, México</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 14:33:29 GMT</pubDate>
		<description>Provocó la caída de árboles, la falta de luz eléctrica en varias regiones de Acapulco y daños en la zona hotelera del puerto mexicano</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88090-el-huracan-otis-toco-tierra-como-categoria-5-cerca-de-acapulco-mexico</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Justicia pidió información a Uruguay, España y EEUU en la causa del Yategate</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 11:54:26 GMT</pubDate>
		<description>El juez Kreplak busca datos sobre bienes y un supuesto acuerdo tras el divorcio de Martín Insaurralde y Jesica Cirio, sumado al viaje a Marbella junto a la modelo Sofía Clerici.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88077-la-justicia-pidio-informacion-a-uruguay-espana-y-eeuu-en-la-causa-del-yategate</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Observatorio de Economía dictó un taller sobre microemprendimientos en la UNPSJB</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 11:33:46 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88074-el-observatorio-de-economia-dicto-un-taller-sobre-microemprendimientos-en-la-unpsjb</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alerta local y nacional por falta de insumos médicos y medicamentos</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 10:50:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88072-alerta-local-y-nacional-por-falta-de-insumos-medicos-y-medicamentos</link>
	</item>
	<item>
		<title>De manera exitosa se realizó el Primer Congreso Educativo “Ser y hacer el cambio que queremos”</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 10:35:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88070-de-manera-exitosa-se-realizo-el-primer-congreso-educativo-ser-y-hacer-el-cambio-que-queremos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chubut: se registró una muerte masiva de elefantes marinos, atribuible a la gripe aviar</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 10:00:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88065-chubut-se-registro-una-muerte-masiva-de-elefantes-marinos-atribuible-a-la-gripe-aviar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Yategate: Clerici pagó casi $4 millones por su viaje a España mientras que Insaurralde más de US$8.000 en EEUU</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 01:55:54 GMT</pubDate>
		<description>Son detalles que van surgiendo de la información que lleva adelante el juez Kreplak y el fiscal Mola. Ambos viajaron por separado a España y estuvieron algunos días en Marbella, a bordo de un yate. Los dos regresaron el mismo día por vías separadas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88064-yategate-clerici-pago-casi-4-millones-por-su-viaje-a-espana-mientras-que-insaurralde-mas-de-us8000-en-eeuu</link>
	</item>
	<item>
		<title>El gobernador Arcioni y el ministro Antonena presentaron el ordenamiento y balance de gestión en materia económica</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:26:52 GMT</pubDate>
		<description>Durante el acto el titular de la cartera económica presentó el estado de situación del corriente año y el fortalecimiento de la gestión desde el escenario del 2020. Reestructuración de deuda, ejecución de presupuestos de manera eficiente mediante un plan de estabilidad financiera; el financiamiento de proyectos para el desarrollo y modernización de la Provincia fueron parte de los ejes centrales de su exposición.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88060-el-gobernador-arcioni-y-el-ministro-antonena-presentaron-el-ordenamiento-y-balance-de-gestion-en-materia-economica</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque recorrió obra de pavimento histórica en el barrio Máximo Abásolo</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:17:01 GMT</pubDate>
		<description>Este martes, el intendente Juan Pablo Luque, supervisó los últimos detalles del pavimento en calle Rucci, entre Hugo del Carril y Bruno Pieragnoli, obra que los vecinos esperaban desde hace más de 40 años.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88058-luque-recorrio-obra-de-pavimento-historica-en-el-barrio-maximo-abasolo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque se reunió con referentes de Prefectura para potenciar la pesca artesanal</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:15:10 GMT</pubDate>
		<description>El intendente Juan Pablo Luque mantuvo un encuentro con las autoridades locales de Prefectura con el objetivo de avanzar en un esquema de trabajo para gestionar ante el gobierno provincial la posibilidad de generar permisos para los pescadores artesanales de menor escala. El objetivo es incentivar a la pesca artesanal como producto turístico.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88057-luque-se-reunio-con-referentes-de-prefectura-para-potenciar-la-pesca-artesanal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Avanzan las gestiones vinculadas a la transición del Gobierno Provincial</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:12:17 GMT</pubDate>
		<description>En esta oportunidad, desde la Secretaría General de Gobierno se mantuvo una reunión de trabajo con parte del equipo técnico entrante.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88056-avanzan-las-gestiones-vinculadas-a-la-transicion-del-gobierno-provincial</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Ejecutivo y los gremios municipales acordaron un incremento salarial del 11,5%</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:10:17 GMT</pubDate>
		<description>Este martes, el intendente Juan Pablo Luque y representantes del SOEM y de la APJ firmaron un aumento del 11,5% para los empleados municipales a partir de octubre, lo que se suma al 10% otorgado el mes pasado. Ambas partes acordaron mantener abierta la mesa paritaria.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88055-el-ejecutivo-y-los-gremios-municipales-acordaron-un-incremento-salarial-del-11_5por_ciento</link>
	</item>
	<item>
		<title>Barrileteada para visibilizar las Enfermedades Poco Frecuentes</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:31:21 GMT</pubDate>
		<description>El domingo 29 de octubre en Trelew, Playa Unión, Gan Gan y Comodoro Rivadavia se replicará un evento nacional para concientizar sobre más de 6.000 patologías que alcanzan al 10% de la población.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88054-barrileteada-para-visibilizar-las-enfermedades-poco-frecuentes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bombardeos nocturnos israelíes provocaron mas de 700 muertes en Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 19:58:21 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88050-bombardeos-nocturnos-israelies-provocaron-mas-de-700-muertes-en-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Sergio Massa es el único que propone con claridad y se vio reflejado en el voto de todos los argentinos y las argentinas”</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 17:34:30 GMT</pubDate>
		<description>Lo aseguró el mandatario provincial en rueda de prensa, durante la apertura de la temporada de cruceros en la localidad de Puerto Madryn.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88048-sergio-massa-es-el-unico-que-propone-con-claridad-y-se-vio-reflejado-en-el-voto-de-todos-los-argentinos-y-las-argentinas</link>
	</item>
	<item>
		<title>2,5 millones de personas ya cobraron la primera cuota del Refuerzo de Ingresos</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 17:32:37 GMT</pubDate>
		<description>Desde ANSES informaron que, desde el inicio del pago del refuerzo para trabajadores informales, 2,5 millones de personas ya cobraron la primera cuota de 47 mil pesos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88047-2_5-millones-de-personas-ya-cobraron-la-primera-cuota-del-refuerzo-de-ingresos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Arcioni participó del inicio de la Temporada de Cruceros en Puerto Madryn y visitó la Fragata Libertad</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 17:31:11 GMT</pubDate>
		<description>El mandatario provincial mantuvo agenda en la ciudad del Golfo, donde puso en valor la llegada del Crucero MV Hondius y la Fragata Libertad, potenciando el turismo en la región.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88046-arcioni-participo-del-inicio-de-la-temporada-de-cruceros-en-puerto-madryn-y-visito-la-fragata-libertad</link>
	</item>
	<item>
		<title>China destituyó al ministro de Defensa y dejó vacante el cargo</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 15:52:27 GMT</pubDate>
		<description>Qin Gang, quien fuera destituido como ministro de Asuntos Exteriores en julio, también fue despojado de su cargo de consejero de Estado este martes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88039-china-destituyo-al-ministro-de-defensa-y-dejo-vacante-el-cargo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Secuestraron casi 600 mil dólares de la casa de Nordelta de Sofía Clerici</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 12:27:22 GMT</pubDate>
		<description>Fueron secuestrados por orden del juez Kreplak en los allanamientos de la Policía Federal. También secuestraron relojes y otros valores en casa de Jésica Cirio y algunos dispositivos en los domicilios de Martín Insaurralde. Se los investiga por lavado de dinero y enriquecimiento ilícito.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88022-secuestraron-casi-600-mil-dolares-de-la-casa-de-nordelta-de-sofia-clerici</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió Ricardo Iorio, ícono del heavy metal argentino</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 12:19:44 GMT</pubDate>
		<description>El cantante sufrió un infarto y falleció camino al hospital. Tenía 61 años.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88021-murio-ricardo-iorio-icono-del-heavy-metal-argentino</link>
	</item>
	<item>
		<title>Camuzzi alerta ante individuos que se hacen pasar por empleados de la empresa con fines delictivos</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 11:48:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88019-camuzzi-alerta-ante-individuos-que-se-hacen-pasar-por-empleados-de-la-empresa-con-fines-delictivos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hasta el miércoles habrá jornada de vacunación antirrábica y desparasitación en KM17</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 11:27:37 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88017-hasta-el-miercoles-habra-jornada-de-vacunacion-antirrabica-y-desparasitacion-en-km17</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno desmintió que se evalúe cambiar el feriado del 20 de noviembre</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 11:21:55 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88016-el-gobierno-desmintio-que-se-evalue-cambiar-el-feriado-del-20-de-noviembre</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le detectaron hipoacusia, y su mayor temor era jamás volver a hacer música</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description>En el mes de la música conocé la historia de Javier, un músico y también escritor que gracias a un implante coclear recuperó su audición y su música volvió a brillar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88014-le-detectaron-hipoacusia-y-su-mayor-temor-era-jamas-volver-a-hacer-musica</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cambareri confía en que la obra del dragado del puerto local pueda iniciarse a principios de 2024</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 10:00:07 GMT</pubDate>
		<description>“Creemos que no va a haber ningún obstáculo”, dijo el funcionario sobre el proceso licitatorio en marcha</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/23/88011-cambareri-confia-en-que-la-obra-del-dragado-del-puerto-local-pueda-iniciarse-a-principios-de-2024</link>
	</item>
	<item>
		<title>Oil Combustibles: confirman la absolución de Cristóbal López y De Sousa y rebajan la pena de Echegaray</title>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:52:28 GMT</pubDate>
		<description>Los empresarios estaban acusados de haber retenido el impuesto a los combustibles pero el tribunal los absolvió porque no se pudo probar que hubieran cometido ese delito.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/23/88004-oil-combustibles-confirman-la-absolucion-de-cristobal-lopez-y-de-sousa-y-rebajan-la-pena-de-echegaray</link>
	</item>
	<item>
		<title>El día después de las elecciones con un nuevo dólar: Massa amplía el beneficio exportador a todas las actividades</title>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 21:56:00 GMT</pubDate>
		<description>El ministro de Economía y candidato a presidente de Unión por la Patria Sergio Massa detalló a la prensa extranjera cómo sigue el plan económico de cara al balotaje.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/23/88002-el-dia-despues-de-las-elecciones-con-un-nuevo-dolar-massa-amplia-el-beneficio-exportador-a-todas-las-actividades</link>
	</item>
	<item>
		<title>Casi 40 vuelos cancelados de aerolíneas low cost por una medida de fuerza gremial en Aeroparque</title>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:52:09 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/23/87996-casi-40-vuelos-cancelados-de-aerolineas-low-cost-por-una-medida-de-fuerza-gremial-en-aeroparque</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel continuó atacando Gaza y la ONU volvió a alertar por la situación humanitaria</title>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 19:43:49 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/23/87994-israel-continuo-atacando-gaza-y-la-onu-volvio-a-alertar-por-la-situacion-humanitaria</link>
	</item>
	<item>
		<title>Seguridad Vial: Más de 7 mil vehículos controlados durante el fin de semana en Chubut</title>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 16:05:26 GMT</pubDate>
		<description>En total, se verificaron 7.730 vehículos en circulación, se realizaron 3.898 test de alcoholemia y fueron detectados 25 conductores alcoholizados. Además, se retuvieron 17 vehículos y se confeccionaron 56 actas por diversas infracciones a la Ley Nacional de Tránsito.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/23/87993-seguridad-vial-mas-de-7-mil-vehiculos-controlados-durante-el-fin-de-semana-en-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno del Chubut realizó jornada de prevención de incendios destinada a escuelas primarias</title>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 09:51:03 GMT</pubDate>
		<description>El Servicio Provincial de Manejo del Fuego, dependiente de la cartera de Bosques del Chubut, coordinó a actividad implementada junto al Servicio Nacional de Manejo del Fuego, municipios, Parque Nacional “Los Alerces” y bomberos voluntarios.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/23/87979-el-gobierno-del-chubut-realizo-jornada-de-prevencion-de-incendios-destinada-a-escuelas-primarias</link>
	</item>
	<item>
		<title>La participación superó la de las PASO, pero fue la más baja para una presidencial desde 1983</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:48:29 GMT</pubDate>
		<description>Los datos oficiales arrojaron que la participación subió en 4 puntos sobre las primarias.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87966-la-participacion-supero-la-de-las-paso-pero-fue-la-mas-baja-para-una-presidencial-desde-1983</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel explicó que uno de sus tanques atacó "accidentalmente" un puesto egipcio</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:06:25 GMT</pubDate>
		<description>No hubo reportes inmediatos de víctimas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87963-israel-explico-que-uno-de-sus-tanques-ataco-accidentalmente-un-puesto-egipcio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizaron 1.413 justificaciones de no voto en comisarías locales</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:54:59 GMT</pubDate>
		<description>Así fue informado desde la Unidad Regional de Comodoro Rivadavia, esta tarde.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87962-se-realizaron-1413-justificaciones-de-no-voto-en-comisarias-locales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Biden y el papa Francisco hablaron de Israel y Gaza</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:27:00 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87960-biden-y-el-papa-francisco-hablaron-de-israel-y-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel advirtió a los gazatíes que se desplacen al sur si no quieren ser considerados "terroristas"</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:21:46 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87959-israel-advirtio-a-los-gazaties-que-se-desplacen-al-sur-si-no-quieren-ser-considerados-terroristas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elecciones 2023: cerraron los comicios y habría balotaje en noviembre</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:06:21 GMT</pubDate>
		<description>Comenzó el recuento de los sufragios. Se desarrolló una jornada electoral tranquila para elegir al próximo Presidente.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87958-elecciones-2023-cerraron-los-comicios-y-habria-balotaje-en-noviembre</link>
	</item>
	<item>
		<title>El servicio de transporte público será gratuito durante el día de hoy</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:43:15 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87941-el-servicio-de-transporte-publico-sera-gratuito-durante-el-dia-de-hoy</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cabin realizará por segundo año su Caminata por  el mes de Concientización sobre el Cáncer de Mama</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:30:01 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87938-cabin-realizara-por-segundo-ano-su-caminata-por-el-mes-de-concientizacion-sobre-el-cancer-de-mama</link>
	</item>
	<item>
		<title>Salud: Reiteran las recomendaciones de vacunación contra COVID-19 para niños, adolescentes y adultos</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:45:07 GMT</pubDate>
		<description>En alerta ante el incremento en la actividad de SARS-CoV-2 desde finales de julio</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87937-salud-reiteran-las-recomendaciones-de-vacunacion-contra-covid-19-para-ninos-adolescentesy-adultos</link>
	</item>
	<item>
		<title>La visita del buque escuela generó gran expectativa en la comunidad</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:40:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87936-la-visita-del-buque-escuela-genero-gran-expectativa-en-la-comunidad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque: “Es un momento muy lindo para que los comodorenses  puedan conocer uno de los íconos que tiene nuestra Patria”</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:35:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87935-luque-es-un-momento-muy-lindo-para-que-los-comodorenses-puedan-conocer-uno-de-los-iconos-que-tiene-nuestra-patria</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Fragata ARA Libertad arribó a puerto comodorense por primera vez</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87933-la-fragata-ara-libertad-arribo-a-puerto-comodorense-por-primera-vez</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Fragata ARA Libertad arribó al puerto de Comodoro Rivadavia por primera vez</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:48:50 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87930-la-fragata-ara-libertad-arribo-al-puerto-de-comodoro-rivadavia-por-primera-vez</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel volvió a bombardear Gaza luego de que Hamás liberó a dos rehenes de EEUU</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:19:42 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87927-israel-volvio-a-bombardear-gaza-luego-de-que-hamas-libero-a-dos-rehenes-de-eeuu</link>
	</item>
	<item>
		<title>Egipto alberga cumbre para desescalar conflicto armado en Gaza</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:02:35 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87926-egipto-alberga-cumbre-para-desescalar-conflicto-armado-en-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Camiones con ayuda humanitaria entran en Gaza a través del paso fronterizo de Rafah</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:45:02 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87925-camiones-con-ayuda-humanitaria-entran-en-gaza-a-traves-del-paso-fronterizo-de-rafah</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Reino Unido pidió moderación al Ejército israelí para preservar la vida de los civiles en Gaza</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:16:42 GMT</pubDate>
		<description>James Cleverly remarcó que Hamás aspira a que se desarrolle un conflicto regional y subrayó que la comunidad internacional debe evitarlo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87923-el-reino-unido-pidio-moderacion-al-ejercito-israeli-para-preservar-la-vida-de-los-civiles-en-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy será un sábado de múltiples actividades de la Secretaría de Salud</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:35:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87912-hoy-sera-un-sabado-de-multiples-actividades-de-la-secretaria-de-salud</link>
	</item>
	<item>
		<title>Despedida de Jorge Ampuero: otro reconocido excombatiente de Malvinas</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:30:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87911-despedida-de-jorge-ampuero-otro-reconocido-excombatiente-de-malvinas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se conmemora el 79° Aniversario del Día del Seguro</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:25:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87910-se-conmemora-el-79-aniversario-del-dia-del-seguro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Piden que sea refaccionado el techo del SUM de la Escuela Nº 172</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87909-piden-que-sea-refaccionado-el-techo-del-sum-de-la-escuela-n-172</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vuelven a reclamar por el cierre de carreras en el ISFD N° 802</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87908-vuelven-a-reclamar-por-el-cierre-de-carreras-en-el-isfd-n-802</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Fragata ARA “Libertad” llega a Comodoro Rivadavia</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:10:05 GMT</pubDate>
		<description>De 15 a 18, la comunidad podrá recorrer el buque</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87907-la-fragata-ara-libertad-llega-a-comodoro-rivadavia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Veda electoral: desde las 20 de hoy está prohibida la venta de bebidas alcohólicas</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:00:08 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87905-veda-electoral-desde-las-20-de-hoy-esta-prohibida-la-venta-de-bebidas-alcoholicas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dispararon desde Yemen hacia Israel y un buque de los EEUU interceptó los proyectiles</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:39:50 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87903-dispararon-desde-yemen-hacia-israel-y-un-buque-de-los-eeuu-intercepto-los-proyectiles</link>
	</item>
	<item>
		<title>Peritaron el celular de "Chocolate" Rigau pero los resultados se conocerán tras las elecciones</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:33:15 GMT</pubDate>
		<description>Se llevó a cabo la apertura del celular de Rigau y se bajó todo contenido. Hay expectativas sobre encontrar vínculos con la política.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87900-peritaron-el-celular-de-chocolate-rigau-pero-los-resultados-se-conoceran-tras-las-elecciones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un iraquí fue detenido con documentación falsa frente a la embajada de Israel</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:23:34 GMT</pubDate>
		<description>La Policía lo apresó cuando hablaba por teléfono frente a la entidad la cual fue objeto de amenazas esta semana. Es en el marco del conflicto entre Israel y Hamás.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87899-un-iraqui-fue-detenido-con-documentacion-falsa-frente-a-la-embajada-de-israel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hamás liberó a dos rehenes estadounidenses por "razones humanitarias"</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:22:58 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87898-hamas-libero-a-dos-rehenes-estadounidenses-por-razones-humanitarias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elecciones 2023: ¿Cómo se llega al balotaje?</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:20:52 GMT</pubDate>
		<description>El sistema electoral argentino requiere que un candidato obtenga un porcentaje determinado. De lo contrario, se llevará a cabo una segunda vuelta, como sucedió por primera vez en 2015.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87897-elecciones-2023-como-se-llega-al-balotaje</link>
	</item>
	<item>
		<title>Llegó al país el tercer vuelo con argentinos repatriados desde Israel</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:14:17 GMT</pubDate>
		<description>Arribó desde Roma un nuevo avión de Aerolíneas Argentinas en el marco del operativo “Regreso Seguro”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87896-llego-al-pais-el-tercer-vuelo-con-argentinos-repatriados-desde-israel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 800 personas transitan a diario por el Centro de Encuentro de Km. 8</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:10:41 GMT</pubDate>
		<description>Desde su apertura, el espacio ofrece una amplia gama de actividades culturales y deportivas para las familias de la zona norte de Comodoro Rivadavia, cumpliendo un importante rol de contención social en un punto estratégico de nuestra ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87895-mas-de-800-personas-transitan-a-diario-por-el-centro-de-encuentro-de-km-8</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno realizó una nueva jornada de capacitación y asistencia para productores de olivos de la provincia</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:08:46 GMT</pubDate>
		<description>La iniciativa contempló recorridas por plantaciones y talleres vinculados con riego presurizado y manejo agroecológico.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87894-el-gobierno-realizo-una-nueva-jornada-de-capacitacion-y-asistencia-para-productores-de-olivos-de-la-provincia</link>
	</item>
	<item>
		<title>La SCPL avanza con el plan de mejoramiento de luminarias LED en Comodoro</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:02:23 GMT</pubDate>
		<description>La Cooperativa concretó la instalación y sustitución de más de 200 artefactos LED en Corredores Seguros Escolares y en barrios de la ciudad entre mayo y octubre del año en curso, un plan que brindará mayor seguridad al sector educativo y a los vecinos de la zona.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87893-la-scpl-avanza-con-el-plan-de-mejoramiento-de-luminarias-led-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Personal municipal del área de Veterinaria se capacitó en la prevención de zoonosis</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:56:50 GMT</pubDate>
		<description>Dicha propuesta nacional, aborda la prevención de enfermedades transmitida de animales al hombre, a través de estudios de población y muestreos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87892-personal-municipal-del-area-de-veterinaria-se-capacito-en-la-prevencion-de-zoonosis</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel bombardeó un distrito de Gaza y uno de los misiles alcanzó una iglesia</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:45:51 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87890-israel-bombardeo-un-distrito-de-gaza-y-uno-de-los-misiles-alcanzo-una-iglesia</link>
	</item>
	<item>
		<title>PCR pone en marcha 3 nuevos Parques Eólicos con una inversión de 370 millones de dólares</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:20:22 GMT</pubDate>
		<description>La empresa argentina, líder de energía renovable en el país, finalizó la construcción y puso en operación en las primeras semanas de octubre 2 nuevos parques en la provincia de Buenos Aires y 1 en San Luis, que en su conjunto permitirán abastecer de electricidad el equivalente a 270 mil hogares.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87885-pcr-pone-en-marcha-3-nuevos-parques-eolicos-con-una-inversion-de-370-millones-de-dolares</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mañana se realizará una campaña de donación de sangre en barrio Máximo Abásolo</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:45:05 GMT</pubDate>
		<description>También concretarán actividades de limpieza y cuidado del medio ambiente en distintos puntos de la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87880-manana-se-realizara-una-campana-de-donacion-de-sangre-en-barrio-maximo-abasolo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estudiantes universitarios brindan un curso de construcción de leñas ecológicos</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:25:05 GMT</pubDate>
		<description>Es una propuesta libre y gratuita que busca la promoción de prácticas sostenibles y ecológicas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87879-estudiantes-universitarios-brindan-un-cursode-construccion-de-lenas-ecologicos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bancarios lograron nuevo acuerdo paritario y levantaron el paro previsto</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:10:06 GMT</pubDate>
		<description>El acuerdo paritario se acordó durante la tarde de ayer entre las cámaras empresarias y La Bancaria.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87875-bancarios-lograron-nuevo-acuerdoparitario-y-levantaron-el-paro-previsto</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pescadores artesanales reclamaron por sus permisos y bloquearon el puerto de Caleta Córdova</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:35:05 GMT</pubDate>
		<description>Ayer, pescadores artesanales del barrio Caleta Córdova hicieron pública su larga lucha por obtener los permisos de pesca, ya que existe la posibilidad de que barcos artesanales provenientes de Rawson llegaran a estas costas para llevar a cabo actividades pesqueras.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87874-pescadores-artesanalesreclamaron-por-sus-permisos-ybloquearon-el-puerto-de-caleta-cordova</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Papa Francisco creó la diócesis de Rawson y nombró a su primer obispo</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:32:40 GMT</pubDate>
		<description>En una noticia que se dio a conocer en forma simultánea en Roma y en Buenos Aires, se conformó una nueva diócesis en la provincia del Chubut, la que formará parte de las 74 circunscripciones eclesiásticas de Argentina.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87873-el-papa-francisco-creo-la-diocesis-de-rawson-y-nombro-a-su-primer-obispo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gimeno Lahoz renunció como obispo de la Diócesis de Comodoro Rivadavia</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:25:05 GMT</pubDate>
		<description>El propio Lahoz anunció la carta-comunicado dirigida a sacerdotes, diáconos, consagrados y comunidad diocesana sobre su renuncia al ejercicio episcopal en la Diócesis comodorense y la aceptación que tuvo de parte del Papa Francisco.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87872-gimeno-lahoz-renuncio-como-obispode-la-diocesis-de-comodoro-rivadavia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Áreas Verdes: las jornadas de concientización ambiental de la Escuela Nº 737</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:05:10 GMT</pubDate>
		<description>Ayer se realizaron las II Jornadas de Áreas Verdes sobre concientización ambiental y cuidado de los espacios. Los alumnos de sexto año con orientación de Humanidades junto a docentes, fueron quienes estuvieron a cargo de las jornadas enseñando y explicando a los demás cursos sobre la temática.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87868-reas-verdes-las-jornadas-de-concientizacion-ambiental-de-la-escuela-n-737</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quejas de vecinos por el continuo paso de camiones por barrios de Comodoro</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:00:32 GMT</pubDate>
		<description>Se preguntan hasta cuándo continuarán transitando estos camiones por el medio de barrios enteros y piden que se tomen medidas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87867-quejas-de-vecinos-por-el-continuo-pasode-camiones-por-barrios-de-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Viral: la persecución de película a un "amante" completamente desnudo por las calles de Salta</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:19:24 GMT</pubDate>
		<description>Al ser descubierto en plena infidelidad, un hombre no dudó en emprender la huida completamente desnudo en pleno centro comercial de Salta. El escándalo es viral.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87866-viral-la-persecucion-de-pelicula-a-un-amante-completamente-desnudo-por-las-calles-de-salta</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un juez que condenó a Cristina Kirchner será el nuevo presidente de la Asociación de Magistrados</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:04:06 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de Andrés Basso. Se impuso por la oficialista Lista Bordó con el 46,1 por ciento de los votos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87863-un-juez-que-condeno-a-cristina-kirchner-sera-el-nuevo-presidente-de-la-asociacion-de-magistrados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Venezuela: liberaron a cinco detenidos tras acuerdo electoral entre oficialistas y opositores</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:48 GMT</pubDate>
		<description>Entre ellos, un periodista y un dirigente político.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87861-venezuela-liberaron-a-cinco-detenidos-tras-acuerdo-electoral-entre-oficialistas-y-opositores</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elecciones 2023: Más de 500 efectivos de la Policía del Chubut estarán afectados al operativo del domingo</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 20:38:50 GMT</pubDate>
		<description>Durante la jornada electoral, personal policial brindará seguridad en el exterior de las escuelas y prestará colaboración con el traslado de urnas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87848-elecciones-2023-mas-de-500-efectivos-de-la-policia-del-chubut-estaran-afectados-al-operativo-del-domingo</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Cámara de Diputados de Brasil aprobó el ingreso de Bolivia al Mercosur</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 20:35:16 GMT</pubDate>
		<description>La propuesta estaba esperando desde 2018 y requiere la aprobación del Senado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87847-la-camara-de-diputados-de-brasil-aprobo-el-ingreso-de-bolivia-al-mercosur</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nicaragua excarceló a 12 sacerdotes y los envió a Roma</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 20:32:42 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87846-nicaragua-excarcelo-a-12-sacerdotes-y-los-envio-a-roma</link>
	</item>
	<item>
		<title>Evacuaron la AMIA por una amenaza de bomba</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 20:31:36 GMT</pubDate>
		<description>Efectivos de la Policía Federal y del Escuadrón Antibombas realizaron una inspección en las instalaciones.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87845-evacuaron-la-amia-por-una-amenaza-de-bomba</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno Provincial recuerda cuales son las indicaciones a seguir ante la circulación de gripe aviar en mamíferos marinos</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 20:27:41 GMT</pubDate>
		<description>No acercarse a los animales que aparezcan en las costas chubutenses -y en caso de encontrarlos muertos dar aviso inmediato- así como evitar que los perros estén sueltos, especialmente en la playa son algunas de las recomendaciones.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87844-el-gobierno-provincial-recuerda-cuales-son-las-indicaciones-a-seguir-ante-la-circulacion-de-gripe-aviar-en-mamiferos-marinos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estados Unidos emitió una alerta de seguridad mundial por posibles atentados</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 20:00:03 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87843-estados-unidos-emitio-una-alerta-de-seguridad-mundial-por-posibles-atentados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras la visita de Biden, el primer ministro británico llegó a Israel y manifestó su apoyo a Herzog</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 19:50:58 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87841-tras-la-visita-de-biden-el-primer-ministro-britanico-llego-a-israel-y-manifesto-su-apoyo-a-herzog</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comodoro se viste de rosa para concientizar y sensibilizar a la sociedad en torno al cáncer de mama</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 19:41:04 GMT</pubDate>
		<description>Cada 19 de octubre se celebra el Día Internacional de lucha contra el Cáncer de Mama. Por tal motivo, se llevó adelante el izamiento de bandera color rosa en el exterior del Museo Ferroportuario, en el marco de una serie de acciones de concientización que fueron declaradas de interés municipal por el Concejo Deliberante.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87840-comodoro-se-viste-de-rosa-para-concientizar-y-sensibilizar-a-la-sociedad-en-torno-al-cancer-de-mama</link>
	</item>
	<item>
		<title>Brigadistas monitorean el incendio que comenzó en Dr. Atilio Viglione tras una quema no autorizada</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 15:53:29 GMT</pubDate>
		<description>En este contexto, el secretario de Bosques de la Provincia, Rodrigo Roveta, confirmó que en el transcurso de estas horas se llevará adelante la denuncia penal correspondiente ante el Ministerio Público Fiscal por daño ambiental.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87836-brigadistas-monitorean-el-incendio-que-comenzo-en-dr-atilio-viglione-tras-una-quema-no-autorizada</link>
	</item>
	<item>
		<title>Penta presenta historias de mujeres comodorenses que padecieron cáncer de mama</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 14:54:20 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87830-penta-presenta-historias-de-mujeres-comodorenses-que-padecieron-cancer-de-mama</link>
	</item>
	<item>
		<title>Continúa vigente la inscripción al Refuerzo de Ingresos para Trabajadores Informales</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 13:12:08 GMT</pubDate>
		<description>Desde ANSES recordaron que continúa abierta hasta el 31 de octubre la inscripción al refuerzo de ingresos de 94 mil pesos para trabajadores y trabajadoras informales de entre 18 y 64 años, que no cuentan con ingresos registrados ni perciben ningún tipo de asistencia económica del Estado, como la Asignación Universal por Hija e Hijo (AUH), las becas Progresar o el Potenciar Trabajo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87826-continua-vigente-la-inscripcion-al-refuerzo-de-ingresos-para-trabajadores-informales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tarifa social de transporte: cómo obtener un 55 por ciento de descuento</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 13:02:06 GMT</pubDate>
		<description>Desde ANSES recordaron que los titulares de sus prestaciones pueden acceder a un 55 por ciento de descuento a través de la tarjeta SUBE tramitando la Tarifa Social de Transporte.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87825-tarifa-social-de-transporte-como-obtener-un-55-por-ciento-de-descuento</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio de Rada Tilly brinda atención ginecológica gratuita</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 12:38:43 GMT</pubDate>
		<description>Mes rosa todo el año. El área de salud de la Municipalidad de Rada Tilly, junto a personal del Centro de Salud “Dr. René Favaloro” ofrece atención médica gratuita y recuerda la importancia del control ginecológico anual.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87824-el-municipio-de-rada-tilly-brinda-atencion-ginecologica-gratuita</link>
	</item>
	<item>
		<title>Prestadores de discapacidad denuncian la demora de pago de sus servicios</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 10:50:06 GMT</pubDate>
		<description>“Todavía no nos han abonado nuestro servicio de agosto”, dijeron</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87816-prestadores-de-discapacidad-denuncian-la-demora-de-pago-de-sus-servicios</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se conmemoró el día del Bastón Blanco con diversas actividades de sensibilización</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 10:40:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87814-se-conmemoro-el-dia-del-baston-blanco-con-diversas-actividades-de-sensibilizacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desde ATE advirtieron que los auxiliares pueden negarse a trabajar el domingo en caso de ser convocados</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 10:35:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87813-desde-ate-advirtieron-que-los-auxiliares-pueden-negarse-a-trabajar-el-domingo-en-caso-de-ser-convocados</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Fragata Libertad llegará a Comodoro el sábado y podrá ser visitada por la comunidad</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 10:30:14 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87812-la-fragata-libertad-llegara-a-comodoro-el-sabado-y-podra-ser-visitada-por-la-comunidad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estatales exigen apertura de paritarias, y en caso negativo prevén avanzar con medidas de fuerza</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87810-estatales-exigen-apertura-de-paritarias-y-en-caso-negativo-preven-avanzar-con-medidas-de-fuerza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Miércoles caluroso: Comodoro estuvo entre las 10 ciudades con las temperaturas más altas del país</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87809-miercoles-caluroso-comodoro-estuvo-entre-las-10-ciudades-con-las-temperaturas-mas-altas-del-pais</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se entregaron certificados a cuidadores domiciliarios de personas mayores</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:55:57 GMT</pubDate>
		<description>Este miércoles, en el Centro Cultural, se desarrolló el acto de entrega de diplomas a los 54 alumnos que culminaron con éxito el curso de Cuidadores Domicilios. Las autoridades destacaron la importancia y la necesidad de la formación de calidad de los cuidadores de personas adultas en nuestra ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87808-se-entregaron-certificados-a-cuidadores-domiciliarios-de-personas-mayores</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio conmemoró el Día del Bastón Blanco con actividades de inclusión e integración</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:14:07 GMT</pubDate>
		<description>La propuesta, a cargo de la Secretaría de Cultura, se concretó este miércoles en el Centro de Información Pública y contó con la participación de distintas escuelas de Comodoro Rivadavia. El objetivo de la misma fue ponerse en el lugar del otro y reconocer cómo llevan adelante las herramientas para manejarse en la vida cotidiana.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87806-el-municipio-conmemoro-el-dia-del-baston-blanco-con-actividades-de-inclusion-e-integracion</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Bancaria anunció un paro general en tres entidades para el día hábil previo a las elecciones</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:09:45 GMT</pubDate>
		<description>Son Santander Río, Galicia y Supervielle. La medida de fuerza será por 24 horas en reclamo del cierre de sucursales y la falta de personal, entre otras cuestiones.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87805-la-bancaria-anuncio-un-paro-general-en-tres-entidades-para-el-dia-habil-previo-a-las-elecciones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se presentó la primera vacuna diseñada y desarrollada en Argentina: “ARVAC Cecilia Grierson” como refuerzo contra el Covid-19</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:23:06 GMT</pubDate>
		<description>Fue realizada por especialistas del CONICET, la Universidad Nacional de San Martín y el Laboratorio Cassará y servirá para abastecer al territorio nacional, exportar a otros países y de plataforma tecnológica para el desarrollo de otras vacunas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87797-se-presento-la-primera-vacuna-disenada-y-desarrollada-en-argentina-arvac-cecilia-grierson-como-refuerzo-contra-el-covid-19</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con la participación de 20 escuelas, el Gobierno del Chubut llevó adelante la Expo Educativa</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:17:03 GMT</pubDate>
		<description>La muestra realizada en la Escuela N° 84 de Puerto Madryn, reunió a estudiantes y docentes de toda la provincia quienes expusieron sus productos gastronómicos y agrícolas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87796-con-la-participacion-de-20-escuelas-el-gobierno-del-chubut-llevo-adelante-la-expo-educativa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ávila logró ampliar a 122,5% la Paritaria 2023</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:13:47 GMT</pubDate>
		<description>El secretario general del Sindicato del Petróleo y Gas Privado del Chubut, confirmó que se ha cerrado un nuevo acuerdo paritario récord con el aumento logrado del 15% para octubre y que sigue abierta la negociación para noviembre, marco en el que destacó la importancia de la unidad sindical.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87794-avila-logro-ampliar-a-122_5por_ciento-la-paritaria-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Putin calificó de catástrofe la explosión en un hospital de Gaza y pidió negociaciones</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:01:48 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87792-putin-califico-de-catastrofe-la-explosion-en-un-hospital-de-gaza-y-pidio-negociaciones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los médicos relataron el horror de la explosión en el hospital de Gaza</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:37:15 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87791-los-medicos-relataron-el-horror-de-la-explosion-en-el-hospital-de-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se entregó Lotocki en la DUOF de La Plata y quedó detenido</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:22:27 GMT</pubDate>
		<description>La sala 4 de la Cámara Nacional en lo Criminal y Correccional había ordenado su detención y estaba siendo buscado por la policía. Es por la muerte de un paciente de 50 años que fuera operado por él en 2021.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87787-la-camara-del-crimen-ordeno-la-detencion-de-anibal-lotocki</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elecciones 2023: Las Delegaciones del Registro Civil de Chubut abrirán sus puertas durante el fin de semana</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:35:03 GMT</pubDate>
		<description>Será este sábado y domingo de 10 a 13 horas. Hasta el momento, hay unos 1.500 DNI listos para retirar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87786-elecciones-2023-las-delegaciones-del-registro-civil-de-chubut-abriran-sus-puertas-durante-el-fin-de-semana</link>
	</item>
	<item>
		<title>PAE inauguró cinco espacios lúdicos literarios en escuelas de Chubut y Santa Cruz</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:29:37 GMT</pubDate>
		<description>A través de una alianza con Fundación Leer, la compañía lleva adelante la iniciativa Libro Abierto en instituciones educativas del Golfo San Jorge.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87785-pae-inauguro-cinco-espacios-ludicos-literarios-en-escuelas-de-chubut-y-santa-cruz</link>
	</item>
	<item>
		<title>Biden llegó a Israel en el momento de mayor tensión tras el ataque contra un hospital de Gaza</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:51:48 GMT</pubDate>
		<description>El presidente de Estados Unidos abrazó al primer ministro israelí Benjamin Netanyahu, tras arribar al Aeropuerto de Ben Gurion. El reciente bombardeo causó más de 500 muertos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87783-biden-llego-a-israel-en-el-momento-de-mayor-tension-tras-el-ataque-contra-un-hospital-de-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fallo inédito: una mujer podrá rezar en una mezquita en el mismo espacio que los varones</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:49:41 GMT</pubDate>
		<description>Así lo determinó la Justicia de Córdoba, que también consideró que la mujer de la comunidad islámica tiene derecho a compartir alimentos y otras actividades del culto con los hombres.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87782-fallo-inedito-una-mujer-podra-rezar-en-una-mezquita-en-el-mismo-espacio-que-los-varones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alberto Fernández: "El FMI no nos quiso hacer el desembolso antes de las PASO y tuvimos que recurrir a los amigos"</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:48:13 GMT</pubDate>
		<description>El Presidente cargó contra la entidad financiar al sostener que lo que le hizo a la Argentina "no tiene perdón de Dios".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87781-alberto-fernandez-el-fmi-no-nos-quiso-hacer-el-desembolso-antes-de-las-paso-y-tuvimos-que-recurrir-a-los-amigos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alberto Fernández se reunió con Xi Jinping y se confirmó la ampliación del swap en 6.500 millones de dólares</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:46:45 GMT</pubDate>
		<description>El encuentro bilateral se extendió por 40 minutos, con el respaldo financiero como principal tema de charla.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87780-alberto-fernandez-se-reunio-con-xi-jinping-y-se-confirmo-la-ampliacion-del-swap-en-6500-millones-de-dolares</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chubut: evacuaron al tripulante de un pesquero que estaba vomitando sangre</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:22:43 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre de 28 años fue aeroevacuado de un buque pesquero que navegaba por la zona de Chubut, luego de presentar escalofríos, decaimientos y vómitos con sangre por personal de Prefectura tanto de la localidad de Trelew como de Comodoro Rivadavia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87769-chubut-evacuaron-al-tripulante-de-un-pesquero-que-estaba-vomitando-sangre</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Fragata Libertad llegó a Ushuaia desde Valparaíso y continúa hacia Puerto Madryn</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:21:54 GMT</pubDate>
		<description>Durante la mañana de ayer, mientras se registraba una temperatura de 5ºC, la fragata ARA “Libertad” tomó amarras en el muelle comercial del puerto de Ushuaia, capital de la provincia de Tierra del Fuego, Antártida e Islas del Atlántico Sur.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87768-la-fragata-libertad-llego-a-ushuaia-desde-valparaiso-y-continua-hacia-puerto-madryn</link>
	</item>
	<item>
		<title>Narcóticos Anónimos (NA) está en Comodoro y anuncia reunión para el sábado 28 de octubre</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:20:32 GMT</pubDate>
		<description>Un llamado e invitación gratuita para todos los adictos que quieran dejar de consumir.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87767-narcoticos-anonimos-na-esta-en-comodoro-y-anuncia-reunion-para-el-sabado-28-de-octubre</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gremios municipales reclaman reunión paritaria</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:18:34 GMT</pubDate>
		<description>La dirigencia gremial del SOEM y de la APJ solicitaron al intendente local, la inmediata convocatoria de la mesa negociadora para resolver un aumento salarial de emergencia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87766-gremios-municipales-reclaman-reunion-paritaria</link>
	</item>
	<item>
		<title>En los últimos 30 años, el diagnóstico precoz del cáncer de mama redujo en un 40% la mortalidad</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:08:26 GMT</pubDate>
		<description>En el Día Internacional de lucha contra el cáncer de mama, la ginecóloga Lorena Claus explica cómo llevar una vida saludable para prevenir la enfermedad y el Centro de Servicios Hospitalarios describe las herramientas para un diagnóstico precoz.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87763-en-los-ultimos-30-anos-el-diagnostico-precoz-del-cancer-de-mama-redujo-en-un-40por_ciento-la-mortalidad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Arden los precios de los protectores solares: respecto al año pasado aumentaron más del 200%</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:06:33 GMT</pubDate>
		<description>En Comodoro, el protector corporal no baja de los 7 mil pesos. Se vienen los días de calor y exposición solar, por lo que cuidarse la piel en los días intensos se vuelve fundamental y necesario.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87762-arden-los-precios-de-los-protectores-solares-respecto-al-ano-pasado-aumentaron-mas-del-200por_ciento</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Virgen del Pilar fue declarada Patrona de la Fundación Española de Comodoro Rivadavia</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:03:32 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87761-la-virgen-del-pilar-fue-declarada-patrona-de-la-fundacion-espanola-de-comodoro-rivadavia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desde Medellín hasta Ushuaia en bicicleta</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:59:03 GMT</pubDate>
		<description>La llama “la aventura de su vida” y la vive a sus 70 años de edad. Luis Guillermo Madrid Arango es un ingeniero agrónomo colombiano que recorre por estos días América del Sur en su bicicleta, con un proyecto sin un plan muy elaborado, al que decidió nombrarlo “Esparciendo semillas”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87759-desde-medellin-hasta-ushuaia-en-bicicleta</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mañana se realiza una capacitación sobre perspectivas interculturales en el derecho y el acceso a la justicia</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:55:07 GMT</pubDate>
		<description>Se desarrollará este jueves 19 de octubre de 8.30 a 13.00 en el Auditorio del Centro Cultural de Comodoro Rivadavia. La jornada busca fortalecer estrategias conjuntas para el abordaje de las problemáticas emergentes en lo referido a las diversidades culturales y desigualdades sociales de Comodoro Rivadavia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87758-manana-se-realiza-una-capacitacion-sobre-perspectivas-interculturales-en-el-derecho-y-el-acceso-a-la-justicia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Furia en Cisjordania tras el ataque al hospital de Gaza</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:25:20 GMT</pubDate>
		<description>Manifestantes chocan con guardias de la Autoridad Palestina, mientras lanzaban consignas a favor de Hamás y contra el presidente, Mahmoud Abbas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87750-furia-en-cisjordania-tras-el-ataque-al-hospital-de-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno decidió que no se realice el acto eleccionario en Israel y Ucrania, debido a cuestiones de seguridad</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:07:35 GMT</pubDate>
		<description>Estaban inscriptos para votar 152 electores en el país de Europa Oriental y 14.201 en territorio israelí.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87748-el-gobierno-decidio-que-no-se-realice-el-acto-eleccionario-en-israel-y-ucrania-debido-a-cuestiones-de-seguridad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Llegó al país el segundo vuelo desde Roma con argentinos repatriados de Israel</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:33:29 GMT</pubDate>
		<description>Luego de que el domingo por la mañana arribó el primer contingente, hoy llegaron 262 personas más que habían pedido su retorno desde Tel Aviv.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87747-llego-al-pais-el-segundo-vuelo-desde-roma-con-argentinos-repatriados-de-israel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque recorrió el inicio de obra de refacción de la Plaza de los Bustos</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:13:07 GMT</pubDate>
		<description>Este martes, el intendente Juan Pablo Luque supervisó la obra del boulevard ubicado entre las avenidas Alsina y Rivadavia que entra en el plan de reacondicionamiento de los pulmones verdes de la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87742-luque-recorrio-el-inicio-de-obra-de-refaccion-de-la-plaza-de-los-bustos</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio llama a inscripciones para participar de los últimos cursos del año del Programa Punto Digital</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:10:37 GMT</pubDate>
		<description>En el mes de noviembre comenzarán los últimos cursos del año que se dictan en el marco del Programa Punto Digital, en el Centro de Información Pública. Las capacitaciones son gratuitas y están destinadas a personas a partir de los 16 años de edad, con el objetivo de propiciar la inclusión digital.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87741-el-municipio-llama-a-inscripciones-para-participar-de-los-ultimos-cursos-del-ano-del-programa-punto-digital</link>
	</item>
	<item>
		<title>La activista climática Greta Thunberg fue detenida en Londres</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:44:13 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87740-la-activista-climatica-greta-thunberg-fue-detenida-en-londres</link>
	</item>
	<item>
		<title>Palestinos aseguran que Israel bombardeó el patio de un hospital de Gaza y hay cientos de muertos</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:21:02 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87739-palestinos-aseguran-que-israel-bombardeo-el-patio-de-un-hospital-de-gaza-y-hay-cientos-de-muertos</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio aportó dos obras históricas para Diadema: El acondicionamiento del hospital y la renovación de luminarias</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:53:58 GMT</pubDate>
		<description>Este martes, el intendente Juan Pablo Luque recorrió las instalaciones del hospital de Diadema, donde el Municipio realizó aportes económicos que permitieron avanzar con las obras cloacales, entre otras necesidades de infraestructura que solicitó el nosocomio. Además, junto a directivos de CoViDiar, recorrieron la zona donde se colocaron luminarias led para brindar mayor seguridad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87738-el-municipio-aporto-dos-obras-historicas-para-diadema-el-acondicionamiento-del-hospital-y-la-renovacion-de-luminarias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chubut registró una ocupación promedio del 90% durante el fin de semana extra largo</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:52:15 GMT</pubDate>
		<description>De acuerdo a las cifras oficiales dadas a conocer por el Ministerio de Turismo provincial, algunas localidades alcanzaron el 100% de ocupación de plazas. En tanto, las Áreas Naturales Protegidas con apertura turística recibieron en total más de 27.000 visitantes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87737-chubut-registro-una-ocupacion-promedio-del-90por_ciento-durante-el-fin-de-semana-extra-largo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Educación: El Gobierno del Chubut presentó la oferta académica de Nivel Superior para el 2024</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:50:47 GMT</pubDate>
		<description>Con más de 20 profesorados y 18 tecnicaturas en distintos puntos de la Provincia, ya se puede ver las distintas carreras de manera digital y realizar la preinscripción en www.chubut.edu.ar/superior/oferta2024/</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87736-educacion-el-gobierno-del-chubut-presento-la-oferta-academica-de-nivel-superior-para-el-2024</link>
	</item>
	<item>
		<title>La APSV retiró de la vía pública a 75 conductores y controló a más de 11 mil vehículos durante el fin de semana largo</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:50:18 GMT</pubDate>
		<description>En total, se verificaron 11.812 vehículos en circulación, se realizaron 6.051 test de alcoholemia -con 75 conductores alcoholizados detectados-. Además, se retuvieron 47 vehículos y se confeccionaron 138 actas por diversas infracciones a la Ley Nacional de Tránsito.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87735-la-apsv-retiro-de-la-via-publica-a-75-conductores-y-controlo-a-mas-de-11-mil-vehiculos-durante-el-fin-de-semana-largo</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno del Chubut abrió un Llamado Provincial para cubrir cargos de las “Residencias del Equipo de Salud 2023”</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:47:14 GMT</pubDate>
		<description>La convocatoria está dirigida a profesionales de la salud de todo el país. El período de pre-inscripción al concurso se extenderá hasta este viernes 20 de octubre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87734-el-gobierno-del-chubut-abrio-un-llamado-provincial-para-cubrir-cargos-de-las-residencias-del-equipo-de-salud-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jubilados y Pensionados: cómo solicitar su Crédito ANSES</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:45:43 GMT</pubDate>
		<description>Desde ANSES informaron que continúa otorgando los créditos para jubilados y pensionados de hasta 400 mil pesos, con una Tasa Nominal Actual (TNA) del 29 por ciento, la más baja del mercado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87733-jubilados-y-pensionados-como-solicitar-su-credito-anses</link>
	</item>
	<item>
		<title>Putin visitó a su "querido amigo" Xi Jinping en el marco del Foro Internacional que se celebra en Pekín</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:20:34 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de un viaje con gran seguimiento destinado a mostrar la confianza y la asociación "sin límites" entre los países, mientras que la guerra en Ucrania recrudece.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87730-putin-visito-a-su-querido-amigo-xi-jinping-en-el-marco-del-foro-internacional-que-se-celebra-en-pekin</link>
	</item>
	<item>
		<title>Positivo balance tras controles concretados el fin de semana largo</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:41:41 GMT</pubDate>
		<description>Desde la Unidad Regional de Policía destacaron la labor llevada adelante durante el fin de semana largo, donde se lograron detenciones, secuestro de rodados y se labraron actas de infracción.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87726-positivo-balance-tras-controles-concretados-el-fin-de-semana-largo</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Cámara de Industria y Comercio Argentino-Alemana visitó Chubut en busca de expandir el sistema dual de enseñanza</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:41:25 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87720-la-camara-de-industria-y-comercio-argentino-alemana-visito-chubut-en-busca-de-expandir-el-sistema-dual-de-ensenanza</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Policía de Bélgica mató al sospechoso del asesinato de dos suecos en Bruselas</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:31:16 GMT</pubDate>
		<description>La policía armada, que había motado guardia frente al apartamento del sospechoso en el suburbio de Schaerbeek en la capital de Bélgica, lo baleó cuando estaba en un café.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87718-la-policia-de-belgica-mato-al-sospechoso-del-asesinato-de-dos-suecos-en-bruselas</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Manos y manitas solidarias CR” ayuda a carenciados y asiste a animales callejeros para curarlos y darlos en adopción</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:13:57 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87716-manos-y-manitas-solidarias-cr-ayuda-a-carenciados-y-asiste-a-animales-callejeros-para-curarlos-y-darlos-en-adopcion</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Asociación de Provincianos se prepara para la gran expo feria anual</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:53:35 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87711-la-asociacion-de-provincianos-se-prepara-para-la-gran-expo-feria-anual</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un feriado largo al aire libre en Comodoro</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:40:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87705-un-feriado-largo-al-aire-libre-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>El secretario de Pesca de Chubut habló de los permisos de pesca: “La prospección de langostino se realizará a mediados de noviembre”</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:35:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87704-el-secretario-de-pesca-de-chubut-hablo-de-los-permisos-de-pesca-la-prospeccion-de-langostino-se-realizara-a-mediados-de-noviembre</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque: “Son fisuras superficiales anteriores a la caída del tramo que ya fue reconstruido”</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:30:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87703-luque-son-fisuras-superficiales-anteriores-a-la-caida-del-tramo-que-ya-fue-reconstruido</link>
	</item>
	<item>
		<title>ATE realiza un paro por 48 horas en toda la provincia a partir de hoy</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:25:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87702-ate-realiza-un-paro-por-48-horas-en-toda-la-provincia-a-partir-de-hoy</link>
	</item>
	<item>
		<title>El barrio Roca celebró su 59º Aniversario con el acompañamiento del Municipio</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description>El acto por el nuevo aniversario del barrio de la zona sur de la ciudad, se realizó en el boulevard que homenajea a los vecinos fundadores y contó con la presencia del viceintendente, Othar Macharashvili. La vecinalista Gallardo destacó el trabajo conjunto entre el Municipio y la comisión vecinal, y reiteró el anhelo de tener la sede vecinal propia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87700-el-barrio-roca-celebro-su-59-aniversario-con-el-acompanamiento-del-municipio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aterrizó en Roma otro vuelo con 90 argentinos evacuados de Tel Aviv</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:14:05 GMT</pubDate>
		<description>Así lo informó el Ministerio de Defensa en sus redes sociales. La cartera continuará gestionando la salida de los connacionales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87696-aterrizo-en-roma-otro-vuelo-con-90-argentinos-evacuados-de-tel-aviv</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una red global de criptomonedas sería financista del grupo Hamás</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:11:01 GMT</pubDate>
		<description>Una compleja trama aporta fondos a la organización armada.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87695-una-red-global-de-criptomonedas-seria-financista-del-grupo-hamas</link>
	</item>
	<item>
		<title>“La Trochita” y un nuevo asalto que cautivó a decenas de pasajeros</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:23:08 GMT</pubDate>
		<description>El emblemático tren transportó en estos días a 1590 pasajeros, siendo la gran mayoría turistas de otras partes de la Argentina.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87693-la-trochita-y-un-nuevo-asalto-que-cautivo-a-decenas-de-pasajeros</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asesinaron a dos suecos en Bruselas en un atentado yihadista</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:14:49 GMT</pubDate>
		<description>El asesino escapó en una moto. Las víctimas fatales llevarían puesta la camiseta de la selección nórdica, que se enfrentaba a la de Bélgica.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87691-asesinaron-a-dos-suecos-en-bruselas-en-un-atentado-yihadista</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milagro Sala recibió el alta en La Plata y seguirá con tratamiento ambulatorio</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:47:36 GMT</pubDate>
		<description>La referente social de la Tupac Amaru, que estuvo internada 10 días, fue sometida a una angioplastia, pero el procedimiento no pudo culminarse por la complejidad del cuadro de trombosis venosa profunda que padece.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87689-milagro-sala-recibio-el-alta-en-la-plata-y-seguira-con-tratamiento-ambulatorio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió la exmodelo y conductora televisiva Patricia Lage</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:45:22 GMT</pubDate>
		<description>Tenía 67 años, había sido "Miss Argentina" y era recordada como la "Xuxa" local.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87688-murio-la-exmodelo-y-conductora-televisiva-patricia-lage</link>
	</item>
	<item>
		<title>El barrio Roca celebró su 59º Aniversario</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:47:12 GMT</pubDate>
		<description>El viceintendente Othar Macharashvili encabezó este lunes el acto por el nuevo aniversario del barrio de la zona sur de nuestra ciudad, en el boulevard que homenajea a los vecinos fundadores. La vecinalista destacó el trabajo conjunto entre el Municipio y la comisión vecinal, y reiteró el anhelo de tener la sede vecinal propia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87685-el-barrio-roca-celebro-su-59-aniversario</link>
	</item>
	<item>
		<title>Por el finde XL viajaron un millón y medio de turistas, que gastaron más de $111.000 millones</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:05:51 GMT</pubDate>
		<description>Así lo señaló un informe de la Confederación Argentina de la Mediana Empresa (CAME).</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87684-por-el-finde-xl-viajaron-un-millon-y-medio-de-turistas-que-gastaron-mas-de-111000-millones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chubut presentó su abordaje de la Hidatidosis en Congreso Internacional</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:19:15 GMT</pubDate>
		<description>El evento tuvo lugar en la provincia de La Pampa con la participación de referentes del Ministerio de Salud Provincial.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87678-chubut-presento-su-abordaje-de-la-hidatidosis-en-congreso-internacional</link>
	</item>
	<item>
		<title>Provincia invita a participar de una nueva edición de los talleres sobre manipulación de Alimentos Libres de Gluten</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:12:49 GMT</pubDate>
		<description>Se realizarán en Trelew, Comodoro Rivadavia y Esquel. Las actividades se dan en el marco del abordaje integral de la Celiaquía que impulsa el Estado Provincial.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87677-provincia-invita-a-participar-de-una-nueva-edicion-de-los-talleres-sobre-manipulacion-de-alimentos-libres-de-gluten</link>
	</item>
	<item>
		<title>En Ushuaia, tripulantes de la Fragata ARA 'Libertad' homenajearon a excombatientes de Malvinas</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:46:11 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87672-en-ushuaia-tripulantes-de-la-fragata-ara-libertad-homenajearon-a-excombatientes-de-malvinas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un fiscal pidió información para saber cómo fue el viaje de Insaurralde de Madrid a Marbella</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:33:57 GMT</pubDate>
		<description>Es parte de la investigación para tener los detalles del viaje que el ex jefe de Gabinete bonaerense llevó a cabo en septiembre para vacacionar junto a Sofia Clerici.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87671-un-fiscal-pidio-informacion-para-saber-como-fue-el-viaje-de-insaurralde-de-madrid-a-marbella</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel intensifica su ofensiva contra Gaza mientras se paraliza un plan de alto el fuego</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:03:16 GMT</pubDate>
		<description>Israel impuso un bloqueo total y prepara una invasión terrestre para entrar en Gaza y destruir a Hamás, que siguió disparando cohetes contra Israel desde su breve asalto transfronterizo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87667-israel-intensifica-su-ofensiva-contra-gaza-mientras-se-paraliza-un-plan-de-alto-el-fuego</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno de la Provincia acompañó una nueva edición de la “Expo Bovina” en la ciudad de Esquel</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:44:08 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87664-el-gobierno-de-la-provincia-acompano-una-nueva-edicion-de-la-expo-bovina-en-la-ciudad-de-esquel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizó una capacitación sobre la inclusión y Trastorno del Espectro Autista a agentes de la policía</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:37:11 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87662-se-realizo-una-capacitacion-sobre-la-inclusion-y-trastorno-del-espectro-autista-a-agentes-de-la-policia</link>
	</item>
	<item>
		<title>El tráiler de esterilización canina y felina estará en Km. 18</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:32:41 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87660-el-trailer-de-esterilizacion-canina-y-felina-estara-en-km-18</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bordó las Islas Malvinas en un guardapolvo y le llovieron pedidos: la historia de Betania, la modista que terminó trabajando para Trueno</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:30:27 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87659-bordo-las-islas-malvinas-en-un-guardapolvo-y-le-llovieron-pedidos-la-historia-de-betania-la-modista-que-termino-trabajando-para-trueno</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estudiantes realizaron una jornada de limpieza en la Escuela Nº 737 “Mario Almonacid”</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87655-estudiantes-realizaron-una-jornada-de-limpieza-en-la-escuela-n-737-mario-almonacid</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dónde voto: consultá el padrón definitivo para el balotaje de las Elecciones 2023</title>
		<pubDate>Tue, 18 Jul 2023 23:22:10 GMT</pubDate>
		<description>En qué establecimiento y mesa deberán emitir sufragio los argentinos el domingo 19 de noviembre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/18/83518-donde-voto-consulta-el-padron-electoral-para-las-elecciones-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Brutal crimen a un nene de 26 puñaladas en Chicago al grito de “musulmanes, deben morir”</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:17:54 GMT</pubDate>
		<description>Joseph Czuba, dueño de la casa que le alquilaba a una familia, fue acusado por cometer un crimen de odio contra el pequeño que vivía en su domicilio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87650-brutal-crimen-a-un-nene-de-26-punaladas-en-chicago-al-grito-de-musulmanes-deben-morir</link>
	</item>
	<item>
		<title>Llegaron a Ezeiza los primeros argentinos provenientes de Israel</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:09:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87645-llegaron-a-ezeiza-los-primeros-argentinos-provenientes-de-israel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se recrudecen los enfrentamientos fronterizos entre Israel y Líbano</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:17:32 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de la peor violencia fronteriza desde una guerra de un mes de duración en 2006.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87643-se-recrudecen-los-enfrentamientos-fronterizos-entre-israel-y-libano</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los atractivos turísticos de Chubut llegarán a México para promocionar a la provincia como destino de naturaleza</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:05:42 GMT</pubDate>
		<description>Será del 18 al 20 de octubre en el stand institucional de Argentina, en una nueva edición de Adventure Travel México -ATMEX-, evento internacional de negocios y relaciones estratégicas de la Industria del Turismo de Aventura y Naturaleza.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87641-los-atractivos-turisticos-de-chubut-llegaran-a-mexico-para-promocionar-a-la-provincia-como-destino-de-naturaleza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel en guerra: Netanyahu prometió "demoler" a Hamas, mientras preparan nuevos ataques</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:08:02 GMT</pubDate>
		<description>Cientos de miles de militares están listos para la ofensiva que ordenó el primero ministro israelí.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87639-israel-en-guerra-netanyahu-prometio-demoler-a-hamas-mientras-preparan-nuevos-ataques</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno del Chubut dictará un taller sobre el régimen disciplinario en las relaciones de empleo público</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:02:49 GMT</pubDate>
		<description>Estará destinado a las abogadas y los abogados que cumplen funciones en el Estado provincial. Será dictado por el letrado y profesor especializado en la materia, Ignacio Rigone.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87638-el-gobierno-del-chubut-dictara-un-taller-sobre-el-regimen-disciplinario-en-las-relaciones-de-empleo-publico</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Papa pidió liberar a los rehenes israelíes y abrir corredores humanitarios en Gaza</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:08:24 GMT</pubDate>
		<description>"Pido encarecidamente que los niños, los enfermos, los ancianos, las mujeres y los civiles no sean víctimas del conflicto”, expresó Francisco desde la ventana del palacio apostólico para el rezo del ángelus.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87634-el-papa-pidio-liberar-a-los-rehenes-israelies-y-abrir-corredores-humanitarios-en-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Testigos de Jehová ofrecen publicaciones con formatos adaptados para personas con discapacidad visual</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:25:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87626-testigos-de-jehova-ofrecen-publicaciones-con-formatos-adaptados-para-personas-con-discapacidad-visual</link>
	</item>
	<item>
		<title>Capacitación para emprendedores y productores por el sello “Origen Chubut”</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:22:01 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87625-capacitacion-para-emprendedores-y-productores-por-el-sello-origen-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comenzó ayer el Encuentro Plurinacional que reúne a mujeres y disidencias de todo el país</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:55:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87624-comenzo-ayer-el-encuentro-plurinacional-que-reune-a-mujeres-y-disidencias-de-todo-el-pais</link>
	</item>
	<item>
		<title>El barrio Roca festeja sus 59 años</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:50:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87623-el-barrio-roca-festeja-sus-59-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Entra al Congreso el proyecto de inversión y producción de hidrocarburos en áreas maduras</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:25:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87618-entra-al-congreso-el-proyecto-de-inversion-y-produccion-de-hidrocarburos-en-areas-maduras</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dura posición oficial contra el “reclamo oportunista” de habilitar el buceo con ballenas</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87617-dura-posicion-oficial-contra-el-reclamo-oportunista-de-habilitar-el-buceo-con-ballenas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bomberos de Comodoro participaron del rescate de dos jóvenes extranjeras en el Fitz Roy</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description>Los bomberos estaban de paseo por el cerro Fitz Roy, ubicado en El Chaltén, cuando escucharon el pedido de auxilio de una mujer; era una turista extranjera herida. Lograron ponerla a ella y a sus compañeras a resguardo, en medio de una verdadera odisea hasta la llegada de los rescatistas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87616-bomberos-de-comodoro-participaron-del-rescate-de-dos-jovenes-extranjeras-en-el-fitz-roy</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aumentan las apuestas online en adolescentes: “Los chicos que juegan cuentan las veces que ganaron, pero no las que perdieron”</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:00:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87613-aumentan-las-apuestas-online-en-adolescentes-los-chicos-que-juegan-cuentan-las-veces-que-ganaron-pero-no-las-que-perdieron</link>
	</item>
	<item>
		<title>Israel advirtió a Hezbolá que se mantenga al margen de la guerra de Gaza</title>
		<pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:22:13 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/14/87610-israel-advirtio-a-hezbola-que-se-mantenga-al-margen-de-la-guerra-de-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Netanyahu dice que Hamás rechazó la oferta israelí de combustible para el hospital Shifa de Gaza</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:26:00 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88875-netanyahu-dice-que-hamas-rechazo-la-oferta-israeli-de-combustible-para-el-hospital-shifa-de-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>El desesperado pedido del Papa Francisco por la guerra en Gaza</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:48:17 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88879-el-desesperado-pedido-del-papa-francisco-por-la-guerra-en-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizará una jornada de concientización y prevención de la diabetes en el Hospital Alvear</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 21:47:29 GMT</pubDate>
		<description>La actividad se desarrollará este martes bajo el lema “Educar para proteger el futuro”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88913-se-realizara-una-jornada-de-concientizacion-y-prevencion-de-la-diabetes-en-el-hospital-alvear</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asedio de tanques israelíes al principal hospital de Gaza</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:49:17 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88911-asedio-de-tanques-israelies-al-principal-hospital-de-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Seguridad Vial: casi dos mil vehículos controlados durante el fin de semana en Comodoro</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:23:36 GMT</pubDate>
		<description>En la provincia, se verificaron 9.310 vehículos en circulación, se realizaron 5.265 test de alcoholemia y fueron detectados 49 conductores alcoholizados. Además, se retuvieron 22 vehículos y se confeccionaron 132 actas por diversas infracciones a la Ley Nacional de Tránsito.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88904-seguridad-vial-casi-dos-mil-vehiculos-controlados-durante-el-fin-de-semana-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Esta semana comienza en Chubut la Campaña Provincial de Prevención y Diagnóstico Precoz de Cáncer Oral</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:11:45 GMT</pubDate>
		<description>La iniciativa se desarrollará a partir de este martes y se extenderá hasta el 21 de noviembre. Comprenderá las localidades de Comodoro Rivadavia, Sarmiento, Puerto Madryn, Dolavon, Gobernador Costa, Río Pico, Esquel, Corcovado y Lago Puelo, donde un equipo de odontólogos realizará distintas acciones de prevención y promoción en salud.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88903-esta-semana-comienza-en-chubut-la-campana-provincial-de-prevencion-y-diagnostico-precoz-de-cancer-oral</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asumió una nueva conducción en la AEFIP</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 12:00:49 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88892-asumio-una-nueva-conduccion-en-la-aefip</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estudiantes del ISFD 806 viajan a México</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:34:08 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88889-estudiantes-del-isfd-806-viajan-a-mexico</link>
	</item>
	<item>
		<title>Anuncian el arribo de un nuevo crucero a Puerto Deseado</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:29:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88887-anuncian-el-arribo-de-un-nuevo-crucero-a-puerto-deseado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Peligro para la continuidad de obras de viviendas y los puestos laborales</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 10:20:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88885-peligro-para-la-continuidad-de-obras-de-viviendas-y-los-puestos-laborales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Necesidad de urgente reparación de un parque para evitar algún grave accidente entre los niños</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 10:05:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88884-necesidad-de-urgente-reparacion-de-un-parque-para-evitar-algun-grave-accidente-entre-los-ninos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran desfile de gauchos y paisanas: Ciudadela celebró el Día de la Tradición</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 10:00:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88883-gran-desfile-de-gauchos-y-paisanas-ciudadela-celebro-el-dia-de-la-tradicion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Esta semana se realizará la 1ª Jornada de Actualización en el abordaje de Trastornos de Conducta Alimentaria</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:33:12 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88930-esta-semana-se-realizara-la-1-jornada-de-actualizacion-en-el-abordaje-de-trastornos-de-conducta-alimentaria</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se celebra hoy el Día de los Vendedores Ambulantes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:40:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88928-se-celebra-hoy-el-dia-de-los-vendedores-ambulantes</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Expo Feria de las Provincias coronó a Oriana Cayún como Reina 2023/24</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:35:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88927-la-expo-feria-de-las-provincias-corono-a-oriana-cayun-como-reina-202324</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los Servicios de Neonatología de Comodoro se unen para conmemorar la Semana de la Prematurez</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:30:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88926-los-servicios-de-neonatologia-de-comodoro-se-unen-para-conmemorar-la-semana-de-la-prematurez</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy habrá una jornada de salud integral por el Día Mundial de la Diabetes</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:21:18 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88924-hoy-habra-una-jornada-de-salud-integral-por-el-dia-mundial-de-la-diabetes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hay seis escuelas sobredemandadas en Comodoro y 402 estudiantes deberán ser reubicados</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:21:18 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88922-hay-seis-escuelas-sobredemandadas-en-comodoro-y-402-estudiantes-deberan-ser-reubicados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mañana miércoles habrá corte de energía en algunos barrios de zona norte</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:13:05 GMT</pubDate>
		<description>El corte será de 9 a 13 horas, con el objetivo de realizar tareas de mantenimiento.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88943-manana-miercoles-habra-corte-de-energia-en-algunos-barrios-de-zona-norte</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se suspende el corte de agua programado para este martes y miércoles en Comodoro</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:07:53 GMT</pubDate>
		<description>La SCPL informó que este martes 14 y miércoles 15 de noviembre se suspenden los cortes del servicio de agua previsto para zona norte, centro y sur.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88940-se-suspende-el-corte-de-agua-programado-para-este-martes-y-miercoles-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cantatore: “Las pocas fábricas que hacían productos de estruendo dejaron de fabricarlos”</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:27:11 GMT</pubDate>
		<description>En el marco de la discusión por la pirotecnia, desde SUEIPA explicaron que dejaron de fabricar e ingresar al país productos con estruendo, quedando solo remanentes en stock y plantean un cambio en la industria que apunta a lo lumínico y de bajo impacto sonoro. Por ello proponen en Comodoro una prueba piloto con 10 productos y continuar la discusión el próximo año.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88945-cantatore-las-pocas-fabricas-que-hacian-productos-de-estruendo-dejaron-de-fabricarlos</link>
	</item>
	<item>
		<title>⚡ Mañana miércoles habrá corte de energía en algunos barrios de zona norte</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:13:05 GMT</pubDate>
		<description>El corte será de 9 a 13 horas, con el objetivo de realizar tareas de mantenimiento.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88943--manana-miercoles-habra-corte-de-energia-en-algunos-barrios-de-zona-norte</link>
	</item>
	<item>
		<title>💧 Se suspende el corte de agua programado para este martes y miércoles en Comodoro</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:07:53 GMT</pubDate>
		<description>La SCPL informó que este martes 14 y miércoles 15 de noviembre se suspenden los cortes del servicio de agua previsto para zona norte, centro y sur.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88940--se-suspende-el-corte-de-agua-programado-para-este-martes-y-miercoles-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Selección argentina venció a Japón y se acomodó en su grupo en el Mundial Sub 17</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:28:28 GMT</pubDate>
		<description>El conjunto dirigido por Diego Placente se impuso por 3 a 1 tras el debut con derrota en el certamen.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88947-la-seleccion-argentina-vencio-a-japon-y-se-acomodo-en-su-grupo-en-el-mundial-sub-17</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio de Rada Tilly continúa las charlas en las escuelas sobre protección de derechos en internet</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:42:51 GMT</pubDate>
		<description>Una iniciativa para niños y niñas de 4to, 5to y 6to grado, que busca fortalecer las habilidades necesarias para navegar la era digital con confianza y seguridad, minimizando riesgos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88948-el-municipio-de-rada-tilly-continua-las-charlas-en-las-escuelas-sobre-proteccion-de-derechos-en-internet</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chubut implementa módulos de producción frutihortícola en el Instituto Penitenciario Provincial</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:41:15 GMT</pubDate>
		<description>El objetivo del Programa es fortalecer las capacidades de las mujeres privadas de su libertad, a partir de la generación de módulos de producción que les permitirán adquirir herramientas que contribuyan a una adecuada reinserción social.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88953-chubut-implementa-modulos-de-produccion-frutihorticola-en-el-instituto-penitenciario-provincial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Colonias de verano: La temporada 2024 comenzará el 8 de enero</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:40:56 GMT</pubDate>
		<description>El presidente de Comodoro Deportes, Hernán Martínez, encabezó un par de reuniones con los referentes de las asociaciones vecinales y con los responsables de las sedes municipales, para comenzar a trabajar en la temporada 2024 de las colonias de verano. Se determinó que arrancarán el lunes 8 de enero y finalizarán el viernes 9 de febrero.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88959-colonias-de-verano-la-temporada-2024-comenzara-el-8-de-enero</link>
	</item>
	<item>
		<title>Recomendaciones ante aparición de enjambres de abejas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:35:13 GMT</pubDate>
		<description>En esta época del año el fenómeno puede ocurrir tanto en zonas urbanas y rurales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88958-recomendaciones-ante-aparicion-de-enjambres-de-abejas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Invitan a participar de las III Jornadas Regionales de Salud Pública en el Centro Cultural</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:29:44 GMT</pubDate>
		<description>A través de la Secretaría de Salud, la Municipalidad junto a otras instituciones, este miércoles 15 realizará la nueva edición de las Jornadas Regionales de Salud Pública “Fortaleciendo los Pilares de la Educación Integral”. La actividad ofrecerá atenciones médicas de diferentes especialidades, disertaciones y talleres para todas las edades.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88957-invitan-a-participar-de-las-iii-jornadas-regionales-de-salud-publica-en-el-centro-cultural</link>
	</item>
	<item>
		<title>Invitan a una radio abierta en el hall de la Universidad San Juan Bosco</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 21:15:26 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88956-invitan-a-una-radio-abierta-en-el-hall-de-la-universidad-san-juan-bosco</link>
	</item>
	<item>
		<title>Biden quiere que Estados Unidos y China reanuden las comunicaciones militares</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:30:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88955-biden-quiere-que-estados-unidos-y-china-reanuden-las-comunicaciones-militares</link>
	</item>
	<item>
		<title>Entierros dentro del hospital de Gaza cercado por fuerzas de Israel</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 20:02:55 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88954-entierros-dentro-del-hospital-de-gaza-cercado-por-fuerzas-de-israel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Zozobra en Islandia por una inminente erupción de un volcán</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:48:12 GMT</pubDate>
		<description>Se realizaban esfuerzos para resguardar una central geométrica y se evacuaron a los cuatro mil habitantes de un puerto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88973-zozobra-en-islandia-por-una-inminente-erupcion-de-un-volcan</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sincronía Artística: Una muestra que exhibe el arte visual emergente de Comodoro</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:18:19 GMT</pubDate>
		<description>El Municipio, a través de la Secretaría de Cultura, invita a la comunidad a visitar la exhibición de los trabajos de alumnos avanzados y egresados del Instituto Superior de Arte y Formación Docente N° 806. La muestra está montada en la sala de exposiciones del Centro Cultural y permanecerá en abierta hasta el 6 de enero.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88971-sincronia-artistica-una-muestra-que-exhibe-el-arte-visual-emergente-de-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luque acompañó la jornada “Agendas de Futuro del Golfo San Jorge”</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:15:41 GMT</pubDate>
		<description>Este martes, el intendente Juan Pablo Luque participó de la propuesta organizada por el Concejo Deliberante, que contó con la participación de destacados referentes de importantes entidades gubernamentales y privadas para analizar la situación productiva de la región y del país y su proyección hacia el futuro.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88970-luque-acompano-la-jornada-agendas-de-futuro-del-golfo-san-jorge</link>
	</item>
	<item>
		<title>Efecto balotaje: caen las reservas hoteleras en todo el país por el fin de semana largo con elecciones</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:26:42 GMT</pubDate>
		<description>El domingo 19 de noviembre se realiza la segunda vuelta en la Argentina y el lunes 20 es feriado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88968-efecto-balotaje-caen-las-reservas-hoteleras-en-todo-el-pais-por-el-fin-de-semana-largo-con-elecciones</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno extendió por cinco años beneficios fiscales para la industria textil de Tierra del Fuego</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:25:51 GMT</pubDate>
		<description>Se prorroga hasta el 2028 la ley 19.640, que creó un régimen especial fiscal y aduanero para el desarrollo de la actividad económica</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88967-el-gobierno-extendio-por-cinco-anos-beneficios-fiscales-para-la-industria-textil-de-tierra-del-fuego</link>
	</item>
	<item>
		<title>La pobreza subió al 42,9% en octubre, según la Universidad Di Tella</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:23:31 GMT</pubDate>
		<description>De acuerdo con el análisis de los indicadores de la Encuesta Permanente de Hogares del INDEC, se proyecta un aumento respecto al mes anterior, pese a la desaceleración de la inflación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88965-la-pobreza-subio-al-42_9por_ciento-en-octubre-segun-la-universidad-di-tella</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron el contrabando de una enorme colección de fósiles</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:17:15 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88964-detuvieron-el-contrabando-de-una-enorme-coleccion-de-fosiles</link>
	</item>
	<item>
		<title>Distinguieron en el Senado de la Nación al investigador chubutense Pablo García Borboroglu</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:16:34 GMT</pubDate>
		<description>El Dr. Pablo García Borboroglu recibió este martes el Diploma de Honor del Senado de la Nación por su labor en la investigación y protección de los pingüinos, además, por ser el primer latinoamericano en recibir el Premio Indianápolis de Conservación, que otorga el zoológico de esa ciudad de Estados Unidos. El reconocimiento que recibió de parte de la Cámara Alta del Congreso surgió como iniciativa de la senadora de JxC – UCR, Edith Terenzi.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88963-distinguieron-en-el-senado-de-la-nacion-al-investigador-chubutense-pablo-garcia-borboroglu</link>
	</item>
	<item>
		<title>ATE Comodoro para por 72 horas desde hoy</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description>“No queremos más paritarias por decreto” expresó la secretaria General del gremio</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88977-ate-comodoro-para-por-72-horas-desde-hoy</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Es difícil aceptarse alcohólico de por vida, pero es fundamental para poder empezar una recuperación”</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88976-es-dificil-aceptarse-alcoholico-de-por-vida-pero-es-fundamental-para-poder-empezar-una-recuperacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevo aniversario de la trágica desaparición del submarino ARA San Juan</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:05:05 GMT</pubDate>
		<description>Comodoro Rivadavia se transformó en el mayor centro operativo internacional de búsqueda en la historia argentina</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88975-nuevo-aniversario-de-la-tragica-desaparicion-del-submarino-ara-san-juan</link>
	</item>
	<item>
		<title>Educación: Gremios docentes van al paro hoy y mañana en toda la provincia</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:00:07 GMT</pubDate>
		<description>Cuestionan que el Gobierno cerró la paritaria con un aumento que “quedó muy atrás de lo que es la inflación”</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88974-educacion-gremios-docentes-van-al-paro-hoy-y-manana-en-toda-la-provincia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se movilizaron exigiendo justicia por la mujer acosada en una empresa y desvinculada</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:41:54 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88982-se-movilizaron-exigiendo-justicia-por-la-mujer-acosada-en-una-empresa-y-desvinculada</link>
	</item>
	<item>
		<title>Llugdar recibió a Rossi en el complejo de Petroleros Jerárquicos</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:37:58 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88981-llugdar-recibio-a-rossi-en-el-complejo-de-petroleros-jerarquicos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizan las III Jornadas Regionales de Salud Pública en Comodoro Rivadavia</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:35:58 GMT</pubDate>
		<description>Hoy en el Centro Cultural; las actividades arrancan a las 9</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88980-se-realizan-las-iii-jornadas-regionales-de-salud-publica-en-comodoro-rivadavia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alerta amarilla por fuertes vientos en una primavera casi invernal</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:30:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88978-alerta-amarilla-por-fuertes-vientos-en-una-primavera-casi-invernal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bajó la cantidad de conductores alcoholizados involucrados en siniestros viales y atendidos en las guardias de hospitales</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:22:33 GMT</pubDate>
		<description>Un estudio reciente del Observatorio Vial de la ANSV, organismo dependiente del Ministerio de Transporte de la Nación, refleja que en guardias de hospitales de todo el país disminuyó la atención a personas conductoras involucradas en siniestros viales que declararon haber consumido alcohol previamente. La comparación es con la misma investigación realizada en 2018.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88995-bajo-la-cantidad-de-conductores-alcoholizados-involucrados-en-siniestros-viales-y-atendidos-en-las-guardias-de-hospitales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jubilación Anticipada: más de 23 mil personas ya perciben su haber</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:27:08 GMT</pubDate>
		<description>Desde ANSES informaron que se encuentran a disposición los turnos de la Jubilación Anticipada, cuya prórroga por dos años fue informada por el ministro de Economía, Sergio Massa, y la directora ejecutiva de ANSES, Fernanda Raverta. Esta medida está dirigida a personas que cuentan con 30 años de aportes, le faltan hasta 5 años para jubilarse y están desempleadas al 30 de junio de 2023.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88996-jubilacion-anticipada-mas-de-23-mil-personas-ya-perciben-su-haber</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una mujer murió tras ser impactada por un rayo en una playa de Colombia</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:47:43 GMT</pubDate>
		<description>La trágica escena quedó registrada por las cámaras de seguridad de un hotel cercano.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88997-una-mujer-murio-tras-ser-impactada-por-un-rayo-en-una-playa-de-colombia</link>
	</item>
	<item>
		<title>El ejército de Israel tomó el control de las instituciones de Gobierno en Gaza</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:41:14 GMT</pubDate>
		<description>"En el norte de la Franja de Gaza, Hamas ha perdido el control", anunció el ministro de Defensa de Israel, Yoav Gallant.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88998-el-ejercito-de-israel-tomo-el-control-de-las-instituciones-de-gobierno-en-gaza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trabajadores y Jubilados ya obtuvieron más de 2 millones de créditos de Créditos ANSES</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:39:48 GMT</pubDate>
		<description>Desde ANSES informaron que continúan vigentes tanto para los trabajadores en relación de dependencia aportantes al SIPA como para jubilados y pensionados la posibilidad de ampliar su Crédito ANSES de forma online en la web del organismo, www.anses.gob.ar, o en la aplicación mi ANSES, con CUIL y Clave de la Seguridad Social, sin necesidad de ir a una oficina.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/89001-trabajadores-y-jubilados-ya-obtuvieron-mas-de-2-millones-de-creditos-de-creditos-anses</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una familia necesita más de $345 mil de ingresos mensuales para no ser pobre en la Argentina</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:46:58 GMT</pubDate>
		<description>En octubre la variación del costo de la canasta básica total (CBT) que mide la línea de la pobreza fue de 8,1%, desacelerando respecto del mes pasado, en línea con la inflación general.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/89009-una-familia-necesita-mas-de-345-mil-de-ingresos-mensuales-para-no-ser-pobre-en-la-argentina</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Dr. Carlos Catalá realizó un informe de gestión por sus 12 años al frente de la salud municipal</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:12:54 GMT</pubDate>
		<description>El acto se realizó en el marco de las III Jornadas Regionales de Salud en donde hubo disertaciones, talleres y atención sanitaria de distintas especialidades en el Centro Cultural. “Felicito a Carlos Catalá, un profesional y un servidor público con una vocación de servicio de todo su equipo de trabajo que nos enorgullece”, destacó Luque.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/89005-el-dr-carlos-catala-realizo-un-informe-de-gestion-por-sus-12-anos-al-frente-de-la-salud-municipal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elecciones Balotaje: Las Delegaciones del Registro Civil de Chubut abrirán sus puertas el domingo 19</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:36:12 GMT</pubDate>
		<description>Será de 10 a 13 horas. Hasta el momento, hay unos 1.500 DNI listos para retirar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/89004-elecciones-balotaje-las-delegaciones-del-registro-civil-de-chubut-abriran-sus-puertas-el-domingo-19</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevo Espacio Amigo de la Lactancia en la sede Comodoro Rivadavia de la Universidad Nacional de la Patagonia</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:35:16 GMT</pubDate>
		<description>En la inauguración, la rectora de la UNPSJB, Lidia Blanco, agradeció a los funcionarios provinciales y nacionales, por sostener estas estrategias. El espacio inaugurado cuenta con comodidades necesarias para amamantar y realizar la extracción de leche, y está disponible tanto para estudiantes como para docentes de la casa de estudios.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/89002-nuevo-espacio-amigo-de-la-lactancia-en-la-sede-comodoro-rivadavia-de-la-universidad-nacional-de-la-patagonia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luego de cinco años Paraguay decidió restablecer relaciones diplomáticas con Venezuela</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:48:24 GMT</pubDate>
		<description>El vínculo se había interrumpido a principios de 2019.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/89014-luego-de-cinco-anos-paraguay-decidio-restablecer-relaciones-diplomaticas-con-venezuela</link>
	</item>
</channel>