<channel>
	<item>
		<title>Hoy el “barrio gaucho” se vuelve a vestir de celeste y blanco con el tradicional desfile</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:08:29 GMT</pubDate>
		<description>Una vez más, los vecinos del barrio Ciudadela revivirán hoy la tradición y los valores gauchos de la barriada de zona norte. Además del clásico desfile, habrá diversos números artísticos de baile y canto, como también una gran feria con stands.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88846-hoy-el-barrio-gaucho-se-vuelve-a-vestir-de-celeste-y-blancocon-el-tradicional-desfile</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este domingo se presenta Casa Olodumare en el Teatro María Auxiliadora</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 17:57:42 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de un show de ritmos afrobrasileros dirigido por la escuela de danzas local, con más de 60 bailarines en escena y música en vivo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88799-este-domingo-se-presenta-casa-olodumare-en-el-teatro-maria-auxiliadora</link>
	</item>
	<item>
		<title>Feria, música y narración son las propuestas culturales de Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 21:59:29 GMT</pubDate>
		<description>El sábado se presenta Camaleones Vintage, la banda patagónica de rock y blues, que desde su nacimiento en Comodoro Rivadavia en el año 2010 no para de crecer.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88760-feria-musica-y-narracion-son-las-propuestas-culturales-de-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mañana se realizará un Seminario Concierto de Música Sinfónica en la UNPSJB</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 11:38:20 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88726-manana-se-realizara-un-seminario-concierto-de-musica-sinfonica-en-la-unpsjb</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio invita a participar de la jornada "40 años por la Democracia"</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 21:14:34 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura desarrollará una serie de propuestas junto a la UNPSJB bajo el lema “Más participación para más ciudadanía” en base a la celebración de los 40 años de democracia en Argentina. La cita será este jueves en el Centro Cultural, desde las 15:00 horas, con entrada libre y gratuita y el cierre artístico estelar con Yamila Cafrune y Mariano Saravia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88703-el-municipio-invita-a-participar-de-la-jornada-40-anos-por-la-democracia</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Desacato en la despensa” vuelve a presentarse con un mundo de historias</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 11:55:39 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88677-desacato-en-la-despensa-vuelve-a-presentarse-con-un-mundo-de-historias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este sábado se presenta “Balada para un loco”, un show de arte con danza, música y circo comodorense</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 11:25:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88673-este-sabado-se-presenta-balada-para-un-loco-un-show-de-arte-con-danza-musica-y-circo-comodorense</link>
	</item>
	<item>
		<title>Toda la fuerza del heavy metal en un sonoro espectáculo caletense</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:38:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88630-toda-la-fuerza-del-heavy-metal-en-un-sonoro-espectaculo-caletense</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bailarinas de Comodoro representarán a la ciudad en un torneo nacional en Buenos Aires</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:37:27 GMT</pubDate>
		<description>Diez alumnas de entre 8 y 18 años, de la Academia Amara de Comodoro Rivadavia se están preparando para un emocionante desafío: representar a su ciudad en el torneo nacional “All Dance Argentina”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88629-bailarinas-de-comodoro-representaran-a-la-ciudad-en-un-torneo-nacional-en-buenos-aires</link>
	</item>
	<item>
		<title>Oda Marítima: se presenta espectacular obra “con paisajes sonoros y visuales”</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:35:59 GMT</pubDate>
		<description>La Asociación Portuguesa presentará el sábado la obra “Oda Marítima-Álvaro de Campos”, un trabajo que tiene como objetivo comprender y definir lo que se define como “fenómeno literario del viaje utópico imaginario”, refiriéndose a un viaje que no existe fisicamente, sino que solo se proyecta en y desde la imaginación del autor.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88628-oda-maritima-se-presenta-espectacular-obra-con-paisajes-sonoros-y-visuales</link>
	</item>
	<item>
		<title>La ciudad de Nueva York celebra a Charly García</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 11:19:09 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88554-la-ciudad-de-nueva-york-celebra-a-charly-garcia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Concierto gratuito de Ensamble Vocal Patagónico en la vecinal Mosconi</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 15:57:54 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88535-concierto-gratuito-de-ensamble-vocal-patagonico-en-la-vecinal-mosconi</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Centro Amigos del Tango celebra sus 21 años con un gran encuentro</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 15:56:40 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88534-el-centro-amigos-del-tango-celebra-sus-21-anos-con-un-gran-encuentro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mañana se realizará el 1° Festival Folklórico “Entre Ceibos y Copihues”</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 11:32:39 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88521-manana-se-realizara-el-1-festival-folklorico-entre-ceibos-y-copihues</link>
	</item>
	<item>
		<title>Inauguró Chic@s de Palabra: un espacio para leer y explorar</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 21:32:52 GMT</pubDate>
		<description>Con lo mejor de sus ediciones anteriores, llegó Chic@s de Palabra. Este ciclo creado por la Secretaría de Cultura de Rada Tilly, propone un paseo activo de promoción de la lectura con propuestas diferentes cada año y en esta oportunidad celebra los 40 años de Democracia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88502-inauguro-chics-de-palabra-un-espacio-para-leer-y-explorar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mala junta y Abucanto: Música coral en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 15:34:33 GMT</pubDate>
		<description>Canto compartido. Se presentan Mala Junta, desde Córdoba, y Abucanto representando a la ciudad, este sábado en el Centro Cultural Rada Tilly.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88492-mala-junta-y-abucanto-musica-coral-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Más de 50 artistas representarán a la región en Cosquín 2024</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 23:53:13 GMT</pubDate>
		<description>Con más de 300 participantes y la organización del Municipio, a través de la Secretaría de Cultura, este domingo se llevó adelante el Selectivo Pre Cosquín 2024, correspondiente a la sede Lito Gutiérrez de nuestra ciudad. El certamen clasificó a 54 artistas de distintas ramas, de los cuales 34 son de Comodoro Rivadavia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88317-mas-de-50-artistas-representaran-a-la-region-en-cosquin-2024</link>
	</item>
	<item>
		<title>Está disponible la Biblioteca Digital Accesible  del programa Libros y Casas</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 17:08:40 GMT</pubDate>
		<description>Una iniciativa, abierta y gratuita, para hablantes de Lengua de Señas Argentina, personas con discapacidad visual o baja visión o con dificultad en la comprensión, que cuenta con historias, cuentos y poemas de más de 150 autores.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88303-esta-disponible-la-biblioteca-digital-accesible-del-programa-libros-y-casas</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Chu”, un guanaco con historia</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 17:01:39 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado  / Texto e ilustración</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88302-chu-un-guanaco-con-historia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Encuentro científico  sobre lenguas originarias patagónicas</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:49:28 GMT</pubDate>
		<description>Participaron especialistas del CONICET, universidades y representantes de pueblos originarios de Tierra del Fuego, Santa Cruz, Chubut y Río Negro. Contó con el financiamiento de la Agencia I+D+I.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88300-encuentro-cientifico-sobre-lenguas-originarias-patagonicas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vela al Viento celebra 17 años con 257 libros editados</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 12:02:25 GMT</pubDate>
		<description>“Somos una suerte de virus literario que andan dando vueltas por toda la Patagonia”, dice el creador de la editorial</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88254-vela-al-viento-celebra-17-anos-con-257-libros-editados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Turismo: continúa el rodaje de “Proyecto 360°” en Chubut</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:58:29 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88253-turismo-continua-el-rodaje-de-proyecto-360-en-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>“La Perrera” llega hoy a Comodoro</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 10:20:43 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88243-la-perrera-llega-hoy-a-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Festival Internacional Audiovisual de Mujeres y Disidencias de Patagonia: “Hay una sensación de que estamos siendo protagonistas de esta época”</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:50:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88219-festival-internacional-audiovisual-de-mujeres-y-disidencias-de-patagonia-hay-una-sensacion-de-que-estamos-siendo-protagonistas-de-esta-epoca</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con la participación de 300 artistas, este domingo se concretará el selectivo Pre Cosquín 2024</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 14:15:47 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura del Municipio ultima detalles para lo que será una nueva edición de la instancia clasificatoria para el Festival Nacional de Folklore Cosquín 2024. El evento tendrá lugar este domingo, desde las 9:00 horas, en el Centro Cultural y contará con una importante cantidad de participantes en los rubros musicales y de danza.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88178-con-la-participacion-de-300-artistas-este-domingo-se-concretara-el-selectivo-pre-cosquin-2024</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tres días para el Festival internacional audiovisual de mujeres y disidencias</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 13:51:45 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88138-tres-dias-para-el-festival-internacional-audiovisual-de-mujeres-y-disidencias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Periodista de Crónica salió segundo en un concurso literario donde participaron más de 75 cronistas de Chile y Argentina</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:12:48 GMT</pubDate>
		<description>El jueves 2 de noviembre recibirá su premio en un evento a desarrollarse en Bariloche</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88120-periodista-de-cronica-salio-segundo-en-un-concurso-literario-donde-participaron-mas-de-75-cronistas-de-chile-y-argentina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Eduardo Sívori: el despertar de un pintor argentino</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 15:23:52 GMT</pubDate>
		<description>Retratos, paisajes, estudios y tantas creaciones más, fue uno de los pintores argentinos que dejó una huella notable en la historia del arte plástico de esta región. Hoy su obra se puede apreciar en una gran muestra retrospectiva que está teniendo lugar en el Museo Nacional de Bellas Artes. En esta nota, recorremos parte de su vida y obra para recordarlo y celebrarlo, a 176 años de su nacimiento.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88037-eduardo-sivori-el-despertar-de-un-pintor-argentino</link>
	</item>
	<item>
		<title>Por la cordillera también andan las abuelas y el abuelo con eso de leer cuentos.</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 15:16:40 GMT</pubDate>
		<description>[ABUELAS LEECUENTOS]</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88036-por-la-cordillera-tambien-andan-las-abuelas-y-el-abuelo-con-eso-de-leer-cuentos</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Para qué sirve el cine argentino?</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 14:46:34 GMT</pubDate>
		<description>¿Un espejo de la sociedad o una ventana al mundo? Un conversatorio imperdible con Lucas Granero, Diego Trerotola y Ana Katz.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88035-para-que-sirve-el-cine-argentino</link>
	</item>
	<item>
		<title>Yhosva Montoya se presenta este miércoles en la Casa del Chubut</title>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 21:48:12 GMT</pubDate>
		<description>El popular músico gaimense, ganador de La Voz Argentina, brindará un espectáculo este miércoles 25 a las 10:30 en la representación provincial en Buenos Aires, ubicada en Sarmiento 1172, a metros del Obelisco.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/23/87998-yhosva-montoya-se-presenta-este-miercoles-en-la-casa-del-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>Darío Sampietro: “La historia de Los Redondos podría ser, también, una historia de la prohibición”</title>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 10:00:32 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/23/87982-dario-sampietro-la-historia-de-los-redondos-podria-ser-tambien-una-historia-de-la-prohibicion</link>
	</item>
	<item>
		<title>El grupo Zéfiro Canto sigue cosechando aplausos en su extensa gira por España</title>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 09:53:56 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/23/87981-el-grupo-zefiro-canto-sigue-cosechando-aplausos-en-su-extensa-gira-por-espana</link>
	</item>
	<item>
		<title>“La marea azul”: cine, conciencia y conservación, una propuesta que vino para quedarse</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:01:18 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87760-la-marea-azul-cine-conciencia-y-conservacion-una-propuesta-que-vino-para-quedarse</link>
	</item>
	<item>
		<title>En el Genoa, mil metros de viaje en el tiempo</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:40:03 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto y dibujo</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87681-en-el-genoa-mil-metros-de-viaje-en-el-tiempo</link>
	</item>
	<item>
		<title>María Sonia Cristoff: “Me interesa cualquier lógica que desafíe la imperante”</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:37:37 GMT</pubDate>
		<description>La escritora, ganadora del premio de novela Sara Gallardo 2023 por “Derroche”, texto que aborda con ironía el tema del trabajo, el progreso y ciertas costumbres mundanas, habla sobre su rutina de trabajo, los temas de la escritura y de su “política poética”, entre otros temas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87680-maria-sonia-cristoff-me-interesa-cualquier-logica-que-desafie-la-imperante</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy se realizará La Peña Patagónica con presentación de cantautores de la región</title>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:15:08 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/13/87551-hoy-se-realizara-la-pena-patagonica-con-presentacion-de-cantautores-de-la-region</link>
	</item>
	<item>
		<title>Entre aromas y sabores Germinacuentos presenta “Desacato en la despensa”</title>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:11:19 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/13/87548-entre-aromas-y-sabores-germinacuentos-presenta-desacato-en-la-despensa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con comidas, proyecciones y bailes típicos, se desarrollará la muestra "Argentina tierra de inmigrantes"</title>
		<pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:24:59 GMT</pubDate>
		<description>Con el objetivo de conmemorar los 200 años de la inmigración en Argentina, a partir de las 14:00 horas de este viernes quedará inaugurada la Muestra Itinerante Museo de la Inmigración en el Centro de Información Pública. La misma permanecerá abierta al público hasta el domingo a toda la comunidad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/12/87535-con-comidas-proyecciones-y-bailes-tipicos-se-desarrollara-la-muestra-argentina-tierra-de-inmigrantes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Teatro, danza y poesía, las propuestas para este fin de semana largo en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:13:13 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura de Rada Tilly, invita a disfrutar de dos obras en el Centro Cultural Rada Tilly.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/12/87531-teatro-danza-y-poesia-las-propuestas-para-este-fin-de-semana-largo-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conocé la nueva plataforma digital de las Comunidades de lecturas Juana Manso _</title>
		<pubDate>Mon, 09 Oct 2023 16:47:02 GMT</pubDate>
		<description>Un espacio virtual disponible en el portal de la CONABIP con contenidos literarios, guías, capacitación, herramientas y mucho más</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/09/87381-conoce-la-nueva-plataforma-digital-de-las-comunidades-de-lecturas-juana-manso-</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Eduardo Sívori. Artista moderno entre París y Buenos Aires”, en el Museo Nacional de Bellas Artes</title>
		<pubDate>Mon, 09 Oct 2023 16:37:59 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de la primera retrospectiva de Sívori que se realiza en nuestro país desde la exposición póstuma dedicada a su figura, en 1919. Con la curaduría de Laura Malosetti Costa y Carolina Vanegas Carrasco, puede visitarse hasta el 4 de febrero de 2024.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/09/87379-eduardo-sivori-artista-moderno-entre-paris-y-buenos-aires-en-el-museo-nacional-de-bellas-artes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Taller de Arte Matices, colores y emociones</title>
		<pubDate>Mon, 09 Oct 2023 16:29:09 GMT</pubDate>
		<description>Con el motivo de la muestra de obras de las alumnas del Taller de Arte Matices, que se está llevando a cabo en el hall del Hotel Austral hasta el 15 de octubre, Mónica Cerezo nos cuenta sobre su trayectoria como profesora de Arte y sus proyectos a futuro.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/09/87378-taller-de-arte-matices-colores-y-emociones</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Festival Corto Rodado se consagra como uno de los más importantes del país</title>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 21:25:15 GMT</pubDate>
		<description>El festival de cortos más austral del país contó con una alta participación con 50 cortometrajes en escena de distintas localidades argentinas, demostrando así la importancia y el nivel de la producción audiovisual en Patagonia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/06/87276-el-festival-corto-rodado-se-consagra-como-uno-de-los-mas-importantes-del-pais</link>
	</item>
	<item>
		<title>Coro y feria: Dos opciones para disfrutar este domingo en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:32:22 GMT</pubDate>
		<description>Se presenta el Vocal Femenino Aluen y habrá Feria de Emprendedores y Artesanos en el Centro Cultural de la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/05/87235-coro-y-feria-dos-opciones-para-disfrutar-este-domingo-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este viernes se presentará la novela “Matilde”, de José Luis Tuñón</title>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:05:27 GMT</pubDate>
		<description>Con el apoyo del Municipio, a través de la Secretaría de Cultura, este viernes 6 de octubre, a las 19:00 horas, se realizará la presentación de la obra literaria “Matilde”. La misma se desarrollará en el Centro Cultural, con entrada libre y gratuita.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/05/87228-este-viernes-se-presentara-la-novela-matilde-de-jose-luis-tunon</link>
	</item>
	<item>
		<title>El dramaturgo noruego Jon Fosse ganó el Premio Nobel de Literatura 2023</title>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 12:16:00 GMT</pubDate>
		<description>Tiene 64 años y es uno de los escritores más importantes de la actualidad. Su obra fue traducida al menos en 40 idiomas y era uno de los favoritos para alzarse con el prestigioso galardón.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/05/87202-el-dramaturgo-noruego-jon-fosse-gano-el-premio-nobel-de-literatura-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se concretará la muestra itinerante “Argentina Tierra de Inmigrantes”</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 21:32:00 GMT</pubDate>
		<description>Organizada por el Museo de la Inmigración, dependiente de la Dirección Nacional de Migraciones, y el acompañamiento del Municipio, la muestra tiene como fin homenajear a aquellos hombres y mujeres que arribaron a nuestro país y formaron parte de su desarrollo con su trabajo y esfuerzo. La propuesta se desarrollará en el Centro de Información Pública, del viernes 13 al domingo 15 de octubre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/03/87120-se-concretara-la-muestra-itinerante-argentina-tierra-de-inmigrantes</link>
	</item>
	<item>
		<title>“El cine argentino da trabajo y genera prestigio para el país”</title>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:57:48 GMT</pubDate>
		<description>El director de Argentina, 1985 se hizo presente en la 71º edición del Festival Internacional de Cine de San Sebastián donde quince películas argentinas participan de secciones competitivas, y más de diez proyectos están presentes en los diferentes mercados. Los profesionales del cine se reunieron con una gran bandera argentina con la leyenda “Cine argentino unido”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/02/87072-el-cine-argentino-da-trabajo-y-genera-prestigio-para-el-pais</link>
	</item>
	<item>
		<title>Camila Warner, una artista que le canta a la Patagonia</title>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:38:48 GMT</pubDate>
		<description>Con un repertorio que hace referencia a su lugar de origen, la cantautora barilochense se presentó en Fronteras, el proyecto de la Secretaría de Gestión Cultural, que revaloriza la cultura de las zonas fronterizas y reivindica las identidades de las diversas regiones del país.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/02/87070-camila-warner-una-artista-que-le-canta-a-la-patagonia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alejandra Pizarnik, profunda e inasible</title>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:35:25 GMT</pubDate>
		<description>A 51 años de su fallecimiento recordamos a una artista de gran sensibilidad y analizamos por qué fue catalogada como escritora “maldita”</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/02/87069-alejandra-pizarnik-profunda-e-inasible</link>
	</item>
	<item>
		<title>Six strings and a voice en Comodoro</title>
		<pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:12:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/30/86979-six-strings-and-a-voice-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pico Truncado: Comenzó el festival de teatro y fue una fiesta cultural para grandes y chicos</title>
		<pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:40:02 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/30/86976-pico-truncado-comenzo-el-festival-de-teatro-y-fue-una-fiesta-cultural-para-grandes-y-chicos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sofía Moll regalará libros en Km. 8</title>
		<pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:27:55 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/30/86960-sofia-moll-regalara-libros-en-km-8</link>
	</item>
	<item>
		<title>Música y muestra fotográfica en el Centro Cultural Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:05:47 GMT</pubDate>
		<description>Agenda cultural: inaugura “Memorias y resistencias” de la artista Jazmine Pérez Alvarado en la muestra “30 fotogramas” y se presenta Josefina Amado Banda.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/28/86885-musica-y-muestra-fotografica-en-el-centro-cultural-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Éxito total en la 6º edición del Comodoro Rock</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 20:02:59 GMT</pubDate>
		<description>El evento contó con actuaciones destacadas, incluyendo a Resistencia Suburbana, Pier y Las Pastillas del Abuelo, además de una variada selección de bandas de reggae y rock de la patagonia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86830-exito-total-en-la-6-edicion-del-comodoro-rock</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se publicó el libro por los 25 años  del Instituto Nacional del Teatro</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:50:16 GMT</pubDate>
		<description>Está disponible para lectura online y descarga el libro sobre los 25 años del Instituto Nacional del Teatro</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86825-se-publico-el-libro-por-los-25-anos-del-instituto-nacional-del-teatro</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Elum Duham”: la biblioteca popular del San Cayetano que hace 27 años promueve la lectura y la cultura</title>
		<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:15:14 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/24/86656-elum-duham-la-biblioteca-popular-del-san-cayetano-que-hace-27-anos-promueve-la-lectura-y-la-cultura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este fin de semana arranca el "Comodoro Rock 2023"</title>
		<pubDate>Sat, 23 Sep 2023 11:05:05 GMT</pubDate>
		<description>Hoy y mañana se llevará a cabo una nueva edición del festival de rock más grande de la región. A partir de las 16 se podrá disfrutar de bandas locales y de figuras nacionales del género. Además, el festival contará con diferentes alternativas gastronómicas y con cerveceros de la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/23/86623-este-fin-de-semana-arranca-el-comodoro-rock-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran fiesta en el Teatro Español celebrando el Día del Jubilado</title>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 11:09:11 GMT</pubDate>
		<description>El Cine Teatro Español se vistió de fiesta para celebrar, nuevamente, el Día del Jubilado en el que se vivieron momentos de plena emoción.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/21/86523-gran-fiesta-en-el-teatro-espanol-celebrando-el-dia-del-jubilado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mañana comienza el “Encuentro de Poesía y Patagonias”</title>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 12:47:11 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/20/86490-manana-comienza-el-encuentro-de-poesia-y-patagonias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tatiana Cherey y Pablo Gómez bailarán junto a la Orquesta Enriqueta Lucero de Trelew</title>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:40:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/20/86480-tatiana-cherey-y-pablo-gomez-bailaran-junto-a-la-orquesta-enriqueta-lucero-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizaron con éxito dos charlas gratuitas sobre la ley de cupo femenino en eventos musicales</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:13:20 GMT</pubDate>
		<description>Fueron organizadas por la Secretaría de Ciencia, Tecnología Innovación Productiva y Cultura, junto con el INAMU y la Municipalidad de Puerto Madryn.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86452-se-realizaron-con-exito-dos-charlas-gratuitas-sobre-la-ley-de-cupo-femenino-en-eventos-musicales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Están abiertas las inscripciones para el selectivo Pre-Cosquín 2024</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:09:08 GMT</pubDate>
		<description>El Municipio, a través de la Secretaría de Cultura, invita a todos los artistas de la región a participar de una nueva instancia clasificatoria para el Festival Nacional de Folklore de Cosquín, correspondiente a la sede Lito Gutiérrez. El plazo de inscripciones finalizará el próximo 20 de octubre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86451-estan-abiertas-las-inscripciones-para-el-selectivo-pre-cosquin-2024</link>
	</item>
	<item>
		<title>El festival de diseño concluyó con muchas expectativas y ya forma parte de la identidad de Comodoro</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:25:14 GMT</pubDate>
		<description>Durante este fin de semana, con una gran convocatoria de público la Secretaría de Cultura llevó adelante el festival de diseño con más de 50 marcas en exhibición. En este contexto, la titular de Cultura afirmó que: “el diseño se ha incrementado en nuestra ciudad y hoy estamos produciendo innovación e identidad patagónica de calidad hacia diferentes localidades”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86436-el-festival-de-diseno-concluyo-con-muchas-expectativas-y-ya-forma-parte-de-la-identidad-de-comodoro---------------------------------------------------------------</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cañadón Seco será escenario del Festival de la Canción organizado por Mechenien</title>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 23:12:50 GMT</pubDate>
		<description>“Iniciativa extraordinaria que merece nuestro reconocimiento institucional” dijo Jorge Soloaga.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/18/86412-canadon-seco-sera-escenario-del-festival-de-la-cancion-organizado-por-mechenien</link>
	</item>
	<item>
		<title>Día del Maestro y la Maestra: Sarmiento a través del arte</title>
		<pubDate>Sun, 17 Sep 2023 15:31:10 GMT</pubDate>
		<description>En el Día del Maestro y a 135 años del fallecimiento de Domingo Faustino Sarmiento, compartimos la mirada de tres grandes artistas sobre su figura.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/17/86339-dia-del-maestro-y-la-maestra-sarmiento-a-traves-del-arte</link>
	</item>
	<item>
		<title>La desaparición de una Industria: la pesca artesanal</title>
		<pubDate>Sun, 17 Sep 2023 15:15:45 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto y dibujo</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/17/86336-la-desaparicion-de-una-industria-la-pesca-artesanal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Carlos Carnota, homenaje al Cuenta Cuentos</title>
		<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 14:31:09 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/15/86234-carlos-carnota-homenaje-al-cuenta-cuentos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Viernes de candombe y "30 Fotogramas"</title>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 21:15:37 GMT</pubDate>
		<description>Las propuestas de la Secretaría de Cultura para este fin de semana en Rada Tilly.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/14/86199-viernes-de-candombe-y-30-fotogramas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Todo listo para la celebración del Día de la Cueca en Comodoro</title>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 11:26:34 GMT</pubDate>
		<description>La celebración se realizará este domingo en el boulevard Bernardo O’Higgins de 16 a 18.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/14/86176-todo-listo-para-la-celebracion-del-dia-de-la-cueca-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este fin de semana se concretará una nueva edición del Festival de Diseño</title>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 15:20:53 GMT</pubDate>
		<description>El evento será con entrada libre y gratuita y tendrá lugar en el Centro Cultural los días 16 y 17 de septiembre, de 16:00 a 22:00 horas, con la participación de 51 marcas del Registro Oficial de Diseñadores de la Secretaría de Cultura del Municipio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/13/86132-este-fin-de-semana-se-concretara-una-nueva-edicion-del-festival-de-diseno</link>
	</item>
	<item>
		<title>Todo preparado ante el inminente atraco al tren patagónico por Jack Bradford y sus bandoleros</title>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 10:45:00 GMT</pubDate>
		<description>Habrá sorteo de tickets con noche de alojamiento en Esquel.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/13/86124-todo-preparado-ante-el-inminente-atraco-al-trenpatagonico-por-jack-bradford-y-sus-bandoleros</link>
	</item>
	<item>
		<title>Invitación a “un toque de candombe” en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 10:41:27 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/13/86122-invitacion-a-un-toque-decandombe-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizará el 16° Festival Nacional de Cortometrajes “Corto Rodado” en Comodoro</title>
		<pubDate>Sun, 10 Sep 2023 21:37:46 GMT</pubDate>
		<description>Organizado por la Secretaría de Cultura entre el 28 de septiembre y el 1° de octubre, se llevará a cabo el Festival Nacional de Cortometrajes “Corto Rodado” 2023. El mismo será en el Centro Cultural y contará con distintas propuestas de gran envergadura relacionadas a este ámbito.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/10/85993-se-realizara-el-16-festival-nacional-de-cortometrajes-corto-rodado-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Julio Cortázar: sobre rayuelas, amor y admiración eterna por Alejandra Pizarnik</title>
		<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:45:29 GMT</pubDate>
		<description>Al haberse cumplido un nuevo aniversario de su natalicio, recorremos la historia de amistad entre estos dos emblemáticos autores argentinos, que nació en Europa y fue para siempre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/06/85784-julio-cortazar-sobre-rayuelas-amor-y-admiracion-eterna-por-alejandra-pizarnik</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las lecturas y las exploraciones tierra adentro: “El Complejo tehuelche” de F. Escalada</title>
		<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 15:48:48 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto y dibujo</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/06/85783-las-lecturas-y-las-exploraciones-tierra-adentro-el-complejo-tehuelche-de-f-escalada</link>
	</item>
	<item>
		<title>Carlos “Chingolo” Casalla,  el padre del Cabo Savino</title>
		<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 15:20:49 GMT</pubDate>
		<description>Ilustró el Martín Fierro y editó su libro El gran lago. Dibujó para la Editorial Columbia, colaboró en revistas como Misterix, Nippur Magnum, El Tony y D’Artagnan. Es baterista de Jazz, esposo y padre. Como muchos, comenzó a dibujar instintivamente de niño. Después estudió en la Academia Nacional de Bellas Artes y se perfeccionó con el gran José Luis Salinas. Hoy, el gran Alejandro Aguado nos cuenta su historia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/06/85782-carlos-chingolo-casalla-el-padre-del-cabo-savino</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizó el sexto mural del año en el marco del proyecto Arte Público</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 11:18:59 GMT</pubDate>
		<description>Se pintó en las paredes céntricas donde se encuentra la Catedral, en un lateral donde se encontraban dos frases: la primera dice “los niños son sagrados” y la segunda “las mujeres que potencian otras mujeres abren caminos”, escritos que fueron realizadas en el marco de manifestaciones y que expresan el sentir de la sociedad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85652-se-realizo-el-sexto-mural-del-ano-enel-marco-del-proyecto-arte-publico</link>
	</item>
	<item>
		<title>María Victoria Medori Silvestre es la nueva Reina Nacional de Fedecomex</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 10:59:17 GMT</pubDate>
		<description>Hoy se realiza el acto por el Día del Inmigrante Pionero Patagónico en el Predio Ferial.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85646-maria-victoria-medori-silvestre-es-lanueva-reina-nacional-de-fedecomex</link>
	</item>
	<item>
		<title>‘Las Pastillas del Abuelo’ cerrarán el Comodoro Rock 2023</title>
		<pubDate>Sun, 03 Sep 2023 22:49:54 GMT</pubDate>
		<description>El festival se llevará adelante el 23 y 24 de septiembre en la Sociedad Rural de Comodoro Rivadavia. Conseguí tus entradas en Merlín Discos o en www.quieromisentradas.com</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/03/85641-las-pastillas-del-abuelo-cerraran-el-comodoro-rock-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Milongueada en vecinal Mosconi con los campeones del Vientos de Tango</title>
		<pubDate>Sun, 03 Sep 2023 11:10:29 GMT</pubDate>
		<description>Para el próximo sábado 16 de septiembre, en la vecinal del barrio General Mosconi, se organiza una gran milongueada con la presencia de los campeones patagónicos del Vientos de Tango 2023 en la categoría Tango Pista.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/03/85620-milongueada-en-vecinal-mosconi-con-los-campeones-del-vientos-de-tango</link>
	</item>
	<item>
		<title>El cantautor santacruceño Ariel Arroyo presentó su nuevo material discográfico “Patagón”</title>
		<pubDate>Sun, 03 Sep 2023 11:09:26 GMT</pubDate>
		<description>Desde el primero de septiembre está disponible, en todas las plataformas musicales digitales, el nuevo material discográfico del artista Ariel Arroyo, “Patagón”. El disco fue grabado en Buenos Aires, Córdoba y Santa Cruz y contó con la participación de reconocidos artistas nacionales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/03/85619-el-cantautor-santacruceno-ariel-arroyo-presentosu-nuevo-material-discografico-patagon</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luis Miguel, Marc Anthony y Bad Bunny se convirtieron en los latinos más taquilleros de la historia</title>
		<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 20:57:31 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/01/85557-luis-miguel-marc-anthony-y-bad-bunny-se-convirtieron-en-los-latinos-mas-taquilleros-de-la-historia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nueva propuesta artística para el finde en el Auditorio del Centro Cultural</title>
		<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 11:32:31 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/01/85526-nueva-propuesta-artistica-para-el-finde-en-el-auditorio-del-centro-cultural</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevas propuestas culturales para disfrutar en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:04:38 GMT</pubDate>
		<description>El Taller de Arte abre inscripción a un taller de Shashiko II para aprender técnicas de costura japonesa. Además se invita a una visita especial en el Museo Regional Rada Tilly y a un taller de lectura, escucha y creación en la Biblioteca Municipal.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/31/85503-nuevas-propuestas-culturales-para-disfrutar-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy estrena el documental “Argentrans” en Comodoro</title>
		<pubDate>Mon, 28 Aug 2023 10:56:35 GMT</pubDate>
		<description>Será en el Cine Teatro Español a las 21 horas, con entrada libre y gratuita y siendo apto para todo público.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/28/85323-hoy-estrena-el-documentalargentrans-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comedia musical y con ciertos para disfrutar este fin de semana en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 24 Aug 2023 20:48:20 GMT</pubDate>
		<description>Llega “Aladdín: el musical” y también se presenta el dúo Verdún- Ciavattini con música instrumental de raíz y la banda “Voy a Cabecear un Auto” de indie y rock alternativo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/24/85173-comedia-musical-y-con-ciertos-para-disfrutar-este-fin-de-semana-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cerati infinito</title>
		<pubDate>Mon, 21 Aug 2023 16:02:14 GMT</pubDate>
		<description>Se cumplieron 64 años del nacimiento del músico argentino Gustavo Cerati, quien consiguió reconocimiento internacional por liderar Soda Stereo y que, tras la separación de la banda, continuó con una destacada carrera solista.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/21/85012-cerati-infinito</link>
	</item>
	<item>
		<title>En la PENÍNSULA GRANDE del extinto LAGO COLHUE HUAPI</title>
		<pubDate>Mon, 21 Aug 2023 15:47:32 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado  / Texto y dibujo</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/21/85010-en-la-peninsula-grande-del-extinto-lago-colhue-huapi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Deja Vu presenta nuevos temas en el marco de un gran espectáculo</title>
		<pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:31:56 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/18/84872-deja-vu-presenta-nuevos-temas-en-el-marco-de-un-gran-espectaculo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Día de la Cultura Nacional</title>
		<pubDate>Thu, 17 Aug 2023 15:48:36 GMT</pubDate>
		<description>Se celebra cada 29 de julio en homenaje al historiador, periodista, poeta y ensayista, Ricardo Rojas. Para conmemorar esta fecha, el museo que lleva su nombre presenta varias actividades entre ellas la renovación museográfica parcial de su exhibición permanente.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/17/84826-dia-de-la-cultura-nacional</link>
	</item>
	<item>
		<title>Candela Francisco: “El ajedrez llegó a mi vida en una Navidad”</title>
		<pubDate>Thu, 17 Aug 2023 14:41:18 GMT</pubDate>
		<description>La joven jugadora representará al país en la Copa del Mundo en Bakú, Azerbaiyán. Tiene solo 16 años y un talento sin igual, que la llevó a alcanzar el título de gran maestra argentina. Es la tercera en la historia y la número 1 de mujeres de todas las edades del país.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/17/84823-candela-francisco-el-ajedrez-llego-a-mi-vida-en-una-navidad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rada Tilly celebra el Día de las Infancias</title>
		<pubDate>Thu, 17 Aug 2023 14:08:57 GMT</pubDate>
		<description>Para chicos y grandes: este fin de semana habrá música, humor y circo para disfrutar en familia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/17/84821-rada-tilly-celebra-el-dia-de-las-infancias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mauricio Kartun, “El arte como expansión de la conciencia”</title>
		<pubDate>Wed, 16 Aug 2023 16:26:33 GMT</pubDate>
		<description>En esta nota, conversamos con el gran dramaturgo argentino, recientemente galardonado 
por su trayectoria en la edición 2023 del Premio “María Guerrero”, sobre su obra Salvajada, estrenada en el Teatro Nacional Cervantes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/16/84773-mauricio-kartun-el-arte-como-expansion-de-la-conciencia</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Reencuentros” con la música, danza y canciones de la cultura hispana</title>
		<pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:10:33 GMT</pubDate>
		<description>El evento está especialmente armonizado para honrar la memoria y el espíritu de los pioneros inmigrantes llegados y radicados en esta ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/10/84474-reencuentros-con-la-musica-danzay-canciones-de-la-cultura-hispana</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se inaugurará la muestra plástica “Pintadas Sureñas”</title>
		<pubDate>Wed, 09 Aug 2023 21:20:48 GMT</pubDate>
		<description>Este viernes, a las 19:00 horas, se concretará la apertura de la muestra pictórica en la Sala de Exposiciones del Centro Cultural “Alfredo Sadhi”. Permanecerá abierta hasta el 10 de septiembre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/09/84448-se-inaugurara-la-muestra-plastica-pintadas-surenas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este viernes se concretará la 2° edición del Festival de Blues en el Centro Cultural</title>
		<pubDate>Tue, 08 Aug 2023 21:55:21 GMT</pubDate>
		<description>La propuesta será con entrada libre y gratuita y tendrá como fin recaudar insumos para el Voluntariado del Hospital Regional.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/08/84410-este-viernes-se-concretara-la-2-edicion-del-festival-de-blues-en-el-centro-cultural</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nueva etapa en la carrera musical de Javier Syd</title>
		<pubDate>Tue, 08 Aug 2023 11:26:58 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/08/84377-nueva-etapa-en-la-carrera-musical-de-javier-syd</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se viene la segunda edición del Festival de Blues de Comodoro</title>
		<pubDate>Tue, 08 Aug 2023 10:25:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/08/84373-se-viene-la-segunda-edicion-del-festival-de-blues-de-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Adiós al fotógrafo “Pupeto” Mastropasqua</title>
		<pubDate>Mon, 07 Aug 2023 15:39:50 GMT</pubDate>
		<description>Fue un gran referente de la fotografía argentina que mantuvo estrechos vínculos con grandes artistas como Astor Piazzolla, Jorge Luis Borges, Atahualpa Yupanqui, Mercedes Sosa y el “Indio” Solari. Una de sus últimas exposiciones, en 2023, estuvo dedicada a la “Negra” Sosa en el Centro Cultural Borges.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/07/84353-adios-al-fotografo-pupeto-mastropasqua</link>
	</item>
	<item>
		<title>En el Cerro Pampanté</title>
		<pubDate>Mon, 07 Aug 2023 15:29:03 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto y dibujo</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/07/84352-en-el-cerro-pampante</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ayer comenzó la primera edición de la Feria Patagónica del Libro Feminista</title>
		<pubDate>Sun, 06 Aug 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/06/84286-ayer-comenzo-la-primera-edicion-de-la-feria-patagonica-del-libro-feminista</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fin de semana de narración, música y feria en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 03 Aug 2023 16:27:08 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura de Rada Tilly invita a compartir propuestas para toda la familia en el Centro Cultural de la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/03/84188-fin-de-semana-de-narracion-musica-y-feria-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Continúa el ciclo “Cine del fin de mes”: tres  películas gratuitas para distintos públicos</title>
		<pubDate>Tue, 25 Jul 2023 11:05:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/25/83783-continua-el-ciclo-cine-del-fin-de-mes-tres-peliculas-gratuitas-para-distintos-publicos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mario Videla, una vida dedicada a Bach</title>
		<pubDate>Sun, 23 Jul 2023 16:24:30 GMT</pubDate>
		<description>Con profunda tristeza despedimos al eximio músico argentino, Mario Videla, quien compartió con nosotros su talento y pasión en varias ocasiones, especialmente en el ciclo para órgano de Johann Sebastian Bach.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/23/83721-mario-videla-una-vida-dedicada-a-bach</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pupeto” Mastropasqua, preservar la memoria</title>
		<pubDate>Sun, 23 Jul 2023 15:44:48 GMT</pubDate>
		<description>Fue un gran referente de la fotografía argentina que mantuvo estrechos vínculos 
con grandes artistas como Astor Piazzolla, Jorge Luis Borges, Atahualpa Yupanqui, 
Mercedes Sosa y el “Indio” Solari. Una de sus últimas exposiciones, en 2023, estuvo 
dedicada a la “Negra” Sosa en el Centro Cultural Borges.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/23/83719-pupeto-mastropasqua-preservar-la-memoria</link>
	</item>
	<item>
		<title>El cantautor “Pajarito” lanzó ayer un nuevo videoclip junto al Vasco Salaberry</title>
		<pubDate>Sun, 23 Jul 2023 10:30:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/23/83701-el-cantautor-pajarito-lanzo-ayer-un-nuevo-videoclip-junto-al-vasco-salaberry</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comodoro dio la bienvenida a la Preliminar de “Vientos de Tango 2023”</title>
		<pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:30:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/22/83666-comodoro-dio-la-bienvenida-a-la-preliminar-de-vientos-de-tango-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comienzan las instancias clasificatorias para el Festival Mundial de Tango</title>
		<pubDate>Fri, 21 Jul 2023 13:23:37 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/21/83630-comienzan-las-instancias-clasificatorias-para-el-festival-mundial-de-tango</link>
	</item>
	<item>
		<title>La orquesta de la UNPSJB realizará audiciones para sumar nuevos instrumentos</title>
		<pubDate>Thu, 20 Jul 2023 11:03:55 GMT</pubDate>
		<description>Se buscan músicos y músicas de instrumentos como violines, viola, violonchelo, contrabajo, percusión, oboe, clarinete, saxo, trompeta, corno, fliscorno y trombón. Las audiciones serán el 5 de agosto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/20/83577-la-orquesta-de-la-unpsjb-realizara-audiciones-para-sumar-nuevos-instrumentos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sueñan con competir en el Universal Dance World Championship y continúan reuniendo fondos</title>
		<pubDate>Thu, 20 Jul 2023 10:59:39 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/20/83575-suenan-con-competir-en-el-universal-dance-world-championship-y-continuan-reuniendo-fondos</link>
	</item>
	<item>
		<title>El extinto lago Colhue Huapi, un paisaje de otro mundo</title>
		<pubDate>Tue, 18 Jul 2023 16:18:33 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto e ilustración</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/18/83498-el-extinto-lago-colhue-huapi-un-paisaje-de-otro-mundo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Casa Museo María Elena Walsh, el homenaje definitivo</title>
		<pubDate>Tue, 18 Jul 2023 16:15:06 GMT</pubDate>
		<description>Adquirida por el Estado y transformada en un espacio cultural a través de una articulación entre la Nación, la Provincia de Buenos Aires y el Municipio de Morón. Walsh es reconocida por su obra infantil, por su compromiso y su sensibilidad social. Inspiración para las nuevas generaciones de artistas, su legado literario y musical permanece intacto; tanto como su legado social y político, que la recuerda como una militante feminista de la primera hora.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/18/83497-casa-museo-maria-elena-walsh-el-homenaje-definitivo</link>
	</item>
	<item>
		<title>La folclorista Gabriela Carel presenta su nuevo disco en la Casa del Chubut</title>
		<pubDate>Mon, 17 Jul 2023 12:18:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/17/83436-la-folclorista-gabriela-carel-presenta-su-nuevo-disco-en-la-casa-del-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>Concluyó la 10ª Feria del Libro de Comodoro</title>
		<pubDate>Mon, 17 Jul 2023 10:00:06 GMT</pubDate>
		<description>“Hablamos del futuro pero tenemos que hablar de un presente trabajando y acompañando” manifestó la secretaria de Cultura</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/16/83423-liliana-peralta-remarco-la-importancia-de-potenciar-nuevos-lectores-hablamos-del-futuro-pero-tenemos-que-hablar-de-un-presente-trabajando-y-acompanando</link>
	</item>
	<item>
		<title>La 10ma Feria del Libro cerró con más de 150 mil asistentes en Comodoro Rivadavia</title>
		<pubDate>Mon, 17 Jul 2023 02:15:04 GMT</pubDate>
		<description>El intendente -en licencia de sus funciones- Juan Pablo Luque, junto al viceintendente a cargo del Ejecutivo, Othar Macharashvili; este domingo encabezaron el acto de cierre de la 10° edición de la Feria Internacional del Libro 2023 en el Centro Cultural. “Decidimos invertir recursos del Estado en políticas culturales, porque es algo que la población ya se apropió y lo valora”, destacó Luque.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/16/83421-la-10ma-feria-del-libro-cerro-con-mas-de-150-mil-asistentes-en-comodoro-rivadavia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Garza viajera, la librería que despierta los sueños y emociones de los niños, niñas y jóvenes</title>
		<pubDate>Sat, 15 Jul 2023 11:26:28 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/15/83361-garza-viajera-la-libreria-que-despierta-los-suenos-y-emociones-de-los-ninos-ninas-y-jovenes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Últimos dos días de la Feria del Libro: Hoy habrá presentaciones para todos los gustos, desde románticos a investigación</title>
		<pubDate>Sat, 15 Jul 2023 10:05:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/15/83353-ultimos-dos-dias-de-la-feria-del-libro-hoy-habra-presentaciones-para-todos-los-gustos-desde-romanticos-a-investigacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Dúo Aruma vuelve a Comodoro en el marco de la Feria Internacional del Libro</title>
		<pubDate>Wed, 12 Jul 2023 12:28:48 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/12/83255-el-duo-aruma-vuelve-a-comodoro-en-el-marco-de-la-feria-internacional-del-libro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Día nacional del bandoneón en homenaje a Aníbal “Pichuco” Troilo</title>
		<pubDate>Tue, 11 Jul 2023 12:04:32 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/11/83219-dia-nacional-del-bandoneon-en-homenaje-a-anibal-pichuco-troilo</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Crónica Literaria: 40 años de historia” en la Feria del Libro</title>
		<pubDate>Tue, 11 Jul 2023 10:30:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/11/83211-cronica-literaria-40-anos-de-historia-en-la-feria-del-libro</link>
	</item>
	<item>
		<title>A 60 años de la publicación de “Rayuela”, libro icónico de Julio Cortázar</title>
		<pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:45:37 GMT</pubDate>
		<description>La reconocida obra de Julio Cortázar marcó un hito por la originalidad de su formato y por la riqueza de estilo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/10/83200-a-60-anos-de-la-publicacion-de-rayuela-libro-iconico-de-julio-cortazar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Feria del Libro: Mañana El Camaruco estrena el show “Fito al Sur”</title>
		<pubDate>Mon, 10 Jul 2023 10:45:05 GMT</pubDate>
		<description>Será desde las 21 horas, en el escenario del Cine Teatro Español. El reconocido ballet de danzas folclóricas se presentará de manera gratuita para presentar el espectáculo que rinde homenaje a Fito Paez.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/10/83181-feria-del-libro-manana-el-camaruco-estrena-el-show-fito-al-sur</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se presenta el Proyecto Transmedia Universitario  “Reciclate” en la 10º Feria Internacional del Libro</title>
		<pubDate>Sun, 09 Jul 2023 10:55:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/09/83150-se-presenta-el-proyecto-transmedia-universitario-reciclate-en-la-10-feria-internacional-del-libro</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Feria del Libro de Comodoro continúa  convocando</title>
		<pubDate>Sun, 09 Jul 2023 10:25:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/09/83144-la-feria-del-libro-de-comodoro-continua-convocando</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Coro Polifónico de Comodoro cumple 31 años y lo festeja en la Feria del Libro</title>
		<pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:48:58 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/08/83107-el-coro-polifonico-de-comodoro-cumple-31-anos-y-lo-festeja-en-la-feria-del-libro</link>
	</item>
	<item>
		<title>La 10ª edición de la Feria Internacional del Libro fue oficialmente inaugurada</title>
		<pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:00:08 GMT</pubDate>
		<description>El viceintendente a cargo del Ejecutivo, Othar Macharashvili, inauguró oficialmente la 10ª edición de la Feria Internacional del Libro que se hace con gran ímpetu cada año en Comodoro Rivadavia y que ya es un sello de identidad de la región Patagónica. Se desarrollará hasta el 16 de julio en 9 sedes y con más de 300 propuestas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/08/83095-la-10-edicion-de-la-feria-internacional-del-libro-fue-oficialmente-inaugurada</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nueve edificios serán el escenario de más de 300 actividades culturales: Presentaciones de libros, charlas y talleres</title>
		<pubDate>Fri, 07 Jul 2023 11:42:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/07/83073-nueve-edificios-seran-el-escenario-de-mas-de-300-actividades-culturales-presentaciones-de-libros-charlas-y-talleres</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Crónica Literaria: 40 años de historia” en la Feria del Libro de Comodoro Rivadavia</title>
		<pubDate>Fri, 07 Jul 2023 10:50:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/07/83071-cronica-literaria-40-anos-de-historia-en-la-feria-del-libro-de-comodoro-rivadavia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy comienza la Feria del Libro con una nutrida agenda de actividades</title>
		<pubDate>Fri, 07 Jul 2023 10:00:07 GMT</pubDate>
		<description>A las 11 de la mañana en el Centro Cultural, será la inauguración de la 10º edición de la Feria Internacional del Libro de Comodoro Rivadavia, uno de los eventos más importantes del interior del país.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/07/83066-hoy-comienza-la-feria-del-libro-con-una-nutrida-agenda-de-actividades</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Dos pícaras pianistas" vuelve a Rada Tilly</title>
		<pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:15:02 GMT</pubDate>
		<description>Piano, risas y obras clásicas. Una propuesta musical diferente para disfrutar en familia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/06/83064-dos-picaras-pianistas-vuelve-a-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Todo listo para comenzar a vivir la 10° edición de la Feria del Libro en Comodoro</title>
		<pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:12:15 GMT</pubDate>
		<description>Este viernes a las 11:00 horas, quedará inaugurada una nueva edición de la Feria del Libro en nuestra ciudad y tendrá continuidad hasta el domingo 16 de julio, en un circuito de 9 edificios distribuidos en todo el casco céntrico y con más de 300 actividades para el disfrute de la comunidad. “Ya es un hito y un espectáculo de la cultura”, puntualizó el viceintendente Othar Macharashvili.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/06/83063-todo-listo-para-comenzar-a-vivir-la-10-edicion-de-la-feria-del-libro-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ascenso a Sierra Colorada</title>
		<pubDate>Thu, 06 Jul 2023 16:04:18 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto y dibujo</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/06/83045-ascenso-a-sierra-colorada</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mañana, Eduardo Dalmedo presenta su libro “La Guerra en la Guerra”</title>
		<pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:08:46 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/06/83028-manana-eduardo-dalmedo-presenta-su-libro-la-guerra-en-la-guerra</link>
	</item>
	<item>
		<title>CNO en Comodoro, desde el West a la Patagonia</title>
		<pubDate>Tue, 04 Jul 2023 11:06:25 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/04/82932-cno-en-comodoro-desde-el-west-a-la-patagonia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fueron seleccionadas las piezas de los artistas chubutenses que participarán en la Feria Puro Diseño 2023</title>
		<pubDate>Mon, 03 Jul 2023 16:44:15 GMT</pubDate>
		<description>El evento, de renombre internacional, se realizará en septiembre en el predio de la Sociedad Rural de la Ciudad de Buenos Aires.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/03/82893-fueron-seleccionadas-las-piezas-de-los-artistas-chubutenses-que-participaran-en-la-feria-puro-diseno-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cañadón cerró su 79° aniversario con brillo en multitudinario festival artístico</title>
		<pubDate>Mon, 03 Jul 2023 15:27:11 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/03/82889-canadon-cerro-su-79-aniversario-con-brillo-en-multitudinario-festival-artistico</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fire Dancer, la escuela de danzas que representó a Comodoro en un intercambio cultural en Brasil</title>
		<pubDate>Mon, 03 Jul 2023 12:35:11 GMT</pubDate>
		<description>Desde el 7 hasta el 14 de junio, la escuela de danzas estuvo en la ciudad de Florianópolis participando del encuentro que albergó a escuelas de distintos países. Además, Fire Dancer participó en un torneo en el que las categorías infantil A y adultos, sacaron primer y cuarto puesto respectivamente, a nivel internacional.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/03/82872-fire-dancer-la-escuela-de-danzas-que-represento-a-comodoro-en-un-intercambio-cultural-en-brasil</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio cerró el Festival WOW con una gran participación, expresión social y cultural de los jóvenes</title>
		<pubDate>Sun, 02 Jul 2023 22:43:05 GMT</pubDate>
		<description>El evento organizado por la Municipalidad, a través del Ente Comodoro Turismo y la colaboración de distintas secretarías, superó las expectativas con gran participación de jóvenes comodorenses y de otros lugares de la provincia. El festival único de co-creación, innovación y creatividad abordó distintas expresiones juveniles y demostró que “Comodoro hoy es un referente de ciudad de eventos en toda la Patagonia”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/02/82852-el-municipio-cerro-el-festival-wow-con-una-gran-participacion-expresion-social-y-cultural-de-los-jovenes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las Abuelas Leecuentos invitan a los talleres de formación literaria</title>
		<pubDate>Sat, 01 Jul 2023 10:40:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/01/82778-las-abuelas-leecuentos-invitan-a-los-talleres-de-formacion-literaria</link>
	</item>
	<item>
		<title>Habrá un encuentro de bandas, orquestas y ensambles mañana sábado en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Fri, 30 Jun 2023 11:30:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/30/82729-habra-un-encuentro-de-bandas-orquestas-y-ensambles-manana-sabado-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ciclo Peras al Olmo y concierto en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 22:00:40 GMT</pubDate>
		<description>Dos propuestas de la Secretaría de Cultura de Rada Tilly que sigue sumando funciones y espectáculos para compartir en la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/28/82665-ciclo-peras-al-olmo-y-concierto-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se presentó la 10° edición de la Feria Internacional del Libro en nuestra ciudad</title>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 21:23:49 GMT</pubDate>
		<description>Este miércoles en horas de la mañana, el viceintendente Othar Macharashvili, encabezó el acto oficial de presentación de la 10° edición de la Feria Internacional del Libro de nuestra ciudad. en el auditorio del Centro Cultural. Se desarrollará del 7 al 16 de julio, en un circuito de 9 edificios distribuidos en todo el casco céntrico, y con más de 300 actividades para el disfrute de la comunidad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/28/82661-se-presento-la-10-edicion-de-la-feria-internacional-del-libro-en-nuestra-ciudad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevos contenidos en Formar Cultura</title>
		<pubDate>Tue, 27 Jun 2023 16:47:28 GMT</pubDate>
		<description>La plataforma Formar Cultura estrenó material audiovisual para brindar recursos para la formación gratuita para los hacedores culturales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/27/82603-nuevos-contenidos-en-formar-cultura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Realizaron un concurso de dibujos en conmemoración al aniversario de la muerte de Próspero Palazzo</title>
		<pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:21:02 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/23/82411-realizaron-un-concurso-de-dibujos-en-conmemoracion-al-aniversario-de-la-muerte-de-prospero-palazzo</link>
	</item>
	<item>
		<title>El regreso de Isabel al lote de su niñez en Colonia Ensanche Sarmiento</title>
		<pubDate>Tue, 20 Jun 2023 15:10:42 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado  / Texto y dibujo</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/20/82284-el-regreso-de-isabel-al-lote-de-su-ninez-en-colonia-ensanche-sarmiento</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Querés que te cuente? Mi primera lectura como abuela</title>
		<pubDate>Tue, 20 Jun 2023 15:07:29 GMT</pubDate>
		<description>[ABUELAS LEECUENTOS]</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/20/82283-queres-que-te-cuente-mi-primera-lectura-como-abuela</link>
	</item>
	<item>
		<title>Raquel Forner: la artista fuera de serie y contra el canon machista escandalizado por sus obras</title>
		<pubDate>Tue, 20 Jun 2023 14:55:16 GMT</pubDate>
		<description>Con un breve repaso por su trayectoria indagamos cómo pasó de ser una dibujante precoz que de joven auto destruyó pinturas, al reconocimiento internacional.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/20/82282-raquel-forner-la-artista-fuera-de-serie-y-contra-el-canon-machista-escandalizado-por-sus-obras</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estudiantes chubutenses integraron la Orquesta y Coro Juvenil del Mercosur</title>
		<pubDate>Tue, 20 Jun 2023 11:51:51 GMT</pubDate>
		<description>La Orquesta se presentó este viernes 16 en el marco del Proyecto Educación Musical Colectiva del Mercosur en la Facultad de Derecho de la UBA.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/20/82275-estudiantes-chubutenses-integraron-la-orquesta-y-coro-juvenil-del-mercosur</link>
	</item>
	<item>
		<title>Facundo Arana presenta en Comodoro su obra En El Aire</title>
		<pubDate>Mon, 19 Jun 2023 09:30:43 GMT</pubDate>
		<description>Coronando el feriado largo, Facundo Arana se presenta con su obra de teatro en el escenario de María Auxiliadora. Será en una única función mañana martes 20 de junio, a las 21.30; aún quedan entradas anticipadas con descuento en Merlín Disco en www.quieromisentradas.com.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/19/82228-facundo-arana-presenta-en-comodoro-su-obra-en-el-aire</link>
	</item>
	<item>
		<title>Facundo Arana presenta su obra "En el Aire" en Comodoro</title>
		<pubDate>Sat, 17 Jun 2023 20:48:52 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/17/82169-facundo-arana-presenta-su-obra-en-el-aire-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Qué se puede hacer en Rada Tilly este fin de semana largo</title>
		<pubDate>Thu, 15 Jun 2023 21:22:32 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura de Rada Tilly propone para este fin de semana largo, una agenda completa con actividades para grandes y chicos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/15/82096-que-se-puede-hacer-en-rada-tilly-este-fin-de-semana-largo</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Quilombo”: un taller para potenciar  las habilidades de escritores locales</title>
		<pubDate>Tue, 13 Jun 2023 10:50:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/13/81983-quilombo-un-taller-para-potenciar-las-habilidades-de-escritores-locales</link>
	</item>
	<item>
		<title>A 120 años del nacimiento de Niní Marshall, "la dama del humor"</title>
		<pubDate>Mon, 12 Jun 2023 16:26:27 GMT</pubDate>
		<description>El 1 de junio se conmemoró un nuevo aniversario del nacimiento de Niní Marshall, actriz, guionista, comediante, creadora de personajes inolvidables y dueña de un lenguaje con sello propio en el humor.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/12/81962-a-120-anos-del-nacimiento-de-nini-marshall-la-dama-del-humor</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hugo Giménez Agüero, Alma Sureña</title>
		<pubDate>Mon, 12 Jun 2023 16:10:08 GMT</pubDate>
		<description>El Instituto Nacional de la Música junto a la Secretaría de Estado de Cultura de Santa Cruz presentan “Alma Sureña”, libro que difunde la obra y legado de Hugo Giménez Agüero, referente indispensable de la música popular de Santa Cruz y de la cultura musical patagónica en general.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/12/81959-hugo-gimenez-agero-alma-surena</link>
	</item>
	<item>
		<title>Liliana Peralta: “Ganar nuevos lectores es uno de los objetivos que tiene esta Feria del Libro”</title>
		<pubDate>Sat, 10 Jun 2023 09:55:05 GMT</pubDate>
		<description>La secretaria de Cultura de Comodoro Rivadavia, Liliana Peralta detalles sobre la organización de la Feria del Libro en Comodoro que este año se adelantó y será antes de las vacaciones de invierno, desde el 7 al 16 de julio. Próximamente darán a conocer el cronograma de actividades.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/10/81861-liliana-peralta-ganar-nuevos-lectores-es-uno-de-los-objetivos-que-tiene-esta-feria-del-libro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se desarrolla en Gaiman la 39º edición de la Feria Provincial del Libro y 19º Feria Patagónica</title>
		<pubDate>Sat, 10 Jun 2023 09:50:05 GMT</pubDate>
		<description>El Gobierno del Chubut participó en Gaiman de la apertura oficial de la 39° Feria Provincial de Libro y 19° Feria Patagónica con la entrega de diverso equipamiento a entidades y escuelas de la localidad valletana.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/10/81860-se-desarrolla-en-gaiman-la-39-edicion-de-la-feria-provincial-del-libro-y-19-feria-patagonica</link>
	</item>
	<item>
		<title>Centro de jubilados festeja el Día del Padre y viaja a la Fiesta del Poncho</title>
		<pubDate>Sat, 10 Jun 2023 09:45:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/10/81859-centro-de-jubilados-festeja-el-dia-delpadre-y-viaja-a-la-fiesta-del-poncho</link>
	</item>
	<item>
		<title>Muestra de arte, concierto de guitarra y feria en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Fri, 09 Jun 2023 17:43:41 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura de la Municipalidad de Rada Tilly contó cómo será la agenda de actividades para disfrutar este fin de semana en la ciudad. Se podrá visitar la exhibición de fotografía “En sombras”, habrá Concierto de Guitarra Clásica y además vuelve la Feria de Emprendedores y Artesanos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/09/81845-muestra-de-arte-convierto-de-guitarra-y-feria-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>31 años sin Atahualpa Yupanqui, el poeta sin fronteras que puso voz a los marginados del mundo</title>
		<pubDate>Tue, 06 Jun 2023 14:23:23 GMT</pubDate>
		<description>Un 23 de mayo de 1992, hace 31 años, moría en Nimes, Francia, uno de los embajadores más emblemáticos de nuestra cultura; un artista que supo traspasar fronteras y ser reconocido y aplaudido en todo el mundo: don Atahualpa Yupanqui. A continuación, compartimos el recuerdo de su hijo Koya Chavero.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/06/81704-31-anos-sin-atahualpa-yupanqui-el-poeta-sin-fronteras-que-puso-voz-a-los-marginados-del-mundo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una multitud participó del primer Cañadón en Concierto</title>
		<pubDate>Sun, 04 Jun 2023 21:00:40 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/04/81631-una-multitud-participo-del-primer-canadon-en-concierto</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos bandas actuarán en la primera edición de “Cañadón en Concierto”</title>
		<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 23:48:19 GMT</pubDate>
		<description>“Será un fraterno encuentro con nuestros músicos territoriales” dijo el jefe comunal Jorge Soloaga.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/02/81562-dos-bandas-actuaran-en-la-primeraedicion-de-canadon-en-concierto</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se presenta “Historias de Enfermeros Latinoamericanos - BRISA 2023”</title>
		<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 22:05:37 GMT</pubDate>
		<description>El libro es impulsado por BRISA Salud y Bienestar y reúne 31 relatos de protagonistas de la Enfermería acompañados por el trabajo de destacados artistas, entre ellos, Aldo Sessa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/02/81555-se-presenta-historias-de-enfermeros-latinoamericanos--brisa-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fin de semana cultural en Rada Tilly: tango, títeres y arte</title>
		<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 16:38:00 GMT</pubDate>
		<description>La agenda cultural de Rada Tilly abre el sábado con la presentación del cuarteto de guitarras Tango Poco Vento.  En domingo se presentará el espectáculo de títeres “Viaje de regreso”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/02/81537-fin-de-semana-cultural-en-rada-tilly-tango-titeres-y-arte</link>
	</item>
	<item>
		<title>Campeón mundial de tango dictará clases abiertas en el Centro Cultural</title>
		<pubDate>Tue, 30 May 2023 21:11:57 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/30/81407-el-municipio-concretara-clases-abiertas-de-tango-en-el-centro-cultural</link>
	</item>
	<item>
		<title>Abuelas Leecuentos,  las palabras mágicas</title>
		<pubDate>Mon, 29 May 2023 16:48:51 GMT</pubDate>
		<description>Por Marcelo Melo / Las abuelas y abuelos leecuentos de Comodoro Rivadavia forman parte del colectivo 
nacional y son un ejemplo por sus objetivos y logros. El programa reúne a personas 
que leen y escuchan por placer, que brindan su tiempo para hacerlo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/29/81351-abuelas-leecuentos-las-palabras-magicas</link>
	</item>
	<item>
		<title>MICA 2023: Las Industrias Culturales a la vitrina</title>
		<pubDate>Mon, 29 May 2023 12:02:51 GMT</pubDate>
		<description>Se viene el MICA 2023. Del 1 al 4 de Junio el Centro Cultural Kirchner será el anfitrión del Mercado de Industrias Culturales Argentinas, el más grande de la región.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/29/81335-mica-2023-las-industrias-culturales-a-la-vitrina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Habrá clases de tango con el premiado bailarín Facundo de la Cruz</title>
		<pubDate>Mon, 29 May 2023 11:47:59 GMT</pubDate>
		<description>Dictará tres clases abiertas, libres y gratuitas, el viernes, sábado y domingo. De la Cruz fue campeón del Mundial de Tango Argentino, en 2012, en la categoría Tango de Salón.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/29/81334-habra-clases-de-tango-con-el-premiado-bailarin-facundo-de-la-cruz</link>
	</item>
	<item>
		<title>La película patagónica Tres Hermanos vuelve a proyectarse en el Club de Cine</title>
		<pubDate>Mon, 29 May 2023 11:36:43 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/29/81331-la-pelicula-patagonica-tres-hermanos-vuelve-a-proyectarse-en-el-club-de-cine</link>
	</item>
	<item>
		<title>Noche de Gala por el 25 de Mayo y por los 89 años del Teatro Español</title>
		<pubDate>Wed, 24 May 2023 11:27:30 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/24/81153-noche-de-gala-por-el-25-de-mayo-y-por-los-89-anos-del-teatro-espanol</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este jueves se presenta la Orquesta Sinfónica de la UNPSJB en el Teatro Español</title>
		<pubDate>Wed, 24 May 2023 11:23:12 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/24/81152-este-jueves-se-presenta-la-orquesta-sinfonica-de-la-unpsjb-en-el-teatro-espanol</link>
	</item>
	<item>
		<title>Susana García en la Festiarte 2023</title>
		<pubDate>Tue, 23 May 2023 11:35:31 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/23/81108-susana-garcia-en-la-festiarte-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cañadon Seco: Evento patriótico celebra la Gesta del 25 de Mayo en el Polideportivo Comunal</title>
		<pubDate>Tue, 23 May 2023 11:34:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/23/81107-canadon-seco-evento-patriotico-celebra-la-gesta-del-25-de-mayo-en-el-polideportivo-comunal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una obra de Lago Puelo representará a Chubut en la Fiesta Nacional del Teatro</title>
		<pubDate>Tue, 23 May 2023 11:34:00 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/23/81106-una-obra-de-lago-puelo-representara-a-chubut-en-la-fiesta-nacional-del-teatro</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio brindará una variedad de funciones para celebrar el Día del Cine Nacional</title>
		<pubDate>Mon, 22 May 2023 23:03:18 GMT</pubDate>
		<description>La propuesta libre y gratuita, se llevará a cabo en el marco del ciclo “Cine de Fin de Mes”, donde la comunidad comodorense todos los meses disfruta de una proyección de distintas películas seleccionadas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/22/81094-el-municipio-brindara-una-variedad-de-funciones-para-celebrar-el-dia-del-cine-nacional</link>
	</item>
	<item>
		<title>“El Cascanueces” se repetirá durante el mes se las infancias</title>
		<pubDate>Mon, 22 May 2023 21:24:09 GMT</pubDate>
		<description>Desde la Secretaría de Cultura del Municipio se anunció que la obra de danzas clásicas de nivel internacional volverá a desarrollarse en agosto, con el fin de que las familias puedan disfrutar de esta puesta en escena realizada íntegramente por comodorenses.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/22/81088-el-cascanueces-se-repetira-durante-el-mes-se-las-infancias</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Querés que te cuente?</title>
		<pubDate>Mon, 22 May 2023 16:42:14 GMT</pubDate>
		<description>[COLUMNA]  abuelas lee cuentos</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/22/81079-queres-que-te-cuente</link>
	</item>
	<item>
		<title>El regreso de Isabel al lote de su niñez en Colonia Ensanche Sarmiento</title>
		<pubDate>Mon, 22 May 2023 16:38:45 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto e ilustración</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/22/81078-el-regreso-de-isabel-al-lote-de-su-ninez-en-colonia-ensanche-sarmiento</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ana Rascovsky, Acrilia</title>
		<pubDate>Mon, 22 May 2023 16:32:11 GMT</pubDate>
		<description>La muestra da visibilidad a casi medio centenar de obras, dispuestas 
en la Sala Borges en Buenos Aires, una propuesta contemporánea que 
permite a los espectadores bucear en el trabajo de Rascovsky y también 
hacer nuevas lecturas sobre la obra de Borges en el contexto de esta conversación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/22/81077-ana-rascovsky-acrilia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Emotividad y amplia participación en la presentación de “Mi Propio Rescate”</title>
		<pubDate>Mon, 22 May 2023 11:56:43 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/22/81053-emotividad-y-amplia-participacion-en-la-presentacion-de-mi-propio-rescate</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cinco obras comodorenses participan de la Fiesta Provincial del Teatro Chubut 2023</title>
		<pubDate>Sun, 21 May 2023 09:45:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/21/81001-cinco-obras-comodorenses-participan-de-la-fiesta-provincial-del-teatro-chubut-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Graciela Di Laudo presenta “Mi propio rescate” en el auditorio del CIP</title>
		<pubDate>Sat, 20 May 2023 11:57:22 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/20/80967-graciela-di-laudo-presenta-mi-propio-rescate-en-el-auditorio-del-cip</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comenzó la Fiesta Provincial del Teatro 2023 en Trelew</title>
		<pubDate>Thu, 18 May 2023 21:15:06 GMT</pubDate>
		<description>El evento se extenderá hasta el domingo 21 de mayo, donde participarán más de quince elencos de distintos puntos de la Provincia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/18/80899-comenzo-la-fiesta-provincial-del-teatro-2023-en-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Glacé presenta su show de música pop en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 18 May 2023 21:11:52 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura de Rada Tilly, invita este sábado a disfrutar del espectáculo musical del grupo Glacé.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/18/80898-glace-presenta-su-show-de-musica-pop-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizó el lanzamiento del Festival Internacional de Cine Ambiental de la Patagonia</title>
		<pubDate>Wed, 17 May 2023 21:11:06 GMT</pubDate>
		<description>Con el auspicio de la Municipalidad de Comodoro Rivadavia, a través de la Subsecretaría de Ambiente, el evento tiene como objetivo una selección de las mejores películas de temática ambiental, charlas y shows musicales con el foco puesto en el trabajo con la comunidad para dialogar sobre las cuestiones más importantes de la agenda ambiental global. Será del 18 al 20 de mayo y ya se puede reservar lugar con inscripción previa en www.comodoroweb.gob.ar</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/17/80850-se-realizo-el-lanzamiento-del-festival-internacional-de-cine-ambiental-de-la-patagonia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cinco producciones comodorenses viajan a la Fiesta Provincial del Teatro Chubut 2023</title>
		<pubDate>Tue, 16 May 2023 22:12:33 GMT</pubDate>
		<description>Este año, Comodoro Rivadavia se presentará con las obras: "Padi en el viaje a las diferencias", "Nada del amor me produce envidia", "Black Flamingo", "Parabarabán" y "Linda".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/16/80811-cinco-producciones-comodorenses-viajan-a-la-fiesta-provincial-del-teatro-chubut-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chubut presentó material sobre pueblos originarios en la Feria del Libro de Buenos Aires</title>
		<pubDate>Tue, 16 May 2023 21:19:36 GMT</pubDate>
		<description>El antropólogo e investigador del Ministerio de Educación, Sergio Caviglia, presentó “Memorias en las rocas. 8.000 años de arte originario en Chubut” en la 47º edición del evento literario internacional.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/16/80806-chubut-presento-material-sobre-pueblos-originarios-en-la-feria-del-libro-de-buenos-aires</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cronograma oficial de actividades de la Fiesta Provincial de Teatro Chubut 2023</title>
		<pubDate>Mon, 15 May 2023 21:27:47 GMT</pubDate>
		<description>Desde este lunes 15 de mayo se podrán adquirir las entradas del evento que, durante cinco días, ofrecerá grandes propuestas teatrales en reconocidos espacios culturales de Trelew: El Árbol, La Podestá, El Rayo Verde y en el auditorio del ISFDA N° 805.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/15/80758-cronograma-oficial-de-actividades-de-la-fiesta-provincial-de-teatro-chubut-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Exitosa participación de autores chubutenses en la Feria Internacional del Libro en Buenos Aires</title>
		<pubDate>Mon, 15 May 2023 21:17:42 GMT</pubDate>
		<description>Este domingo fue el turno de Leonardo De Bella, quien presentó su obra “Galesas, género y clase en una colonia de Chubut. Las exposiciones se desarrollaron dentro del espacio del Ente Cultural Patagonia, junto a las otras provincias que también integran la región sur de la Argentina.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/15/80757-exitosa-participacion-de-autores-chubutenses-en-la-feria-internacional-del-libro-en-buenos-aires</link>
	</item>
	<item>
		<title>"El Castigo", coproducción argentino-chilena,  ganador del Festival de Cine de Beijing</title>
		<pubDate>Mon, 15 May 2023 16:44:16 GMT</pubDate>
		<description>La película, dirigida por Matías Bize, obtuvo los premios a Mejor Película y Mejor Actriz, su protagonista, Antonia Zegers.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/15/80747-el-castigo-coproduccion-argentino-chilena-ganador-del-festival-de-cine-de-beijing</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Delio Valdéz, orquesta de cumbia  en Comodoro</title>
		<pubDate>Mon, 15 May 2023 16:34:26 GMT</pubDate>
		<description>Por Marcelo Melo / Agotando entradas y sumando fechas viene esta banda cumbiantera en su recorrida por el país, hasta cerrar gira en Junio el mítico Luna Park para continuarla en el exterior.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/15/80745-la-delio-valdez-orquesta-de-cumbia-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Teatro, feria y muestra de arte en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Fri, 12 May 2023 14:48:15 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura de Rada Tilly invita a disfrutar de un fin de semana de teatro, feria y muestra de arte.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/12/80605-teatro-feria-y-muestra-de-arte-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Joiuen vuelve a presentar la obra “Papá querido” en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 11 May 2023 09:15:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/11/80547-joiuen-vuelve-a-presentar-la-obra-papa-querido-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>The Original Blues Company representará a Comodoro en festival solidario de Esquel</title>
		<pubDate>Wed, 10 May 2023 12:51:25 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/10/80503-the-original-blues-company-representara-a-comodoro-en-festival-solidario-de-esquel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un historiador italiano aseguró que descubrió el paisaje en el que se inspiró da Vinci para pintar a La Mona Lisa</title>
		<pubDate>Tue, 09 May 2023 21:54:07 GMT</pubDate>
		<description>Silvano Vicenti habría resuelto uno de los tantos misterios que envuelven a la obra de arte más famosa del mundo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/09/80485-un-historiador-italiano-aseguro-que-descubrio-el-paisaje-en-el-que-se-inspiro-da-vinci-para-pintar-a-la-mona-lisa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comodoro vivirá la segunda edición del Festival Internacional de Cine Ambiental de la Patagonia</title>
		<pubDate>Mon, 08 May 2023 21:15:36 GMT</pubDate>
		<description>Del 18 al 20 de mayo se llevará a cabo en la ciudad de Comodoro Rivadavia, la segunda Edición del PEFF Itinerante - Festival Internacional de Cine Ambiental de la Patagonia, en el Cine Teatro Español y el Cine Coliseo de la ciudad. Habrá funciones para escuelas y otras abiertas al público con entrada libre y gratuita.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/08/80433-comodoro-vivira-la-segunda-edicion-del-festival-internacional-de-cine-ambiental-de-la-patagonia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Roberto Bolaño: el escritor que quiso contarlo todo</title>
		<pubDate>Mon, 08 May 2023 16:23:25 GMT</pubDate>
		<description>A 70 años de su nacimiento, recordamos y celebramos al novelista y poeta chileno que rechazó todas las etiquetas sociales para reconocerse, de único modo, como un autor de la lengua castellana. En esta nota, exploramos algunos de los momentos más notables de su vida y obra literaria.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/08/80423-roberto-bolano-el-escritor-que-quiso-contarlo-todo</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Espejo, de los dibujantes del sur</title>
		<pubDate>Sun, 07 May 2023 16:55:03 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / La publicación fue cabecera de la movida patagónica de historietas (cómics) y humor gráfico de los años ‘90</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/07/80377-el-espejo-de-los-dibujantes-del-sur</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se inauguró la muestra fotográfica itinerante “Nosotras estábamos ahí, Mujeres en la acción colectiva”</title>
		<pubDate>Wed, 03 May 2023 21:16:22 GMT</pubDate>
		<description>La muestra se presenta en el marco de los 40 años de Democracia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/03/80198-se-inauguro-la-muestra-fotografica-itinerante-nosotras-estabamos-ahi-mujeres-en-la-accion-colectiva</link>
	</item>
	<item>
		<title>49° Aniversario de la Universidad: Realizarán una presentación musical en el Museo del Petróleo</title>
		<pubDate>Wed, 03 May 2023 11:45:28 GMT</pubDate>
		<description>Será el domingo 7 de mayo, a las 16 horas. Marisel López y Carlos Hernández presentarán “Matices de Otoño. Música para el encuentro”, que cuenta con 10 canciones de producción propia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/03/80165-49-aniversario-de-la-universidad-realizaran-una-presentacion-musical-en-el-museo-del-petroleo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con una gran variedad de propuestas el Municipio celebró el Día Internacional de la Danza</title>
		<pubDate>Tue, 02 May 2023 12:02:19 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/02/80127-con-una-gran-variedad-de-propuestas-el-municipio-celebro-el-dia-internacional-de-la-danza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuentos de la Tierra, memorias del pueblo Mapuche</title>
		<pubDate>Sun, 30 Apr 2023 20:20:19 GMT</pubDate>
		<description>Por Marcelo Melo / Hace un tiempo comenzó a circular en las redes imágenes de una película que nos llamó la atención. Imágenes que nos capturaron por su belleza y profundidad, acompañadas de sonidos ancestrales.  ¿La temática? el pueblo mapuche expresándose, compartiéndonos su lenguaje.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/30/80092-cuentos-de-la-tierra-memorias-del-pueblo-mapuche</link>
	</item>
	<item>
		<title>En el Codo del Senguer</title>
		<pubDate>Sun, 30 Apr 2023 19:54:43 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto y dibujo</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/30/80088-en-el-codo-del-senguer</link>
	</item>
	<item>
		<title>Juegos Culturales Evita 2023</title>
		<pubDate>Sun, 30 Apr 2023 19:46:52 GMT</pubDate>
		<description>Bajo el lema “Creciendo en democracia”, la edición 18° se realiza para profundizar el trabajo creativo, la autonomía, la imaginación, la conciencia social, y contribuir a la construcción de una democracia participativa y solidaria.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/30/80086-juegos-culturales-evita-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chubut expone en la Feria Internacional del Libro en Buenos Aires</title>
		<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 21:51:46 GMT</pubDate>
		<description>Desde hoy y hasta el 15 de mayo, hay un stand de la Provincia en predio de La Rural.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/27/80000-chubut-expone-en-la-feria-internacional-del-libro-en-buenos-aires</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comodoro prepara una gran celebración para el Día Internacional de la Danza</title>
		<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 21:44:03 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/27/79999-comodoro-prepara-una-gran-celebracion-para-el-dia-internacional-de-la-danza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Apertura de la muestra "Volver a un lugar más suave" en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 12:28:17 GMT</pubDate>
		<description>Hoy a las 20 horas la Secretaría de Cultura de la Municipalidad de Rada Tilly invita a la comunidad a la apertura de la exposición “Volver a un lugar más suave” de Micaela Torres, en el Centro Cultural Rada Tilly.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/27/79980-apertura-de-la-muestra-volver-a-un-lugar-mas-suave-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comodoro celebró el Día Internacional del Libro con propuestas para toda la familia</title>
		<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 21:46:09 GMT</pubDate>
		<description>El Municipio, a través de la Secretaría de Cultura, llevó adelante el domingo una serie de actividades en distintos espacios de nuestra ciudad en el marco de la celebración mundial del libro, que se conmemora cada 23 de abril.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/24/79868-comodoro-celebro-el-dia-internacional-del-libro-con-propuestas-para-toda-la-familia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fernando Fader, el pintor que pasó de empresario en ruinas a vivir de su arte</title>
		<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 16:28:27 GMT</pubDate>
		<description>Al cumplirse 141 años de su nacimiento repasamos momentos clave de su carrera, o una historia sobre cuando el talento y la vocación son más fuertes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/24/79856-fernando-fader-el-pintor-que-paso-de-empresario-en-ruinas-a-vivir-de-su-arte</link>
	</item>
	<item>
		<title>Convocatoria 2023 de la Red de Ciudades Creativas de la UNESCO</title>
		<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 14:37:59 GMT</pubDate>
		<description>Podrán participar las ciudades de los Estados miembros y miembros asociados de la UNESCO, hasta el 30 de junio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/24/79854-convocatoria-2023-de-la-red-de-ciudades-creativas-de-la-unesco</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nicole Bonahora, casi sin querer</title>
		<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 14:31:10 GMT</pubDate>
		<description>Por Marcelo Melo / Fuimos al encuentro de Nicole Bonahora, artista de nuestros pagos, quien pinta a pedido de quienes quieren embellecer sus espacios y objetos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/24/79852-nicole-bonahora-casi-sin-querer</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se prepara una nueva edición del Festival PEFF  en Comodoro Rivadavia para el 18, 19 y 20 de mayo</title>
		<pubDate>Sun, 23 Apr 2023 11:30:15 GMT</pubDate>
		<description>Los cines de esta ciudad serán el escenario del Festival Patagonia Eco Film Fest, conocido por sus siglas PEFF, con propuestas libres y gratuitas para explorar y debatir sobre el cuidado del medio ambiente.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/23/79802-se-prepara-una-nueva-edicion-del-festival-peff-en-comodoro-rivadavia-para-el-18-19-y-20-de-mayo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pestilence, las leyendas del Death-Metal, tocará en Comodoro</title>
		<pubDate>Fri, 21 Apr 2023 13:20:00 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/21/79745-pestilence-las-leyendas-del-death-metal-tocara-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Concierto por la paz, teatro, música y literatura en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 20 Apr 2023 22:08:30 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura de la Municipalidad de Rada Tilly invita a tres propuestas para disfrutar en familia, los próximos días en la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/20/79717-concierto-por-la-paz-teatro-musica-y-literatura-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>La histórica emisora LU4 cumple 85 años y lo celebra con agenda cultural</title>
		<pubDate>Tue, 18 Apr 2023 11:42:46 GMT</pubDate>
		<description>Entre las actividades está prevista la presentación del Quinteto Negro de la Boca.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/18/79627-la-historica-emisora-lu4-cumple-85-anos-y-lo-celebra-con-agenda-cultural</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este jueves se proyectará “Tres Hermanos”, film realizado en Comodoro</title>
		<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 21:36:36 GMT</pubDate>
		<description>El jueves 20 de abril, en el Cine Teatro Español, se proyectará el segundo film del director Francisco J. Paparella, que contó con la producción de un equipo local y con el acompañamiento de la Secretaría de Cultura del Municipio. La función está prevista desde las 20:00 horas, con entrada libre y gratuita.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/17/79614-este-jueves-se-proyectara-tres-hermanos-film-realizado-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Creencias populares actuales: Seres Fantasmales</title>
		<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 16:39:21 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto e ilustración</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/17/79607-creencias-populares-actuales-seres-fantasmales</link>
	</item>
	<item>
		<title>El archivo del escritor César Fernández Moreno  ya forma parte de la Biblioteca Nacional</title>
		<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 16:36:51 GMT</pubDate>
		<description>Llegados desde Francia, se trata de textos, cartas, artículos de diarios y otros materiales del autor argentino, donados a la Biblioteca Nacional "Mariano Moreno". En esta nota, conversamos con los especialistas de la Biblioteca Andrés Boiero, jefe de Desarrollo de Colecciones, y Ana Guerra, jefa del Departamento de Archivos, quienes explican la importancia de esta adquisición bibliográfica.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/17/79606-el-archivo-del-escritor-cesar-fernandez-moreno-ya-forma-parte-de-la-biblioteca-nacional</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con apoyo del Gobierno de Chubut se filmó la película “Reparo” de Lucía Van Gelderen</title>
		<pubDate>Sun, 16 Apr 2023 11:40:22 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/16/79539-con-apoyo-del-gobierno-de-chubut-se-filmo-la-pelicula-reparo-de-lucia-van-gelderen</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sigue creciendo el teatro local: “Linda”, la obra que pone bajo la lupa a los estándares de belleza</title>
		<pubDate>Sun, 16 Apr 2023 11:39:14 GMT</pubDate>
		<description>Dirigida por Matías Rodríguez Dávila, se encuentra seleccionada para el Festival de Teatro Provincial. Se presentó este viernes a sala llena, próximamente habrá nuevas funciones.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/16/79538-sigue-creciendo-el-teatro-local-linda-la-obra-que-pone-bajo-la-lupa-a-los-estandares-de-belleza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se viene el primer espectáculo internacional de danzas clásicas en Comodoro Rivadavia</title>
		<pubDate>Sun, 16 Apr 2023 11:31:49 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/16/79534-se-viene-el-primer-espectaculo-internacional-de-danzas-clasicas-en-comodoro-rivadavia</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Centro Cultural Provincial inauguró la muestra colectiva “Mujeres en el Trabajo, Lucha y Militancia”</title>
		<pubDate>Sat, 15 Apr 2023 23:18:26 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/15/79525-el-centro-cultural-provincial-inauguro-la-muestra-colectiva-mujeres-en-el-trabajo-lucha-y-militancia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este fin de semana se realizará un paseo artesanal y de diseño en el centro de la ciudad</title>
		<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 18:06:43 GMT</pubDate>
		<description>La actividad se desarrollará durante el sábado y domingo, de 14:00 a 20:00 horas, en el Centro de Información Pública (CIP) y en el Centro Cultural, bajo la organización del Municipio, a través de la Secretaría de Cultura. El evento contará con más de 100 stands, espectáculos artísticos y propuestas para toda la familia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/14/79485-este-fin-de-semana-se-realizara-un-paseo-artesanal-y-de-diseno-en-el-centro-de-la-ciudad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Feria y música: Qué hacer este fin de semana en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 13 Apr 2023 22:22:07 GMT</pubDate>
		<description>“Peras al Olmo” invita a la familia a disfrutar de un ciclo de música y literatura. También vuelve la feria de emprendedores y artesanos, y se presenta “Romero y Ají”, un recital de música de autor con poesías y melodías folklóricas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/13/79459-feria-y-musica-que-hacer-este-fin-de-semana-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Héctor Alterio fue distinguido como Personalidad Emérita de la Cultura</title>
		<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 22:34:16 GMT</pubDate>
		<description>El Ministerio de Cultura de la Nación le rindió un homenaje. Estuvieron Ricardo Darín, Georgina Barbarossa, Gastón Pauls, Gerardo Romano y muchos famosos más.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/12/79417-hector-alterio-fue-distinguido-como-personalidad-emerita-de-la-cultura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mañana se presentará la obra teatral “Mientras te espero”, protagonizada por el actor y pianista Diego Araujo</title>
		<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 12:16:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/12/79392-manana-se-presentara-la-obra-teatral-mientras-te-espero-protagonizada-por-el-actor-y-pianista-diego-araujo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran convocatoria en la audición para integrar la Orquesta Municipal de Tango en Comodoro</title>
		<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 23:37:56 GMT</pubDate>
		<description>Entre los seleccionados se encuentran dos pianistas, un violinista y un chelista, todos de gran nivel y experiencia, que ya se encuentran trabajando en ensayos y repertorios de futuras piezas musicales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/11/79380-gran-convocatoria-en-la-audicion-para-integrar-la-orquesta-municipal-de-tango-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Daniel Ritto: “Siempre necesito volver a Luca Prodan”</title>
		<pubDate>Mon, 10 Apr 2023 11:20:15 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/10/79303-daniel-ritto-siempre-necesito-volver-a-luca-prodan</link>
	</item>
	<item>
		<title>Generación Museos 2023: el programa que amplifica las voces de la organización estudiantil suma nuevas propuestas _</title>
		<pubDate>Sun, 09 Apr 2023 19:14:00 GMT</pubDate>
		<description>Tras la exitosa convocatoria de 2022, la Secretaría de Patrimonio Cultural del Ministerio de Cultura lanza un nuevo ciclo de esta iniciativa, con renovadas y consolidadas propuestas para vincular a los centros de estudiantes y organizaciones juveniles con los museos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/09/79285-generacion-museos-2023-el-programa-que-amplifica-las-voces-de-la-organizacion-estudiantil-suma-nuevas-propuestas-</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ibermúsicas, canciones para hacer historia</title>
		<pubDate>Sun, 09 Apr 2023 19:08:08 GMT</pubDate>
		<description>El programa multilateral de cooperación internacional dedicado a las artes musicales lanzó su playlist en Spotify y su canal en Youtube.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/09/79284-ibermusicas-canciones-para-hacer-historia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comodoro nuevamente fue elegida como sede del Festival y Mundial de Tango BA 2023</title>
		<pubDate>Sat, 08 Apr 2023 19:45:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/08/79245-comodoro-nuevamente-fue-elegida-como-sede-del-festival-y-mundial-de-tango-ba-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizará una feria de artesanos y diseñadores este fin de semana de pascuas</title>
		<pubDate>Fri, 07 Apr 2023 21:59:25 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/07/79218-habra-feria-de-artesanos-y-disenadores-este-fin-de-semana-de-pascuas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Agenda cultural en Rada Tilly para este fin de semana largo</title>
		<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 21:51:39 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura de Rada Tilly invita a disfrutar de su agenda cultural que tendrá dos escenarios principales: el Centro Cultural Rada Tilly y la Plaza del Viento.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/05/79150-agenda-cultural-en-rada-tilly-para-este-fin-de-semana-largo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Último día de inscripción para integrar la Orquesta Municipal de Tango</title>
		<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 13:46:27 GMT</pubDate>
		<description>La Municipalidad de Comodoro Rivadavia, a través de la Secretaria de Cultura, invita a participar de una nueva audición para integrar la Orquesta Municipal de Tango, un espacio creado en abril del 2021 con el objetivo de poner en valor al género musical del 2×4. Es fundamental ser instrumentista y saber lectura musical.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/05/79123-ultimo-dia-de-inscripcion-para-integrar-la-orquesta-municipal-de-tango</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fin de semana cultural en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 13:39:31 GMT</pubDate>
		<description>Para este fin de semana largo la Secretaría de Cultura de Rada Tilly invita a disfrutar de su agenda cultural que tendrá dos escenarios principales: el Centro Cultural Rada Tilly y la Plaza del Viento.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/05/79122-fin-de-semana-cultural-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se encuentran abiertas las inscripciones para formar parte del Ballet Arwah Rakesa de la Academia Shessenia</title>
		<pubDate>Tue, 04 Apr 2023 11:55:25 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/04/79079-se-encuentran-abiertas-las-inscripciones-para-formar-parte-del-ballet-arwah-rakesa-de-la-academia-shessenia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comenzaron los talleres culturales distribuidos en 60 sedes barriales</title>
		<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 22:41:15 GMT</pubDate>
		<description>El intendente Juan Pablo Luque inauguró oficialmente el lanzamiento de los talleres culturales de este año. Son más de 170 propuestas que se desarrollarán 60 sedes en distintos barrios de la ciudad, llegando a más de 2500 vecinos por semana.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/03/79062-comenzaron-los-talleres-culturales-distribuidos-en-60-sedes-barriales</link>
	</item>
	<item>
		<title>El mirador de los lagos Fontana y La Plata</title>
		<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 14:25:48 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto e ilustración</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/03/79051-el-mirador-de-los-lagos-fontana-y-la-plata</link>
	</item>
	<item>
		<title>Malvinas, coser las heridas</title>
		<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 13:57:15 GMT</pubDate>
		<description>El Museo de la Historia del Traje invitó a recuperar las memorias de Malvinas bordando extractos y relatos en primera persona de cartas de excombatientes. En esta nota, 
la artista María Blanco nos cuenta acerca del lenguaje textil como un gesto 
para unir el pasado y el presente y cómo surgió la idea del taller.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/03/79048-malvinas-coser-las-heridas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pedro Aznar se presentará este fin de semana en Caleta Olivia</title>
		<pubDate>Wed, 29 Mar 2023 14:12:14 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/29/78849-pedro-aznarse-presentara-este-fin-de-semana-en-caleta-olivia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Día Internacional del Artesano y la Artesana</title>
		<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 16:39:39 GMT</pubDate>
		<description>Se celebra cada 19 de marzo para conmemorar el día de San José en recuerdo del padre de Jesús, cuyo oficio era el de carpintero. En esta nota, artesanas y artesanos de distintas provincias cuentan cómo es su oficio y qué falta para seguir fortaleciendo el sector.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/28/78812-dia-internacional-del-artesano-y-la-artesana</link>
	</item>
	<item>
		<title>De la fotografía a la pintura</title>
		<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 13:59:07 GMT</pubDate>
		<description>María Alejandra Koroluk abrió su exposición Artificio en el Centro Cultural Rada Tilly. Explora la naturaleza a partir de distintos procedimientos personales para generar distancias y abordar con la pintura la artificialidad del paisaje.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/28/78807-maria-alejandra-koroluk-de-la-fotografia-a-la-pintura</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Funeral”, una obra de teatro local que rompe con la idea de espectadores quietos</title>
		<pubDate>Mon, 27 Mar 2023 11:16:02 GMT</pubDate>
		<description>Los sábados en la Biblioteca Popular de Astra, el elenco de “Ma’ Que Teatro” realiza una obra itinerante en el que los espectadores son parte y deben decidir qué historia seguir. Un escenario, tres salas y una historia familiar que trata sobre la vida y la muerte.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/27/78752-funeral-una-obra-de-teatro-local-que-rompe-con-la-idea-de-espectadores-quietos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Exitosa convocatoria para los talleres del área de extensión de la Escuela de Arte - ISFD N° 806</title>
		<pubDate>Wed, 22 Mar 2023 11:03:47 GMT</pubDate>
		<description>Las inscripciones para las actividades artísticas destinadas a adolescentes y adultos comenzaron el lunes y continuarán hasta mañana de 18:30 a 20:30, y el sábado de 14:30 a 16:30 horas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/22/78569-exitosa-convocatoria-para-los-talleres-del-area-de-extension-de-la-escuela-de-arte--isfd-n-806</link>
	</item>
	<item>
		<title>Inauguran “Memoria DesBordada”, una muestra en el marco del 24 de marzo</title>
		<pubDate>Wed, 22 Mar 2023 11:02:01 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/22/78568-inauguran-memoria-desbordada-una-muestra-en-el-marco-del-24-de-marzo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las audiciones para integrar la Orquesta Municipal de Tango serán en abril</title>
		<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 17:31:22 GMT</pubDate>
		<description>Así lo confirmó, la secretaria de Cultura Liliana Peralta y comentó que la fecha exacta para las mismas es el 6 de abril, con inscripción previa. La convocatoria está destinada a músicos de violín, viola, violoncello, contrabajo, piano y bandoneón. De esta manera, aseguró que “con las nuevas incorporaciones se fortalecerá la propuesta musical que se ofrece desde la Orquesta”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/21/78552-las-audiciones-para-integrar-la-orquesta-municipal-de-tango-seran-en-abril</link>
	</item>
	<item>
		<title>Recordando El Boliche de Jerez</title>
		<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 16:11:32 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto e ilustración</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/20/78507-recordando-el-boliche-de-jerez</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Biblioteca Nacional lanza el concurso de fotografía “Postales del tango de hoy”</title>
		<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 16:04:10 GMT</pubDate>
		<description>Hasta el viernes 31 de marzo, fotógrafas y fotógrafos de todo el país podrán inscribirse a esta convocatoria que busca retratar la actualidad del tango en distintos espacios del territorio nacional. Las imágenes seleccionadas formarán parte de una muestra que se montará en la Biblioteca durante 2023.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/20/78506-la-biblioteca-nacional-lanza-el-concurso-de-fotografia-postales-del-tango-de-hoy</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran convocatoria en una nueva edición de la Fiesta del Pescador</title>
		<pubDate>Sun, 19 Mar 2023 22:40:52 GMT</pubDate>
		<description>La propuesta, que se desarrolló a lo largo del fin de semana en Caleta Córdova, contó con una variada oferta de actividades artísticas, recreativas y gastronómicas, además del tradicional Torneo de Pesca.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/19/78472-gran-convocatoria-en-una-nueva-edicion-de-la-fiesta-del-pescador</link>
	</item>
	<item>
		<title>Juan José Bravo presentó su libro, en el que recopila la historia del Regimiento de Infantería Mecanizado 8</title>
		<pubDate>Sat, 18 Mar 2023 10:50:10 GMT</pubDate>
		<description>Ayer tuvo lugar la presentación del libro “Batallón de Patricios Pardos y Morenos Veteranos del Regimiento de Infantería Mecanizado 8”, del autor Juan José Bravo, en la Asociación Vecinal de Palazzo, con una importante convocatoria de vecinos, personalidades destacadas de la literatura local y representantes del Regimiento.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/18/78414-juan-jose-bravo-presento-su-libro-en-el-que-recopila-la-historia-del-regimiento-de-infanteria-mecanizado-8</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rada Tilly: Hoy se inaugura una exposición de María Alejandra Koroluk</title>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 13:14:04 GMT</pubDate>
		<description>Artificio es la exposición de la artista María Alejandra Koroluk que se inaugura este viernes 17, a las 20 horas, en el Centro Cultural Rada Tilly. La muestra consiste en una serie de obras realizadas por la artista entre los años 2018 y 2022, con la técnica de óleo sobre lienzo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/17/78382-rada-tilly-hoy-se-inaugura-una-exposicion-de-maria-alejandra-koroluk</link>
	</item>
	<item>
		<title>Inscripción abierta para participar en el Encuentro Nacional sobre Registro, Documentación y Conservación de Arte Contemporáneo</title>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 22:47:43 GMT</pubDate>
		<description>Las y los investigadores, profesionales, personal de museos, estudiantes de carreras de arte y afines podrán presentar sus ponencias y presentaciones hasta el lunes 15 de mayo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/16/78353-inscripcion-abierta-para-participar-en-el-encuentro-nacional-sobre-registro-documentacion-y-conservacion-de-arte-contemporaneo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se entregaron los Premios Adquisición 8M 2023</title>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 22:44:38 GMT</pubDate>
		<description>Una apuesta para ganar federalismo, visibilidad e igualdad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/16/78352-se-entregaron-los-premios-adquisicion-8m-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>María Luisa Bemberg: pionera del cine argentino hecho por mujeres</title>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 22:41:21 GMT</pubDate>
		<description>Exploramos las distintas aristas de una mujer que, con obras de gran calidad, supo romper moldes y prejuicios en un mundo de hombres. Reconocida en el país y en el exterior, le abrió las puertas a distintas generaciones de mujeres cineastas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/16/78351-maria-luisa-bemberg-pionera-del-cine-argentino-hecho-por-mujeres</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murales que homenajean a héroes e ídolos argentinos</title>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 22:34:01 GMT</pubDate>
		<description>La cuarta edición del Encuentro de Muralistas Fueguinos homenajeó a figuras que dejaron huellas en la historia de la Argentina. Cuatro artistas reflexionan sobre las obras que pintaron en este evento que se realizó en Tolhuin, Tierra del Fuego.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/16/78350-murales-que-homenajean-a-heroes-e-idolos-argentinos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Día internacional de la mujer trabajadora</title>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 22:26:33 GMT</pubDate>
		<description>El Día Internacional de la Mujer Trabajadora conmemora cada 8 de marzo la lucha de las mujeres por la igualdad, el reconocimiento de la diversidad y el ejercicio efectivo de sus derechos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/16/78348-dia-internacional-de-la-mujer-trabajadora</link>
	</item>
	<item>
		<title>Agenda cultural en Rada Tilly: Óleos, jazz y "cosas de payasas"</title>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 12:13:55 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura de Rada Tilly, invita este fin de semana a participar de la apertura de la exposición de pinturas de María Alejandra Koroluk, disfrutar del jazz con el Ballet Jazz de la Costa y el Wok Jazz Trío y sorprendernos con "Cosas de Payasas".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/16/78335-agenda-cultural-en-rada-tilly-oleos-jazz-y-cosas-de-payasas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Presentan el libro “Batallón de Patricios Pardos y Morenos Veteranos. Regimiento de Infantería Mecanizado 8”</title>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 11:01:01 GMT</pubDate>
		<description>Su autor, Juan José Bravo, comentó que se trata sobre los orígenes del Regimiento 8 “General O’ Higgins’. La presentación será mañana 17 de marzo a las 11 horas, en la Vecinal de Próspero Palazzo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/16/78320-presentan-el-libro-batallon-de-patricios-pardos-y-morenos-veteranos-regimiento-de-infanteria-mecanizado-8</link>
	</item>
	<item>
		<title>La película “Argentina: 1985” será proyectada en el cine de manera gratuita</title>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 10:59:39 GMT</pubDate>
		<description>La proyección será en el Cine Teatro Español, mañana a las 9:00. Este evento está siendo organizado de manera conjunta con la UNPSJB de Comodoro Rivadavia, Sudestada y el Cine Teatro Español.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/16/78319-la-pelicula-argentina-1985-sera-proyectada-en-el-cine-de-manera-gratuita</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se viene una nueva edición de la Fiesta del Pescador para este fin de semana</title>
		<pubDate>Wed, 15 Mar 2023 23:31:12 GMT</pubDate>
		<description>El tradicional evento será el 18 y 19 de marzo en el exterior de la Escuela N° 104 del barrio Caleta Córdova, de 15:00 a 21:00 horas. Habrá torneo de pesca, patio de comidas, shows de artistas locales, feria de artesanos y diseñadores, vacunación y actividades lúdico-recreativas para los más chicos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/15/78311-se-viene-una-nueva-edicion-de-la-fiesta-del-pescador-para-este-fin-de-semana</link>
	</item>
	<item>
		<title>Invitan a participar de los talleres de tango y folklore en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Tue, 14 Mar 2023 21:55:56 GMT</pubDate>
		<description>Ambas propuestas son gratuitas y las inscripciones están abiertas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/14/78261-invitan-a-participar-de-los-talleres-de-tango-y-folklore-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Abrió la convocatoria para recibir la pintura de un mural en instituciones públicas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Mar 2023 11:14:05 GMT</pubDate>
		<description>El proyecto “Arte Público en la Escuela Pública” estará recibiendo los pedidos de aquellas instituciones que deseen participar de la iniciativa, recibiendo la pintura de un mural que destacará la identidad a través del arte.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/14/78237-abrio-la-convocatoria-para-recibir-la-pintura-de-un-mural-en-instituciones-publicas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy inaugura la exposición pictórica “Diálogos” de la artista Susana García</title>
		<pubDate>Sat, 11 Mar 2023 10:55:57 GMT</pubDate>
		<description>Una muestra artística muy diversa en la que estarán expuestas las obras de la artista local Susana García, inaugura el día hoy y estará a disposición hasta el 18 de marzo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/11/78131-hoy-inaugura-la-exposicion-pictorica-dialogos-de-la-artista-susana-garcia</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Diario de guerra”: Se inauguró en el Centro Cultural muestra de fotografías sobre el conflicto Rusia - Ucrania</title>
		<pubDate>Sat, 11 Mar 2023 10:46:14 GMT</pubDate>
		<description>En el Centro Cultural de Comodoro Rivadavia, tuvo lugar ayer la inauguración de fotografías en la que 6 fotoperiodistas ucranianos y latinoamericanos reflejan la guerra y sus consecuencias sobre la vida de las personas, ciudades y pueblos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/11/78127-diario-de-guerra-se-inauguro-en-el-centro-cultural-muestra-de-fotografias-sobre-el-conflicto-rusia--ucrania</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se viene el Festín de Sabores: qué personalidades visitarán Comodoro y cuáles son los horarios de las actividades</title>
		<pubDate>Fri, 10 Mar 2023 12:32:17 GMT</pubDate>
		<description>Este fin de semana 11 y 12 de marzo, en el Predio Ferial, se llevará a cabo una nueva edición del evento que reúne a toda la gastronomía de la región con la participación de más de 150 emprendedores y productores y la presentación de artistas nacionales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/10/78107-se-viene-el-festin-de-sabores-que-personalidades-visitaran-comodoro-y-cuales-son-los-horarios-de-las-actividades</link>
	</item>
	<item>
		<title>245 años del nacimiento de José de San Martín</title>
		<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 22:55:32 GMT</pubDate>
		<description>Ramiro Ghigliazza, curador de la muestra "San Martín: la reconstrucción y el enigma de su rostro", cuenta cómo logró esta retrospectiva facial del Libertador en las distintas etapas de su vida.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/09/78086-245-anos-del-nacimiento-de-jose-de-san-martin</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Podría ser yo. Alicia D’Amico y la fotografía como experiencia colectiva” en el Museo Nacional de Bellas Artes</title>
		<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 22:48:43 GMT</pubDate>
		<description>Una selección de imágenes de la artista argentina, incluidas en el histórico ensayo sobre la vida cotidiana en barrios populares.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/09/78084-podria-ser-yo-alicia-damico-y-la-fotografia-como-experiencia-colectiva-en-el-museo-nacional-de-bellas-artes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Regreso al extinto pueblo Holdich</title>
		<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 22:45:51 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/09/78083-regreso-al-extinto-pueblo-holdich</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ganadores del Concurso Nacional de Cuentos Infantiles “Nuestros Parques Nacionales”</title>
		<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 22:43:07 GMT</pubDate>
		<description>Entre más de 400 propuestas, se seleccionaron los cuentos que formarán parte de una antología ilustrada a ser coeditada por las editoriales de Parques Nacionales y la Biblioteca Nacional.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/09/78082-ganadores-del-concurso-nacional-de-cuentos-infantiles-nuestros-parques-nacionales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dale Ritmo, inicio del camino a ser músico</title>
		<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 22:32:42 GMT</pubDate>
		<description>La escuela radatilense Dale Ritmo, en la que se desempeñan Demian Carrizo y Alejandra de los Santos, invita a todos aquellos que deseen introducirse en el mundo de los ritmos y vibraciones musicales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/09/78080-dale-ritmo-inicio-del-camino-a-ser-musico</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fin de semana cultural en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 13:06:11 GMT</pubDate>
		<description>Clínica de batería, un concierto de película y rock alternativo, son las opciones musicales para este fin de semana.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/09/78070-fin-de-semana-cultural-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Taller de Arte de Rada Tilly abrió sus inscripciones</title>
		<pubDate>Tue, 07 Mar 2023 23:05:27 GMT</pubDate>
		<description>Se abrieron las inscripciones para las propuestas del Taller de Arte Municipal dependiente de la Secretaría de Cultura. Talleres de pintura, guitarra, dibujo, vitrofusión y telar, entre otras, pensadas para todas las edades.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/07/78000-el-taller-de-arte-de-rada-tilly-abrio-sus-inscripciones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bahiano, Dos Más Uno y Raly Barrionuevo se presentarán en el Festín de Sabores</title>
		<pubDate>Tue, 07 Mar 2023 22:59:57 GMT</pubDate>
		<description>Este 11 y 12 de marzo, en el Predio Ferial, se llevará a cabo una nueva edición del evento que reúne a toda la gastronomía de la región con la participación de más de 150 emprendedores y productores y la presentación de artistas nacionales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/07/77999-bahiano-dos-mas-uno-y-raly-barrionuevo-se-presentaran-en-el-festin-de-sabores</link>
	</item>
	<item>
		<title>Exitoso primer festival de la cerveza artesanal comodorense</title>
		<pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:54:10 GMT</pubDate>
		<description>Juegos, variedades gastronómicas, música en vivo, sorteos, cervezas artesanales y también productores y artesanos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/07/77974-exitoso-primer-festival-de-la-cerveza-artesanal-comodorense</link>
	</item>
	<item>
		<title>Centenares de jóvenes vivieron el primer concurso nacional de Freestyle en esta ciudad</title>
		<pubDate>Sun, 05 Mar 2023 12:28:43 GMT</pubDate>
		<description>Con Comodoro Rivadavia como sede provincial del certamen nacional de Freestyle, ayer se desarrolló el convocante evento cultural "El ritmo de mi calle", que reunió a artistas de las distintas ciudades de Chubut en el CIP y la Plaza Soberanía.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/05/77913-centenares-de-jovenes-vivieron-el-primer-concurso-nacional-de-freestyle-en-esta-ciudad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Convocan a artistas y organizaciones interesadas en participar de un festival por el Día Mundial del Agua</title>
		<pubDate>Sun, 05 Mar 2023 12:27:23 GMT</pubDate>
		<description>El 7 de marzo realizarán una reunión informativa para comenzar a organizar un evento para el 22 de marzo, fecha en la que se conmemora el Día Mundial del Agua.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/05/77912-convocan-a-artistas-y-organizaciones-interesadas-en-participar-de-un-festival-por-el-dia-mundial-del-agua</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizó el Festival de la Mujer con la participación de distintas artistas locales</title>
		<pubDate>Sun, 05 Mar 2023 12:26:18 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/05/77911-se-realizo-el-festivalde-la-mujer-con-la-participacion-de-distintas-artistas-locales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una producción de LU4 Nacional Patagonia se encuentra nominada en los Martín Fierro Federal</title>
		<pubDate>Sat, 04 Mar 2023 11:21:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/04/77893-una-produccion-de-lu4-nacional-patagonia-se-encuentra-nominada-en-los-martin-fierro-federal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy presentan el libro “Morir no es poco II. Estudios sobre la muerte y los cementerios desde la Post Pandemia”</title>
		<pubDate>Fri, 03 Mar 2023 11:02:16 GMT</pubDate>
		<description>En el Museo Nacional del Petróleo, se realizará una presentación abierta al público, con entrada libre y gratuita.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/03/77841-hoy-presentan-el-libro-morir-no-es-poco-ii-estudios-sobrela-muerte-y-los-cementerios-desde-la-post-pandemia</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Murga Malcriada se prepara para celebrar en Palazzo</title>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2023 12:05:47 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/25/77674-la-murga-malcriada-se-prepara-para-celebrar-en-palazzo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los habitantes de Puerto Deseado disfrutaron de dos jornadas de Carnavales a puro ritmo</title>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2023 11:58:29 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/25/77673-los-habitantes-de-puerto-deseado-disfrutaron-de-dos-jornadas-de-carnavales-a-puro-ritmo</link>
	</item>
	<item>
		<title>El documental sobre un Héroe de Malvinas caletense llega al canal de cine más importante de la Argentina</title>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2023 11:55:17 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/25/77672-el-documental-sobre-un-heroe-de-malvinas-caletense-llega-al-canal-de-cine-mas-importante-de-la-argentina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Verano con Todo extiende su presencia hasta fines de marzo</title>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2023 11:44:31 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/25/77668-verano-con-todo-extiende-su-presencia-hasta-fines-de-marzo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comodoro será sede de la primera competencia  nacional de Freestyle en la Patagonia</title>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2023 11:33:34 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/25/77666-comodoro-sera-sede-de-la-primera-competencia-nacional-de-freestyle-en-la-patagonia</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Federación de Comunidades Extranjeras realizará la exposición “Objetos que reviven una historia: pioneros inmigrantes”</title>
		<pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:49:01 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/23/77614-la-federacion-de-comunidades-extranjeras-realizara-la-exposicion-objetos-que-reviven-una-historia-pioneros-inmigrantes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un martes a puro tango en el centro cultural: se dictaron clases abiertas al público con maestros locales y nacionales</title>
		<pubDate>Wed, 22 Feb 2023 02:41:03 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/21/77588-un-martes-a-puro-tango-en-el-centro-cultural-se-dictaron-clases-abiertas-al-publico-con-maestros-locales-y-nacionales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los carnavales: un patrimonio cultural intangible</title>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2023 11:38:28 GMT</pubDate>
		<description>Dos investigadoras del CONICET analizan el sentido cambiante de estas festividades en la historia y contextualizan una práctica de importancia creciente en la Argentina.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/21/77568-los-carnavales-un-patrimonio-cultural-intangible</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este martes el tango local y nacional llega al Centro Cultural</title>
		<pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:20:33 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/19/77522-este-martes-el-tango-local-y-nacional-llega-al-centro-cultural</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy se realizará el último encuentro de tango en la Glorieta Carlos Gardel del B° 9 de Julio</title>
		<pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:18:56 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/19/77521-hoy-se-realizara-el-ultimo-encuentro-de-tango-en-la-glorieta-carlos-gardel-del-b-9-de-julio</link>
	</item>
	<item>
		<title>“De la estepa patagónica al barrocal algarvío: conociendo nuestra flora”</title>
		<pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:15:58 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/18/77496-de-la-estepa-patagonica-al-barrocalalgarvio-conociendo-nuestra-flora</link>
	</item>
	<item>
		<title>El museo Los Recuerdos cumple un año de habilitación y sigue creciendo</title>
		<pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:40:24 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/18/77495-el-museo-los-recuerdos-cumple-un-ano-de-habilitacion-y-sigue-creciendo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hoy en el Predio Ferial, el cantautor “Pajarito” presentará lo mejor de su repertorio folklórico</title>
		<pubDate>Sat, 18 Feb 2023 05:08:07 GMT</pubDate>
		<description>Luego de ser nominado a los premios Gardel, se presentará en el aniversario de la ciudad junto a referentes del folklore a nivel regional y nacional.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/18/77494-hoy-en-el-predio-ferial-el-cantautor-pajarito-presentara-lo-mejor-de-su-repertorio-folklorico</link>
	</item>
	<item>
		<title>La comparsa Aluen se prepara para el carnaval deseadense</title>
		<pubDate>Fri, 17 Feb 2023 11:15:42 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/17/77467-la-comparsa-aluen-se-prepara-para-el-carnaval-deseadense</link>
	</item>
	<item>
		<title>Teatro, murga y música en la cartelera del fin de semana largo en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2023 22:27:57 GMT</pubDate>
		<description>Llega el carnaval a la ciudad balnearia, y con él todo el color, el ritmo y la alegría a través de distintos espectáculos culturales, todos con entrada libre y gratuita.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/16/77458-teatro-murga-y-musica-en-la-cartelera-del-fin-de-semana-largo-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Epuyén se prepara para la segunda edición del Carnaval Cerámico, este fin de semana</title>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2023 11:18:28 GMT</pubDate>
		<description>Habrá actividades de promoción e intercambio, feria, talleres y música.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/16/77430-epuyen-se-prepara-para-la-segunda-ediciondel-carnaval-ceramico-este-fin-de-semana</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comienza el Festival Ramal Teatro con nueve obras y más de 30 artistas</title>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2023 11:16:42 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/16/77429-comienza-el-festival-ramal-teatrocon-nueve-obras-y-mas-de-30-artistas</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Tito” Belarde fue galardonado con el Premio Iberoamericano a la Trayectoria</title>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2023 11:15:13 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/16/77428-tito-belarde-fue-galardonado-con-elpremio-iberoamericano-a-la-trayectoria</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chubut continúa difundiendo su cultura en las Fiestas Populares</title>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2023 23:16:30 GMT</pubDate>
		<description>Este fin de semana Comodoro Rivadavia, Puerto Madryn, Gobernador Costa, Gan Gan, Los Altares, Dolavon y Esquel se preparan con diversas propuestas para recibir visitantes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/15/77425-chubut-continua-difundiendo-su-cultura-en-las-fiestas-populares</link>
	</item>
	<item>
		<title>Peralta: “Las fiestas populares son la clave para el desarrollo de nuestra identidad local”</title>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2023 09:16:41 GMT</pubDate>
		<description>El 18 de febrero comienza una intensa serie de actividades en el marco del aniversario de Comodoro.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/15/77392-peralta-las-fiestas-populares-son-la-clavepara-el-desarrollo-de-nuestra-identidad-local</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se definen los últimos detalles para los Carnavales Caletenses 2023</title>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 09:10:33 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/14/77359-se-definen-los-ultimos-detalles-para-los-carnavales-caletenses-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>“El corazón de la sirena” se presentó en la costa radatillense</title>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 09:01:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/14/77357-el-corazon-de-la-sirena-se-presento-en-la-costa-radatillense</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comienza el Festival Ramal Teatro con nueve obras y más de 30 artistas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 09:10:33 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/14/77353-comienza-el-festival-ramal-teatro-con-nueve-obras-y-mas-de-30-artistas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cultura y soberanía en la Antártida</title>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 23:14:48 GMT</pubDate>
		<description>En la Base Antártica Marambio, el miércoles 1 de febrero se vivió una jornada única con las actividades culturales organizadas por los Ministerios de Cultura y Defensa. Como parte de “Cultura es soberanía. Antártida Argentina”, el programa de la Secretaría de Gestión Cultural, integrantes del Ballet Folklórico Nacional y de la Compañía de Danza Contemporánea bailaron para el personal que trabaja de forma permanente en la Base.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/13/77345-cultura-y-soberania-en-la-antartida</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atahualpa Yupanqui, alma de la guitarra criolla argentina</title>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 22:52:52 GMT</pubDate>
		<description>El pasado 31 de enero se cumplieron 115 años del nacimiento de Atahualpa Yupanqui, guitarrista, poeta y cantautor argentino considerado el “padre del folclore”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/13/77343-atahualpa-yupanqui-alma-de-la-guitarra-criolla-argentina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ivonne Bordelois: “El impacto de las redes y la aceleración del mundo electrónico han impartido un nuevo ritmo a la palabra”</title>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 22:41:18 GMT</pubDate>
		<description>La reconocida poeta y ensayista argentina, y como parte de los Encuentros Magistrales de la nueva edición del Festival Poesía Ya!, estará presente el jueves 9 de febrero a las 19 h, en el Centro Cultural Borges. En esta nota, y entre otros temas, nos adelanta sobre los caminos de la poesía argentina contemporánea, el impacto de las redes sociales y las complejidades de todo aquello que hace que un texto sea poesía.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/13/77341-ivonne-bordelois-el-impacto-de-las-redes-y-la-aceleracion-del-mundo-electronico-han-impartido-un-nuevo-ritmo-a-la-palabra</link>
	</item>
	<item>
		<title>La obra periodística y feminista de María Elena Walsh</title>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 22:29:21 GMT</pubDate>
		<description>Poeta, compositora, cantante, dramaturga, guionista, narradora o “cupletista”, como le gustaba definirse a ella, Walsh es reconocida por su obra infantil. Sin embargo, supo también abrazar el periodismo y la militancia feminista. En esta nota, repasamos algunos de esos momentos de la recordada cantautora.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/13/77340-la-obra-periodistica-y-feminista-de-maria-elena-walsh</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se inauguró la muestra "Fondo" de Julia Andreasevich en el Centro Cultural Rada Tilly</title>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 15:12:46 GMT</pubDate>
		<description>Una exhibición de pinturas que muestra el recorrido de la artista, con obras inspiradas en experiencias vividas, en el registro del tiempo y en las cosas que pasan.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/13/77330-se-inauguro-la-muestra-fondo-de-julia-andreasevich-en-el-centro-cultural-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Culminó anoche la 4ª Fiesta del Damasco Patagónico en barrio Laprida</title>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 14:49:41 GMT</pubDate>
		<description>“Este tipo de eventos nos permite mantener las tradiciones y potenciar un barrio tan querido como Laprida”, valoró el secretario de Gobierno, Maximiliano Sampaoli, quien participó del cierre del festival.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/13/77329-culmino-anoche-la-4-fiesta-del-damasco-patagonico-en-barrio-laprida</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dolavon a pleno con el Carnaval de la Familia</title>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 09:00:55 GMT</pubDate>
		<description>La localidad de las Norias ofrece un entorno natural único en la región caracterizado por la cordialidad y predisposición de sus habitantes. La actual gestión municipal puso en valor las fiestas populares con el convencimiento que benefician directamente a los y las dolavenses fomentando el desarrollo económico y la generación de trabajo genuino.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/13/77312-dolavon-a-pleno-con-el-carnaval-de-la-familia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ocho fiestas populares se desarrollarán este fin de semana en distintas localidades de Chubut</title>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2023 11:01:10 GMT</pubDate>
		<description>El Gobierno del Chubut continúa trabajando de forma mancomunada con municipios y comunas de la provincia para el desarrollo del cronograma 2023 de Fiestas Populares.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/10/77229-ocho-fiestas-populares-se-desarrollaran-este-finde-semana-en-distintas-localidades-de-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este fin de semana se desarrollará la Fiesta del Damasco en Laprida</title>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2023 21:28:39 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/09/77220-este-fin-de-semana-se-desarrollara-la-fiesta-del-damasco-en-laprida</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este viernes comenzará una nueva edición del Museo Murguero</title>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2023 21:17:23 GMT</pubDate>
		<description>La propuesta, que forma parte de las actividades por el 122° Aniversario de Comodoro Rivadavia, tendrá su apertura este viernes a las 12:30, en el Centro de Información Pública, y exhibirá la labor que lleva adelante el movimiento murguero de nuestra ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/09/77218-este-viernes-comenzara-una-nueva-edicion-del-museo-murguero</link>
	</item>
	<item>
		<title>Así será la agenda cultural este fin de semana en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2023 15:30:47 GMT</pubDate>
		<description>Exposición de arte, teatro en zancos, presentación de libro y mucha música son algunas de las propuestas variadas y para todos los gustos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/09/77213-asi-sera-la-agenda-cultural-este-fin-de-semana-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizará “Campus Folclórico” nacional en Caleta Olivia</title>
		<pubDate>Wed, 08 Feb 2023 13:09:16 GMT</pubDate>
		<description>Esta capacitación de gran valor académico cultural, se desarrollará del 9 al 13 de febrero en el Gimnasio Francisco “Pancho” Cerda y reunirá a bailarines de toda la región, como así también a profesores de nivel nacional. Un campus con un amplio programa de formación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/08/77166-se-realizara-campus-folclorico-nacional-en-caleta-olivia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Abrieron las inscripciones para los seminarios de Ramal Teatro</title>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2023 10:25:43 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/07/77126-abrieron-las-inscripciones-para-los-seminarios-de-ramal-teatro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Invitación a la presentación del libro “El corazón de la sirena”</title>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2023 09:51:00 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/07/77120-invitacion-a-la-presentacion-del-libro-el-corazon-de-la-sirena</link>
	</item>
	<item>
		<title>En febrero continúa la agenda cultural en Comodoro</title>
		<pubDate>Mon, 06 Feb 2023 21:30:15 GMT</pubDate>
		<description>Comodoro Rivadavia sigue ofreciendo diferentes actividades gratuitas para toda la familia. Una amplia oferta de alternativas culturales, deportivas y recreativas en playas, plazas y otros espacios de nuestra ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/06/77110-en-febrero-continua-la-agenda-cultural-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>El músico Gustavo Imusa estrenó la canción “Cholila” junto a un videoclip</title>
		<pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:02:18 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/06/77096-el-musico-gustavo-imusa-estreno-la-cancion-cholila-junto-a-un-videoclip</link>
	</item>
	<item>
		<title>A bailar milonga</title>
		<pubDate>Sun, 05 Feb 2023 17:14:35 GMT</pubDate>
		<description>Por Marcelo Melo / Comodoro Rivadavia, una ciudad que enaltece este ritmo tan característico de la cultura nacional. En el CIP se abrieron las clases y espacios para dar rienda suelta a esta pasión.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/05/77074-a-bailar-milonga</link>
	</item>
	<item>
		<title>Enrique Cadícamo:  el autor de los 1000 tangos</title>
		<pubDate>Sun, 05 Feb 2023 17:06:05 GMT</pubDate>
		<description>El 15 de julio de 1900 nació en General Rodríguez, 
provincia de Buenos Aires, el poeta, compositor y escritor Enrique Domingo Cadícamo, autor de las más emblemáticas composiciones de nuestra música popular. En 1996 fue distinguido como Personalidad Emérita de la Cultura Argentina por la entonces Secretaría de Cultura de la Nación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/05/77073-enrique-cadicamo-el-autor-de-los-1000-tangos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Marta Minujín cumplió 80 años</title>
		<pubDate>Sun, 05 Feb 2023 16:56:58 GMT</pubDate>
		<description>Es la diosa del arte pop. Vivió en la bohemia parisina, triunfó en Nueva York e hizo sus performances en las capitales más importantes del mundo. Vive en Buenos Aires y su grito de "arte, arte, arte" resuena tanto en el mundo artístico como en los mercados y veredas de cualquier barrio porteño. Su figura ecléctica se convirtió en un ícono y por eso la celebramos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/05/77071-marta-minujin-cumplio-80-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Realizan un festival en conmemoración de la derogación de la zonificación minera</title>
		<pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:46:29 GMT</pubDate>
		<description>Bajo el nombre “Agüita Fest” mañana domingo, en el Rincón Cultural, se llevará adelante un festival para conmemorar la derogación de la zonificación minera. Esto en el marco, de las actividades que cada mes se realizan en toda la provincia del Chubut.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/04/77027-realizan-un-festival-en-conmemoracion-de-la-derogacion-de-la-zonificacion-minera</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este fin de semana en Astra habrá cine local y nacional</title>
		<pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:00:49 GMT</pubDate>
		<description>En el Cine Teatro de Astra se llevará a cabo el evento “Cine y música. Comodoro y Conurbano”, con películas de Pepe Ferruccio, Ximena Gonzalez y Gladys Herrera. También se presentarán cortos de diversos artistas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/04/77025-este-fin-de-semana-en-astra-habra-cine-local-y-nacional</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gabriela Borrelli: “Frente al caos, lo único posible es la poesía”</title>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2023 16:33:16 GMT</pubDate>
		<description>Del 3 al 12 de febrero se realizará el Festival Internacional Poesía Ya! Esta edición tendrá sus propuestas y actividades de manera articulada en cuatro sedes: Centro Cultural Kirchner, Centro Cultural Borges, Casa Patria Grande y el Museo Nacional del Cabildo. En esta nota, conversamos con Gabriela Borrelli, escritora y directora de la 3.ª edición del Festival, quien nos cuenta más sobre esta nueva apuesta del gran encuentro poético.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/03/77007-gabriela-borrelli-frente-al-caos-lo-unico-posible-es-la-poesia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Entrada libre y gratuita 7ª edición Popcorn: un evento para la comunidad amante del anime y los videojuegos</title>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2023 12:11:47 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/03/76990-entrada-libre-y-gratuita-7-edicion-popcorn-un-evento-para-la-comunidad-amante-del-anime-y-los-videojuegos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Música con aroma a café, feria y tambores en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2023 15:39:28 GMT</pubDate>
		<description>Este fin de semana la Secretaría de Cultura de Rada Tilly tiene una agenda con variadas propuestas que incluyen música, arte y feria de emprendedores.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/02/76965-musica-con-aroma-a-cafe-feria-y-tambores-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Continúa con gran éxito el cronograma de Fiestas Populares en Chubut</title>
		<pubDate>Wed, 01 Feb 2023 21:28:38 GMT</pubDate>
		<description>Este fin de semana, Playa Unión, Cholila, Sierra Colorada, Gastre y Dolavon, se preparan para recibir a un importante marco de visitantes para disfrutar de cada fiesta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/01/76932-continua-con-gran-exito-el-cronograma-de-fiestas-populares-en-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>El cañadón de las pinturas</title>
		<pubDate>Wed, 01 Feb 2023 16:21:24 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto y fotografía</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/01/76928-el-canadon-de-las-pinturas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Importante repercusión en la región de la Fiesta Náutica y del Turismo realizada en Caleta Olivia</title>
		<pubDate>Tue, 31 Jan 2023 11:20:34 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/31/76874-importante-repercusion-en-la-region-de-la-fiesta-nautica-y-del-turismo-realizada-en-caleta-olivia</link>
	</item>
	<item>
		<title>El chubutense Yhosva Montoya cantó junto a Soledad en el Festival de Cosquín</title>
		<pubDate>Mon, 30 Jan 2023 10:57:03 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/30/76835-el-chubutense-yhosva-montoya-canto-junto-a-soledad-en-el-festival-de-cosquin</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Unidos por la Cordillera”: Realizarán un evento solidario en Restinga Alí</title>
		<pubDate>Sat, 28 Jan 2023 13:53:31 GMT</pubDate>
		<description>El próximo sábado 4 de febrero, de 16 a 22 horas, se llevará adelante una tarde de música con fines solidarios.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/28/76795-unidos-por-la-cordillera-realizaran-un-evento-solidario-en-restinga-ali</link>
	</item>
	<item>
		<title>Verano con Todo inicia mañana la temporada 2023 en Plaza Soberanía</title>
		<pubDate>Sat, 28 Jan 2023 13:51:11 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/28/76794-verano-con-todo-inicia-manana-la-temporada-2023-en-plaza-soberania</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizará una nueva edición de la Fiesta Nacional del Asado en Cholila</title>
		<pubDate>Fri, 27 Jan 2023 23:47:53 GMT</pubDate>
		<description>Será del 3 al 5 de febrero en el predio ‘El Morro’ de la localidad cordillerana.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/27/76782-se-realizara-una-nueva-edicion-de-la-fiesta-nacional-del-asado-en-cholila</link>
	</item>
	<item>
		<title>Realizarán un “Fogón poético” en la Biblioteca Popular de KM 5</title>
		<pubDate>Fri, 27 Jan 2023 10:30:35 GMT</pubDate>
		<description>La Biblioteca Popular Estación Talleres de KM 5 invita a participar de una propuesta innovadora, de carácter libre y gratuito, para promover la literatura, específicamente la poesía. La actividad denominada “Fogón Poético” se realizará hoy desde las 20 en la plaza de la Biblioteca, ubicada sobre la Av. Ricardo Gutiérrez y calle Estación Talleres, en el barrio KM 5.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/27/76754-realizaran-un-fogon-poetico-en-la-biblioteca-popular-de-km-5</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rock, circo, títeres y comparsa: La agenda del fin de semana en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Thu, 26 Jan 2023 21:36:09 GMT</pubDate>
		<description>De viernes a domingo habrá shows y espectáculos para todas las edades.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/26/76744-rock-circo-titeres-y-comparsa-la-agenda-del-fin-de-semana-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trevelin y Lagunita Salada celebran este fin de semana sus Fiestas Populares</title>
		<pubDate>Wed, 25 Jan 2023 22:24:39 GMT</pubDate>
		<description>El viernes comienza la Fiesta del Ternero Cordillerano, mientras que el sábado la del Acordeón y la Guitarra. Ambas tendrán como protagonistas importantes espectáculos musicales, jineteadas y propuestas para toda la familia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/25/76721-trevelin-y-lagunita-salada-celebran-este-fin-de-semana-sus-fiestas-populares</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bailarinas locales clasificaron al Universal Dance World Championship que se desarrollará en Cancún, México</title>
		<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 11:18:57 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/23/76619-bailarinas-locales-clasificaron-al-universal-dance-worldchampionship-que-se-desarrollara-en-cancun-mexico</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizó exitosa presentación del libro “Los Días de Zorro Curioso y su Familia en los primeros tiempos de la Patagonia</title>
		<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 11:00:57 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/23/76611-se-realizo-exitosa-presentacion-del-libro-los-dias-de-zorrocurioso-y-su-familia-en-los-primeros-tiempos-de-la-patagonia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comenzaron los domingos de milonga en la plazoleta Carlos Gardel</title>
		<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 10:50:35 GMT</pubDate>
		<description>El Ballet Proyección Sur realizó ayer el primer encuentro de milonga del verano, una propuesta que se realizará todos los domingos hasta fines de febrero, de 16 a 19, en la Glorieta de la Plazoleta Carlos Gardel, en el barrio 9 de Julio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/23/76609-comenzaron-los-domingos-de-milongaen-la-plazoleta-carlos-gardel</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Delio Valdez, orquesta espectáculo</title>
		<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 15:28:06 GMT</pubDate>
		<description>La banda de cumbia cerró el jueves 19 de enero el festival de verano en la playa Las Toscas, en Mar del Plata. Manu Cibrián, fundador, voz y guitarra, cuenta en esta nota cómo fueron los inicios de una de las bandas más populares y queridas de la actualidad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/22/76598-la-delio-valdez-orquesta-espectaculo</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Pasión de Multitudes", grandes hitos de nuestro fútbol</title>
		<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 14:26:08 GMT</pubDate>
		<description>La exposición inaugurada recientemente en el Museo Histórico Nacional ofrece un completo recorrido por la historia de los clubes y la Selección Nacional, visibilizando el fútbol femenino como uno de los aspectos pocos conocidos de este deporte. Ayelén Pujol y Daniel Sazbón, curadores de la muestra, comparten a continuación los detalles de la propuesta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/22/76594-pasion-de-multitudes-grandes-hitos-de-nuestro-futbol</link>
	</item>
	<item>
		<title>Antonio Seguí, el gran embajador del arte argentino</title>
		<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 14:06:22 GMT</pubDate>
		<description>El escultor, artista plástico e ilustrador cordobés nació el 11 de enero de 1934. Uno de los más importantes artistas argentinos del siglo XX, falleció el 26 de febrero de 2022.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/22/76592-antonio-segui-el-gran-embajador-del-arte-argentino</link>
	</item>
	<item>
		<title>Agenda cultural en Rada Tilly para este fin de semana</title>
		<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 21:13:09 GMT</pubDate>
		<description>Circo y música: el sábado llegan dos espectáculos culturales que acompañarán el Torneo de Hockey Playa en Rada Tilly y por la noche habrá concierto de bossa, jazz y música popular latinoamericana. El domingo cierra el fin de semana con una comparsa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/20/76537-agenda-cultural-en-rada-tilly-para-este-fin-de-semana</link>
	</item>
	<item>
		<title>“RJW”, Walsh antes de Walsh</title>
		<pubDate>Wed, 18 Jan 2023 16:24:57 GMT</pubDate>
		<description>Con motivo del 96º aniversario del nacimiento de Rodolfo Walsh lo recordamos con una entrevista a Fermín Rivera, director de RWJ, un documental que hace foco en el primer período de la vida profesional del escritor y periodista argentino.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/18/76471-rjw-walsh-antes-de-walsh</link>
	</item>
	<item>
		<title>“El arte en los niños fortalece el desarrollo de la sensibilidad y la creatividad”</title>
		<pubDate>Wed, 18 Jan 2023 14:50:25 GMT</pubDate>
		<description>Por Marcelo Melo / Fiorella Urigo y Yoana García, profesoras de teatro y música respectivamente, dedicadas al universo infantil, nos argumentan sobre los beneficios de relacionar a niños y niñas con la creación artística.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/18/76469-el-arte-en-los-ninos-fortalece-el-desarrollo-de-la-sensibilidad-y-la-creatividad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se viene la 36º Fiesta Nacional de la Esquila en Río Mayo</title>
		<pubDate>Tue, 17 Jan 2023 21:40:50 GMT</pubDate>
		<description>Del viernes 20 al domingo 22, la localidad se vestirá de fiesta con los tradicionales concursos de Esquila, Jineteada, stands de artesanos, gastronómicos e importantes shows musicales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/17/76444-se-viene-la-36-fiesta-nacional-de-la-esquila-en-rio-mayo</link>
	</item>
	<item>
		<title>El casting de Got Talent se realizará en Comodoro con la presencia de Lizy Tagliani</title>
		<pubDate>Tue, 17 Jan 2023 11:45:40 GMT</pubDate>
		<description>El próximo jueves en el Centro Cultural se desarrollarán las audiciones para el popular programa de talentos y estará presente en Comodoro Rivadavia la conductora del ciclo, Lizy Tagliani.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/17/76421-el-casting-de-got-talent-se-realizara-en-comodoro-con-la-presencia-de-lizy-tagliani</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cushamen celebró la Fiesta Provincial de la Señalada</title>
		<pubDate>Mon, 16 Jan 2023 11:26:33 GMT</pubDate>
		<description>El Gobierno del Chubut acompañó la apertura oficial de la 19º Fiesta Provincial de la Señalada que se desarrolló durante todo el fin de semana en la comuna rural de Cushamen.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/16/76377-cushamen-celebro-la-fiesta-provincial-de-la-senalada</link>
	</item>
	<item>
		<title>De manera exitosa se desarrollan las distintas fiestas populares en todo el territorio chubutense</title>
		<pubDate>Mon, 16 Jan 2023 11:22:49 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/16/76376-de-manera-exitosa-se-desarrollan-las-distintas-fiestas-populares-en-todo-el-territorio-chubutense</link>
	</item>
	<item>
		<title>Invitan a la comunidad a visitar la muestra del curso municipal de fotografía</title>
		<pubDate>Sun, 15 Jan 2023 11:50:30 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/15/76349-invitan-a-la-comunidada-visitar-la-muestra-del-curso-municipal-de-fotografia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tiene 7 años, es bailarina y quiere cumplir su gran sueño de conocer a María Becerra</title>
		<pubDate>Sun, 15 Jan 2023 11:42:30 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/15/76346-tiene-7-anos-es-bailarina-y-quiere-cumplir-su-gran-sueno-de-conocer-a-maria-becerra</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con solo 12 años, Ian Süther sigue  avanzando en su carrera como pianista</title>
		<pubDate>Sat, 14 Jan 2023 11:35:57 GMT</pubDate>
		<description>Participará del Encuentro de Piano y Música de Cámara Internacional, que se realizará desde el 16 al 23 de enero, en la ciudad de Bariloche, con el fin de continuar capacitándose como pianista.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/14/76320-con-solo-12-anos-ian-sther-sigue-avanzando-en-su-carrera-como-pianista</link>
	</item>
	<item>
		<title>Combo Mutante se presentará este fin de semana en Comodoro y Rada Tilly</title>
		<pubDate>Sat, 14 Jan 2023 00:12:14 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/13/76311-combo-mutante-se-presentara-este-fin-de-semana-en-comodoro-y-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Municipio entregó aportes a la delegación de músicos que representará a Comodoro en Cosquín</title>
		<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 17:11:14 GMT</pubDate>
		<description>Los artistas locales viajan este viernes a la provincia de Córdoba para participar una vez más del certamen para nuevos valores Pre Cosquín 2023, la antesala del reconocido festival nacional del folclore. La Municipalidad, a través de la Secretaría de Cultura, colaboró con aportes económicos para solventar los pasajes, estadía y comida.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/13/76296-el-municipio-entrego-aportes-a-la-delegacion-de-musicos-que-representara-a-comodoro-en-cosquin</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lucas Ynayado se presentará este domingo en las instancias del Pre Cosquín 2023</title>
		<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 11:01:02 GMT</pubDate>
		<description>El cantautor participará en la categoría solista vocal en el gran escenario Atahualpa Yupanqui, representando a la sede Lito Gutiérrez. También participará el dúo vocal de Javier y Adrián Alexandre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/13/76271-lucas-ynayado-se-presentara-este-domingo-en-las-instancias-del-pre-cosquin-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este fin de semana se realiza la Fiesta de la Cordillera</title>
		<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 10:30:28 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/13/76270-este-fin-de-semana-se-realizala-fiesta-de-la-cordillera</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atilio Viglione, Cushamen y Rawson celebran sus fiestas populares este fin de semana</title>
		<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 21:29:41 GMT</pubDate>
		<description>Continúa con éxito el cronograma de fiestas en la provincia. El viernes comienza la Fiesta de la Cordillera, mientras que el sábado, la de la Señalada y del Atlántico Sur.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/11/76219-atilio-viglione-cushamen-y-rawson-celebran-sus-fiestas-populares-este-fin-de-semana</link>
	</item>
	<item>
		<title>Melisa Quintero, Ojo Sideral</title>
		<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 16:44:39 GMT</pubDate>
		<description>Por Flor Nieto / Guía Interprete Ambiental. Fotógrafa, diseñadora gráfica, tallerista. Y, mientras todos duermen, retrata la belleza de los cielos nocturnos de la Patagonia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/11/76214-melisa-quintero-ojo-sideral</link>
	</item>
	<item>
		<title>Manuel Puig: pop, melodrama y literatura de vanguardia</title>
		<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 15:33:40 GMT</pubDate>
		<description>A 90 años de su nacimiento, homenajeamos en esta nota a uno de los grandes novelistas argentinos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/11/76212-manuel-puig-pop-melodrama-y-literatura-de-vanguardia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se presentó el libro "Desde la Patagonia. El legado de Marcelo Berbel"</title>
		<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 14:36:40 GMT</pubDate>
		<description>El libro se presentó en Neuquén junto a la familia Berbel, publicación que será distribuida en instituciones educativas de todo el país. Además cuenta con una versión digital de libre descarga, que ya está disponible en el portal del INAMU.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/11/76210-se-presento-el-libro-desde-la-patagonia-el-legado-de-marcelo-berbel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Shows de música y presentación de libro en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 12:34:19 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura de Rada Tilly invita a participar de nuevas propuestas culturales para los próximos días en la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/11/76201-shows-de-musica-y-presentacion-de-libro-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Fiesta de la Cereza se realizará este fin de semana</title>
		<pubDate>Tue, 10 Jan 2023 11:50:40 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/10/76155-la-fiesta-de-la-cereza-se-realizara-este-fin-de-semana</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevos maestros y profesores egresados del Centro Integral de la Danza</title>
		<pubDate>Sat, 31 Dec 2022 11:15:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/31/75890-nuevos-maestros-y-profesores-egresados-del-centro-integral-de-la-danza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Novedosa “mezcla musical truncadense” acompañó a la Selección Argentina en Qatar</title>
		<pubDate>Thu, 29 Dec 2022 11:34:48 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/29/75832-novedosa-mezcla-musical-truncadense-acompano-a-la-seleccion-argentina-en-qatar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se presentó el libro “Antología: Cuentos en Cuarentena”</title>
		<pubDate>Wed, 28 Dec 2022 12:01:37 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/28/75805-se-presento-el-libro-antologia-cuentos-en-cuarentena</link>
	</item>
	<item>
		<title>A 100 años del nacimiento de Beatriz Guido</title>
		<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 16:52:59 GMT</pubDate>
		<description>Popular, talentosa, polémica, fantasiosa, antiperonista, Beatriz Guido fue una de las mujeres más influyentes en la producción literaria y cinematográfica durante los años 50-70. En esta nota, la periodista y escritora Cristina Mucci comparte pasajes de la vida de Guido y nos cuenta por qué es necesario conocer vida y obra de esta cautivante mujer.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/23/75692-a-100-anos-del-nacimiento-de-beatriz-guido</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una leyenda que era real</title>
		<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 16:41:34 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto y fotografía</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/23/75691-una-leyenda-que-era-real</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Ensamble Vocal Patagónico se presentará hoy en la Vecinal del Barrio General Mosconi</title>
		<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 12:00:27 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/22/75646-el-ensamble-vocal-patagonico-se-presentara-hoy-en-la-vecinal-del-barrio-general-mosconi</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Festival Nacional Austral del Folclore reunió a miles de personas en Pico Truncado</title>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2022 11:30:54 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/19/75561-el-festival-nacional-austral-del-folclore-reunio-a-miles-de-personas-en-pico-truncado</link>
	</item>
	<item>
		<title>“La bella valiente y el príncipe durmiente” en el Centro Cultural</title>
		<pubDate>Sat, 17 Dec 2022 11:03:19 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/17/75479-la-bella-valiente-y-el-principe-durmiente-en-el-centro-cultural</link>
	</item>
	<item>
		<title>El 19 de enero en Comodoro se realizarán las audiciones para “Got Talent Argentina”</title>
		<pubDate>Sat, 17 Dec 2022 11:01:53 GMT</pubDate>
		<description>Nuevamente Comodoro será el punto más austral donde se desarrollarán las audiciones para el programa “Got Talent Argentina”. La convocatoria para los distintos artistas es el 19 de enero en el Centro Cultural.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/17/75478-el-19-de-enero-en-comodoro-se-realizaran-las-audiciones-para-got-talent-argentina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se presentó la plataforma digital del Proyecto Orquesta Típica de Caleta Olivia</title>
		<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 11:31:06 GMT</pubDate>
		<description>En el Día Nacional del Tango, la Secretaría de Cultura, Deportes, Turismo y Juventud, acompañó el domingo 11 al Proyecto de la Orquesta Típica de Tango en la presentación de la plataforma digital que servirá para realizar el pre y la inscripción propiamente dicha para el ciclo 2023.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/14/75375-se-presento-la-plataforma-digital-del-proyecto-orquesta-tipica-de-caleta-olivia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Exposición Artística de arte hispano americano con reciclados</title>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2022 11:15:44 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/13/75322-exposicion-artistica-de-arte-hispano-americano-con-reciclados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Exposición de un taller muy creativo</title>
		<pubDate>Sun, 11 Dec 2022 17:28:10 GMT</pubDate>
		<description>Por Marcelo Melo / La exhibición de caricaturas del curso que la profesora Liliana Ostrovsky brindó en la UNSPJB, tuvo lugar entre el 19 y 25 de noviembre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/11/75267-exposicion-de-un-taller-muy-creativo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Osvaldo Pugliese, un trabajador de la música _</title>
		<pubDate>Sun, 11 Dec 2022 17:05:40 GMT</pubDate>
		<description>Un programa por el que se otorgan pasajes aéreos a artistas y profesionales de la cultura. La inscripción finaliza el 5 de enero.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/11/75264-osvaldo-pugliese-un-trabajador-de-la-musica-</link>
	</item>
	<item>
		<title>Acto y Milonga en vivo en el Día del Tango</title>
		<pubDate>Sun, 11 Dec 2022 11:26:16 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/11/75245-acto-y-milonga-en-vivo-en-el-dia-del-tango</link>
	</item>
	<item>
		<title>Día Nacional del Tango</title>
		<pubDate>Sun, 11 Dec 2022 11:13:49 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/11/75242-dia-nacional-del-tango</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Biblia según Vox Dei en el Teatro Español</title>
		<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:30:49 GMT</pubDate>
		<description>Hoy viernes 9 de diciembre, a las 22 horas en el Teatro Español, Willy Quiroga Vox Dei nos propone un espectáculo único donde presentará el mítico álbum “La Biblia Según Vox Dei” a 50 años de su lanzamiento.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/09/75198-la-biblia-segun-vox-dei-en-el-teatro-espanol</link>
	</item>
	<item>
		<title>Muestra anual del Taller de Arte Municipal de Rada Tilly, una peli y batucada</title>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 22:31:58 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/08/75192-muestra-anual-del-taller-de-arte-municipal-de-rada-tilly-una-peli-y-batucada</link>
	</item>
	<item>
		<title>“El arte egipcio en nuestros tiempos”</title>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 11:09:51 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/08/75160-el-arte-egipcio-en-nuestros-tiempos</link>
	</item>
	<item>
		<title>La 36° edición de la Fiesta Nacional de la Esquila de Río Mayo fue promocionada en Comodoro</title>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2022 23:30:28 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/06/75108-la-36-edicion-de-la-fiesta-nacional-de-la-esquila-de-rio-mayo-fue-promocionada-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Néstor Perlongher, un activista del deseo</title>
		<pubDate>Mon, 05 Dec 2022 16:44:53 GMT</pubDate>
		<description>Escritor, sociólogo, antropólogo y activista en defensa de los derechos LGBTIQ+, fue uno de los intelectuales argentinos que rompió los moldes de la sociedad de su tiempo. Su deseo era que la libertad sexual vaya de la mano de la libertad social y, en esa búsqueda, encontró una poética neobarroca que también dejó marca en la literatura nacional. En esta nota, lo recordamos y homenajeamos a 30 años de su fallecimiento en una conversación con su amigo y colega Osvaldo Baigorria.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/05/75035-nestor-perlongher-un-activista-del-deseo</link>
	</item>
	<item>
		<title>El borrador del Martín Fierro, una joya de la literatura argentina, guardado en el Museo Histórico Nacional</title>
		<pubDate>Mon, 05 Dec 2022 11:28:33 GMT</pubDate>
		<description>Una pequeña libreta, marcada por el paso del tiempo, conserva la caligrafía de José Hernández y el ensayo del célebre poema gauchesco.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/05/75023-el-borrador-del-martin-fierro-una-joya-de-la-literatura-argentina-guardado-en-el-museo-historico-nacional</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fin de semana a toda orquesta y cuentos en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 00:09:15 GMT</pubDate>
		<description>Para todos los gustos y edades. La Secretaría de Cultura invita disfrutar de distintas propuestas este fin de semana en la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/01/74896-fin-de-semana-a-toda-orquesta-y-cuentos-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>La artista Lia Navarro brindará un taller de Sketch en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 17:15:42 GMT</pubDate>
		<description>En el marco de la muestra de dibujos “La ciudad como colección”, la artista Lia Navarro dictará un taller de la técnica de dibujo Sketch, el sábado 3 de diciembre, de 14 a 16 en el Centro Cultural Rada Tilly, con entrada libre y gratuita.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/29/74800-la-artista-lia-navarro-brindara-un-taller-de-sketch-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Germinacuentos presenta “Gracielas que ríen los viernes” en zona norte</title>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 11:43:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/28/74736-germinacuentos-presenta-gracielas-que-rien-los-viernes-en-zona-norte</link>
	</item>
	<item>
		<title>Multitudinaria concurrencia de público al Festival Cañadón, Cultura y Tradición</title>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 11:43:02 GMT</pubDate>
		<description>“La cultura popular, esa arma poderosa de la batalla por la libertad”, dijo el jefe comunal Soloaga.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/28/74735-multitudinaria-concurrencia-de-publico-al-festival-canadon-cultura-y-tradicion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nunca es tarde para una niñez feliz</title>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:16:10 GMT</pubDate>
		<description>Por Marcelo Melo / Manifiesto de los integrantes de la compañía teatral 
“Canapé de Polenta Títeres + Música”, que arribara para presentar 
su obra “Amores en Quequén” en Comodoro, Sarmiento y Rada Tilly.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/27/74710-nunca-es-tarde-para-una-ninez-feliz</link>
	</item>
	<item>
		<title>Xabier Díaz: “Tengo una sensación  de familiaridad con el folclore argentino”</title>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2022 15:58:27 GMT</pubDate>
		<description>El reconocido artista español se presentó en el Centro Cultural Kirchner con un formato trío en el que recorrió sus últimos tres álbumes. Tuvo invitados y demostró, con una amplia presencia de público, por qué es uno de los artistas de Galicia más internacionales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/27/74709-xabier-diaz-tengo-una-sensacion-de-familiaridad-con-el-folclore-argentino</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ascenso a Sierra Colorada</title>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2022 15:38:09 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto e ilustración</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/27/74707-ascenso-a-sierra-colorada</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Semana de la Música continúa con gran éxito en las escuelas chubutenses</title>
		<pubDate>Sat, 26 Nov 2022 14:51:58 GMT</pubDate>
		<description>En este marco, el domingo 27 de noviembre  se presentará “Vocal Traiul” del Programa Coros y Orquestas Chubut, en el Ceptur a las 18:00 hs.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/26/74668-la-semana-de-la-musica-continua-con-gran-exito-en-las-escuelas-chubutenses</link>
	</item>
	<item>
		<title>La agenda cultural para este fin de semana en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 22:54:07 GMT</pubDate>
		<description>Exhibición de acuarelas y guitarreada al paso, son las propuestas que comparte la Secretaría de Cultura de la Municipalidad de Rada Tilly para disfrutar este fin de semana en la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/25/74641-la-agenda-cultural-para-este-fin-de-semana-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Paisajes de colección: Estepalia muestra su arte en Rada Tilly</title>
		<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 21:56:16 GMT</pubDate>
		<description>Continúa abierta al público en el Centro Cultural Rada Tilly la muestra “La ciudad como colección” de la artista Estepalia, con horarios de visita de martes a viernes de 10 a 13 y martes a domingos de 18 a 20.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/25/74636-paisajes-de-coleccion-estepalia-muestra-su-arte-en-rada-tilly</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran expectativa por el Festival “Cañadón, Cultura y Tradición”</title>
		<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 11:28:54 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/25/74616-gran-expectativa-por-el-festival-canadon-cultura-y-tradicion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una película filmada en la Comarca premiada por “Mejor diseño de locación”</title>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2022 14:34:15 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/22/74481-una-pelicula-filmada-en-la-comarca-premiada-por-mejor-diseno-de-locacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió Pablo Milanés, uno de los fundadores de la Nueva Trova cubana</title>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:57:33 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/22/74467-murio-pablo-milanes-uno-de-los-fundadores-de-la-nueva-troba-cubana</link>
	</item>
	<item>
		<title>En la cima del coloso Pico Oneto</title>
		<pubDate>Sun, 20 Nov 2022 16:49:25 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / Texto e ilustración</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/20/74401-en-la-cima-del-coloso-pico-oneto</link>
	</item>
	<item>
		<title>José Saramago: un escritor del mundo</title>
		<pubDate>Sun, 20 Nov 2022 16:45:11 GMT</pubDate>
		<description>En el centenario de su nacimiento, recordamos al escritor que fuera el premio Nobel de Portugal y un reconocido defensor de los Derechos Humanos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/20/74400-jose-saramago-un-escritor-del-mundo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Festival por los derechos con circo, títeres y música para niños</title>
		<pubDate>Sat, 19 Nov 2022 12:17:02 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/19/74349-festival-por-los-derechos-concirco-titeres-y-musica-para-ninos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Diadema se prepara para celebrar sus 100 años con una gran cantidad de actividades</title>
		<pubDate>Sat, 19 Nov 2022 11:16:49 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/19/74348-diadema-se-prepara-para-celebrar-sus-100-anos-con-una-gran-cantidad-de-actividades</link>
	</item>
	<item>
		<title>Agenda cultural en Rada Tilly para este fin de semana</title>
		<pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:52:25 GMT</pubDate>
		<description>Exhibición y dos propuestas diferentes de títeres para la familia, son las actividades pensadas para compartir los próximos días por la Secretaría de Cultura municipal.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/17/74268-agenda-cultural-en-rada-tilly-para-este-fin-de-semana</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Papá Querido”: estreno de un clásico en memoria de Hugo Vázquez</title>
		<pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:42:26 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/17/74266-papa-querido-estreno-de-un-clasico-en-memoria-de-hugo-vazquez</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rincón Cultural, arte y naturaleza</title>
		<pubDate>Sun, 13 Nov 2022 15:41:05 GMT</pubDate>
		<description>Por Marcelo Melo / El Rincón Cultural se abre en el corazón del Cordón Forestal, en el que se despliegan múltiples talleres que sacian apetencias y búsquedas de ciudadanos comodorenses.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/13/74121-rincon-cultural-arte-y-naturaleza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ricardo Darin recibió el Premio Astor  a la Trayectoria en el Festival Internacional de Cine</title>
		<pubDate>Sun, 13 Nov 2022 14:46:56 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/13/74120-ricardo-darin-recibio-el-premio-astor-a-la-trayectoria-en-el-festival-internacional-de-cine</link>
	</item>
	<item>
		<title>Antonio Di Benedetto:  cien años de un autor insoslayable</title>
		<pubDate>Sun, 13 Nov 2022 14:25:00 GMT</pubDate>
		<description>Escritor, periodista y amante de las artes, fue el autor de una de las novelas más importantes del siglo XX, Zama. Si bien hubo un tiempo en el que pareció un tanto relegado, durante los últimos años un nuevo renacer de su obra volvió a cautivar la atención de lectores y lectoras de todas partes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/13/74118-antonio-di-benedetto-cien-anos-de-un-autor-insoslayable</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se estrena el podcast comunitario “La historia estaba alrededor, 40 años de democracia desde las comunitarias”</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:50:16 GMT</pubDate>
		<description>Una serie de podcast de producción colectiva, iniciativa del Programa Identidades, realizada por organizaciones comunitarias.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88907-se-estrena-el-podcast-comunitario-la-historia-estaba-alrededor-40-anos-de-democracia-desde-las-comunitarias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se presentó la programación del 38° Festival Internacional de Cine de Mar del Plata</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:33:50 GMT</pubDate>
		<description>El único festival competitivo de Latinoamérica reconocido por la FIAPF se realizará del 2 al 12 de noviembre. El director español Juan Antonio Bayona será uno de los principales protagonistas de esta edición, que está dedicada a celebrar los 40 años de democracia en Argentina. Adolfo Aristarain fue reconocido con el Premio Astor a la Trayectoria.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88906-se-presento-la-programacion-del-38-festival-internacional-de-cine-de-mar-del-plata</link>
	</item>
	<item>
		<title>Viento Lindo y Agapito y Pulga,  dos clásicos del humor gráfico</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:13:08 GMT</pubDate>
		<description>Por Alejandro Aguado / El diario Clarín de Buenos Aires quedó en la historia de la historieta argentina cuando en los años ’70 modificó su contratapa, en la que publicaban tiras y viñetas de humor. Todos los trabajos eran de autores nacionales. Desde entonces los lectores comenzaron a leerlo por la contratapa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88901-viento-lindo-y-agapito-y-pulga-dos-clasicos-del-humor-grafico</link>
	</item>
	<item>
		<title>Este jueves habrá una celebración por el Día del Flamenco en el Centro Cultural</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:15:11 GMT</pubDate>
		<description>La Secretaría de Cultura, junto con diferentes academias, llevará adelante una importante puesta en escena para celebrar el Día Internacional del Flamenco. La actividad tendrá lugar este jueves, desde las 21:00 horas, en el Centro Cultural, con entrada libre y gratuita.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/89006-este-jueves-habra-una-celebracion-por-el-dia-del-flamenco-en-el-centro-cultural</link>
	</item>
</channel>