<channel>
	<item>
		<title>Las petroleras reclaman orden macroeconómico para hacer inversiones y desarrollar la industria</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:40:29 GMT</pubDate>
		<description>“Hablamos todos de Vaca Muerta y eso va a necesitar de muchísimos billones de dólares”, resaltó Alejandro Bulgheroni.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88658-las-petroleras-reclaman-orden-macroeconomico-para-hacer-inversiones-y-desarrollar-la-industria</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Tenemos que lograr que Vaca Muerta sea el corazón energético del Mercosur", dijo el CEO de PAE</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 21:55:49 GMT</pubDate>
		<description>Marcos Bulgheroni, presidente de Pan American Energy Group (PAEG), participó del Foro Abeceb y enfatizó que la Argentina no puede dejar pasar la oportunidad de abastecer con gas a toda la región.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88413-tenemos-que-lograr-que-vaca-muerta-sea-el-corazon-energetico-del-mercosur-dijo-el-ceo-de-pae</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vaca Muerta alcanzó un volumen récord de producción en septiembre</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:21:16 GMT</pubDate>
		<description>Con 305.000 barriles diarios, se registró la mayor producción de petróleo en la formación. Ese mes también marcó un nuevo hito para la producción petrolera de la Argentina con 645,5 mil barriles.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/23/88010-vaca-muerta-alcanzo-un-volumen-record-de-produccion-en-septiembre</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se inauguraron tres parques eólicos más en Argentina con potencia para abastecer de electricidad a 270 mil hogares</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:26:20 GMT</pubDate>
		<description>Argentina ocupa el segundo lugar de Sudamérica como generador de energía proveniente del viento, con más de 3.498 MW de potencia instalada proveniente del sector eólico.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87771-se-inauguraron-tres-parques-eolicos-mas-en-argentina-con-potencia-para-abastecer-de-electricidad-a-270-mil-hogares</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Argentina vuelve a exportar gas a Chile 17 años después</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 22:46:23 GMT</pubDate>
		<description>Será a través del gasoducto Norandino desde Salta hacia el norte chileno. Se exportarán hasta 400.000 m3/d.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/03/87124-la-argentina-vuelve-a-exportar-gas-a-chile-17-anos-despues</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina exportó tecnología atómica a Canadá por US$ 8 millones</title>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 20:57:37 GMT</pubDate>
		<description>CONUAR realizó su segunda venta al exterior de insumos clave para su utilización en reactores nucleares.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/20/86510-argentina-exporto-tecnologia-atomica-a-canada-por-us-8-millones</link>
	</item>
	<item>
		<title>YPF y CGC activan el primer pozo no convencional en Palermo Aike</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:06:01 GMT</pubDate>
		<description>La gobernadora de la provincia de Santa Cruz, Alicia Kirchner, el presidente de YPF, Pablo Gonzalez y el presidente de CGC, Hugo Eurnekian, visitaron la locación en donde comenzaron los trabajos para la perforación del primer pozo exploratorio con objetivo Palermo Aike en Santa Cruz.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86450-ypf-y-cgc-activan-el-primer-pozo-no-convencional-en-palermo-aike</link>
	</item>
	<item>
		<title>Royón le reclamó al Congreso por el tratamiento de las leyes de promoción de GNL e hidrógeno</title>
		<pubDate>Thu, 24 Aug 2023 20:36:36 GMT</pubDate>
		<description>La secretaria de Energía remarcó que “el sector energético es estratégico".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/24/85170-royon-le-reclamo-al-congreso-por-el-tratamiento-de-las-leyes-de-promocion-de-gnl-e-hidrogeno</link>
	</item>
	<item>
		<title>YPF suma áreas en Palermo Aike</title>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 16:01:02 GMT</pubDate>
		<description>YPF participó ayer de la apertura de sobres B para exploración con objetivos no convencional en “La Azucena” y el “Campamento Este” en Palermo Aike, la formación que tiene un potencial de producción equivalente a un tercio de la neuquina Vaca Muerta. La oferta presentada por YPF avanzará hacia la instancia de adjudicación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/23/85113-ypf-suma-areas-en-palermo-aike</link>
	</item>
	<item>
		<title>El plan de Milei en materia energética: Tarifas reales, subsidio a la demanda e inversión privada</title>
		<pubDate>Thu, 17 Aug 2023 11:57:13 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/17/84810-el-plan-de-milei-en-materia-energetica-tarifas-reales-subsidio-a-la-demanda-e-inversion-privada</link>
	</item>
	<item>
		<title>La UCA y la transición energética en la industria de refinación de hidrocarburos: misión a Países Bajos</title>
		<pubDate>Sat, 05 Aug 2023 12:07:52 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/05/84263-la-uca-y-la-transicion-energetica-en-la-industria-de-refinacion-de-hidrocarburos-mision-a-paises-bajos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se completó el llenado del Gasoducto Néstor Kirchner y comienza la distribución de gas</title>
		<pubDate>Wed, 02 Aug 2023 21:47:23 GMT</pubDate>
		<description>Finalizó el proceso comenzado el 20 de junio y ya está en condiciones de transportar 11 millones de m3/día de gas natural desde Vaca Muerta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/02/84155-se-completo-el-llenado-del-gasoducto-nestor-kirchner-y-comienza-la-distribucion-de-gas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comienza el tratamiento del proyecto de Promoción del Gas Natural Licuado (GNL)</title>
		<pubDate>Tue, 04 Jul 2023 14:40:57 GMT</pubDate>
		<description>El presidente de YPF, Pablo González, se presenta esta tarde en una reunión conjunta de las comisiones de Energía y Combustibles,  y Presupuesto y Hacienda.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/04/82949-comienza-el-tratamiento-del-proyecto-de-promocion-del-gas-natural-licuado-gnl</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vaca Muerta alcanzó un nuevo récord de producción de gas</title>
		<pubDate>Fri, 30 Jun 2023 22:38:35 GMT</pubDate>
		<description>En mayo alcanzó a 57,3 millones de M3 diarios, que significa un alza interanual de 10,7%.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/30/82763-vaca-muerta-alcanzo-un-nuevo-record-de-produccion-de-gas</link>
	</item>
	<item>
		<title>OPEP+ ajusta objetivos de producción para 2024</title>
		<pubDate>Mon, 05 Jun 2023 11:07:32 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/05/81646-opep-ajusta-objetivos-de-produccion-para-2024</link>
	</item>
	<item>
		<title>YPF despierta interés de compañías chinas</title>
		<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 21:58:56 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/02/81553-ypf-despierta-interes-de-companias-chinas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Palermo Aike: acuerdo para perforar la segunda formación no convencional más importante del país</title>
		<pubDate>Tue, 23 May 2023 11:58:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/23/81110-palermo-aike-acuerdo-para-perforar-la-segunda-formacion-no-convencional-mas-importante-del-pais</link>
	</item>
	<item>
		<title>YPF y CGC firman acuerdo para perforar en Palermo Aike, la segunda formación no convencional más importante del país</title>
		<pubDate>Mon, 22 May 2023 21:42:39 GMT</pubDate>
		<description>YPF y CGC firmaron un memorando de entendimiento para la perforación del primer pozo exploratorio de la formación Palermo Aike, en “Fracción II - El Cerrito”, perteneciente a la concesión no convencional de CGC en Santa Cruz.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/22/81090-ypf-y-cgc-firman-acuerdo-para-perforar-en-palermo-aike-la-segunda-formacion-no-convencional-mas-importante-del-pais</link>
	</item>
	<item>
		<title>YPF reanuda las exportaciones de gas a Chile a través del Oleoducto Trasandino</title>
		<pubDate>Tue, 16 May 2023 21:44:05 GMT</pubDate>
		<description>Luego de 17 años, se reactivó la operación que lleva petróleo desde Vaca Muerta al país vecino.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/16/80810-ypf-reanuda-las-exportaciones-de-gas-a-chile-a-traves-del-oleoducto-trasandino</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un ex gobernador de Santa Cruz quedó al frente del Yacimiento Carbonífero Río Turbio</title>
		<pubDate>Mon, 15 May 2023 21:08:13 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de Daniel Peralta, quien ya se había desempeñado en ese cargo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/15/80755-un-ex-gobernador-de-santa-cruz-quedo-al-frente-del-yacimiento-carbonifero-rio-turbio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se concretó la última soldadura del gasoducto Néstor Kirchner</title>
		<pubDate>Fri, 12 May 2023 22:28:20 GMT</pubDate>
		<description>Según cálculos oficiales, la puesta en marcha del gasoducto el 20 de junio permitirá revertir el déficit energético y ahorrar unos US$ 4.200 millones por año en importación de combustibles.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/12/80631-se-concreto-la-ultima-soldadura-del-gasoducto-nestor-kirchner</link>
	</item>
	<item>
		<title>YPF apuesta al desarrollo de Palermo Aike, en cuya formación podría haber recursos equivalentes a un tercio de Vaca Muerta</title>
		<pubDate>Fri, 12 May 2023 11:51:03 GMT</pubDate>
		<description>“Hay futuro en Argentina y hay futuro en Santa Cruz”, dijo Pablo González en el Foro de Transición Energética</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/12/80592-ypf-apuesta-al-desarrollo-de-palermo-aike-en-cuya-formacion-podria-haber-recursos-equivalentes-a-un-tercio-de-vaca-muerta</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se hará la última soldadura en el Gasoducto Néstor Kirchner</title>
		<pubDate>Thu, 11 May 2023 23:14:11 GMT</pubDate>
		<description>La etapa final será este viernes, con más de 50.000 caños utilizados. La obra permitirá ahorrar US$ 2.000 millones en materia energética. Sólo restarán las pruebas hidráulicas hasta su puesta en marcha el 20 de junio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/11/80583-se-hara-la-ultima-soldadura-en-el-gasoducto-nestor-kirchner</link>
	</item>
	<item>
		<title>YPF vuelve a marcar un récord de producción por recuperación terciaria</title>
		<pubDate>Tue, 25 Apr 2023 21:34:26 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/25/79913-ypf-vuelve-a-marcar-un-record-de-produccion-por-recuperacion-terciaria</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lula da Silva quiere atraer inversiones en energías renovables</title>
		<pubDate>Tue, 25 Apr 2023 11:27:16 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/25/79897-lula-da-silva-quiere-atraer-inversiones-en-energias-renovables</link>
	</item>
	<item>
		<title>Experiencia IDEA Energía 2023: Arcioni disertó sobre la importancia de la seguridad energética en el país</title>
		<pubDate>Thu, 20 Apr 2023 22:05:06 GMT</pubDate>
		<description>En el evento, que se desarrollará hasta hoy en Neuquén, se abordarán los desafíos de los diferentes sectores energéticos, con exposiciones de funcionarios del Gobierno nacional, sindicatos y referentes de la actividad pública y privada.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/20/79716-experiencia-idea-energia-2023-arcioni-diserto-sobre-la-importancia-de-la-seguridad-energetica-en-el-pais</link>
	</item>
	<item>
		<title>YPF Luz inauguró su primer parque solar en San Juan</title>
		<pubDate>Tue, 18 Apr 2023 21:43:21 GMT</pubDate>
		<description>El Parque Solar Zonda aportará 100 MW de energía renovable al sistema nacional, equivalente a las necesidades de unos 88.000 hogares.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/18/79651-ypf-luz-inauguro-su-primerparque-solar-en-san-juan</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vaca Muerta: realizan las primeras pruebas en el gasoducto y Bolivia se propone como socio de la Argentina</title>
		<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 22:28:52 GMT</pubDate>
		<description>El gasoducto Néstor Kirchner se construye según lo pautado y comenzaron a realizarse pruebas hidráulicas, mientras que Bolivia baja su producción gasífera pero ofrece sus caños para vender fluido a Brasil.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/17/79619-vaca-muerta-realizan-las-primeras-pruebas-en-el-gasoducto-y-bolivia-se-propone-como-socio-de-la-argentina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Energía prorrogó el permiso de exploración offshore a petroleras en el Mar Argentino</title>
		<pubDate>Tue, 07 Mar 2023 22:31:28 GMT</pubDate>
		<description>La ampliación de la concesión se extiende hasta 2025 y comprende a 18 áreas ubicadas al norte de la Cuenca Argentina Norte.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/07/77995-energia-prorrogo-el-permiso-de-exploracion-offshore-a-petroleras-en-el-mar-argentino</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vaca Muerta: Massa anunció la inauguración de un oleoducto entre Neuquén y Río Negro</title>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 13:10:17 GMT</pubDate>
		<description>Se llama Sierras Blancas-Allen y el mismo permitirá incrementar la capacidad de evacuación de producción de las operadoras.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/14/77372-vaca-muerta-massa-anuncio-la-inauguracion-de-un-oleoducto-entre-neuquen-y-rio-negro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nueva moratoria a ocho años para las distribuidoras de energía por la deuda con Cammesa</title>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2023 22:04:49 GMT</pubDate>
		<description>El Gobierno busca regularizar las deudas con la compañía que administra el mercado mayorista eléctrico.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/07/77140-nueva-moratoria-a-ocho-anos-para-las-distribuidoras-de-energia-por-la-deuda-con-cammesa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Massa y González analizaron los principales proyectos de YPF</title>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2023 22:11:11 GMT</pubDate>
		<description>El ministro de Economía, Sergio Massa, y el presidente de YPF, Pablo González, mantuvieron una reunión de trabajo en dónde analizaron el plan de inversiones de la compañía para este año y sus principales proyectos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/02/76977-massa-y-gonzalez-analizaron-los-principales-proyectos-de-ypf</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina cerró el 2022 con máximos históricos de producción de petróleo</title>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 23:49:25 GMT</pubDate>
		<description>Con el impulso de Vaca Muerta, en diciembre la producción total alcanzó los 622.500 barriles diarios, de los cuales 282 mil corresponden a no convencional, un 45% del total.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/24/76691-argentina-cerro-el-2022-con-maximos-historicos-de-produccion-de-petroleo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Energía aumentó el precio del bioetanol que se utiliza para la producción de naftas</title>
		<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 13:01:28 GMT</pubDate>
		<description>Se trata del bioetanol elaborado en base a caña de azúcar y de maíz. Sus valores están atados a la evolución de los precios de las naftas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/24/74575-energia-aumento-el-precio-del-bioetanol-que-se-utiliza-para-la-produccion-de-naftas</link>
	</item>
</channel>