<channel>
	<item>
		<title>Rosario sangrienta: fin de semana trágico con cuatro muertos y un herido</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:05:55 GMT</pubDate>
		<description>La ciudad santafesina ya suma 225 homicidios en lo que va del año.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88868-rosario-sangrienta-fin-de-semana-tragico-con-cuatro-muertos-y-un-herido</link>
	</item>
	<item>
		<title>Incendiaron un auto frente a la casa de la madre de su dueño en Trelew</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:34:34 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88857-incendiaron-un-auto-frente-a-la-casa-de-la-madre-de-su-dueno-en-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robaron en la casa de un jubilado y se llevaron dólares, reales, pesos, ropa, computadoras y hasta vino y cubiertos</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:33:30 GMT</pubDate>
		<description>Fue anteanoche al sudoeste de Trelew, en un sector próximo a la zona de chacras.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88856-robaron-en-la-casa-de-un-jubilado-y-sellevaron-dolares-reales-pesos-ropa_computadoras-y-hasta-vino-y-cubiertos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Choque y vuelco en avenida Roca</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:32:19 GMT</pubDate>
		<description>El accidente tuvo lugar en inmediaciones de avenida Roca, entre Libertad y Mariquita Sánchez, donde dos rodados colisionaron y volcaron en la intersección, debiendo ser asistidos los ocupantes por personal sanitario.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88855-choque-y-vuelco-en-avenida-roca</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fuerte ráfaga de viento hizo volcar auto de turistas suecos en la ruta a Comodoro</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:31:16 GMT</pubDate>
		<description>Repentino vendaval: en Trelew cayeron árboles, carteles de comercios y hubo cortes de luz.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88854-fuerte-rafaga-de-viento-hizo-volcar-autode-turistas-suecos-en-la-ruta-a-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sospechan de “un gran negociado” detrás de las licitaciones para arreglos en las escuelas</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:24:17 GMT</pubDate>
		<description>Se postergó la audiencia de apertura de investigación en la causa donde hay 9 imputados, entre funcionarios y empresarios.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88853-sospechan-de-un-gran-negociado-detras-de-las-licitaciones-para-arreglos-en-las-escuelas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atacaron a “facazos” a preso en la Alcaidía de Trelew y lo hirieron en la zona baja del cuerpo</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 10:58:14 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer a última hora de la tarde en medio de una refriega de reclusos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88842-atacaron-a-facazos-a-preso-en-la-alcaidia-de-trelew-y-lo-hirieron-en-la-zona-baja-del-cuerpo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Accidente de tránsito con una mujer lesionada</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:39:43 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88826-accidente-de-transito-con-una-mujer-lesionada</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desvalijan baños de una sede vecinal en un robo en el que se llevaron hasta los inodoros</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:31:45 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88825-desvalijan-banos-de-una-sede-vecinal-en-un-robo-en-el-que-se-llevaron-hasta-los-inodoros</link>
	</item>
	<item>
		<title>Por segunda vez en el año le robaron el auto a una mujer</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:27:19 GMT</pubDate>
		<description>Fue en las últimas horas de anteayer del frente de su domicilio en el barrio Planta de Gas, en la zona noreste de Trelew. En la ocasión anterior se lo habían sustraído en junio y lo recuperó en setiembre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88824-por-segunda-vez-en-el-ano-le-robaron-el-auto-a-una-mujer</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tres meses de prisión domiciliaria para conductor acusado de provocar trágico choque camino a Rawson</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:56:15 GMT</pubDate>
		<description>La fiscalía lo responsabilizó por las dos muertes imputándole el delito de “homicidio culposo doblemente agravado por conducción imprudente y antirreglamentaria”. Es el joven que manejaba el auto que chocó de frente con una moto, que termino prendiéndose fuego el jueves a la tarde en la ruta 25.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88819-tres-meses-de-prision-domiciliaria-para-conductor-acusado-de-provocar-tragico-choque-camino-a-rawson</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con un can especializado buscan determinar si la muerte del cabo Pereira fue un crimen</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:53:28 GMT</pubDate>
		<description>Tenía tres heridas punzo cortantes pero su fallecimiento se produjo al quedar atrapado en el incendio en su vivienda</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88818-con-un-can-especializado-buscan-determinar-si-la-muerte-del-cabo-pereira-fue-un-crimen</link>
	</item>
	<item>
		<title>Puerto Madryn: Un pastor evangélico fue detenido por abuso sexual de una niña</title>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:50:30 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/11/88817-puerto-madryn-un-pastor-evangelico-fue-detenido-por-abuso-sexual-de-una-nina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Corrió hacia la garita para no perder el colectivo y fue embestida por otro vehículo</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 21:16:11 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió a las 16:45 en la intersección de las avenidas Estados Unidos y Kennedy.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88806-corrio-hacia-la-garita-para-no-perder-el-colectivo-y-fue-embestida-por-otro-vehiculo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Horror en Corrientes: un toro mató a su dueño de una cornada cuando intentaba escapar</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 16:56:01 GMT</pubDate>
		<description>La víctima fue identificada como Juan Eliseo Jazmín de 76 años y falleció producto de una hemorragia interna.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88797-horror-en-corrientes-un-toro-mato-a-su-dueno-de-una-cornada-cuando-intentaba-escapar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un motociclista accidentado frente al Club Huergo</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:25:26 GMT</pubDate>
		<description>Esta mañana un accidente se produjo entre un automóvil y una motocicleta, resultando herido el conductor del rodado de menor porte, de manera que se evaluaba su traslado al nosocomio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88782-un-motociclista-accidentado-frente-al-club-huergo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una escuela hizo un acto con un aro de fuego y un niño sufrió quemaduras en sus piernas</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:22:11 GMT</pubDate>
		<description>El insólito hecho ocurrió en un establecimiento educativo de Santiago del Estero y el menor tiene quemadura tipo térmica del 10% o 15% aproximadamente en ambos pies.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88781-una-escuela-hizo-un-acto-con-un-aro-de-fuego-y-un-nino-sufrio-quemaduras-en-sus-piernas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Choque y vuelco cerca de Rawson con tres heridos, uno, de gravedad</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:31:58 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88775-choque-y-vuelco-cerca-de-rawson-con-tres-heridos-uno-de-gravedad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chocaron de frente una moto y un auto en la ruta 25 a Rawson: un muerto y dos heridos</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:05:04 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer a la tarde a pocos kilómetros al sudeste de Trelew</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88771-chocaron-de-frente-una-moto-y-un-auto-en-la-ruta-25-a-rawson-un-muerto-y-dos-heridos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Operativo de Gendarmería en un hotel casino por el caso Insaurralde</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 21:55:10 GMT</pubDate>
		<description>Es a raíz que figura como auspiciante en un programa de televisión que condujo Jesica Cirio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88759-operativo-de-gendarmeria-en-un-hotel-casino-por-el-caso-insaurralde</link>
	</item>
	<item>
		<title>Procesaron a “El croata” por lavado de dinero proveniente del narcotráfico y seguirá preso</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 13:52:46 GMT</pubDate>
		<description>El juez Federico Villena lo responsabilizó por un hecho vinculado con la frustrada operación de narcotráfico conocida como "Bobinas Blancas". Su colega Martínez de Giorgi continuará la investigación por el dólar blue.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88738-procesaron-a-el-croata-por-lavado-de-dinero-proveniente-del-narcotrafico-y-seguira-preso</link>
	</item>
	<item>
		<title>A un vehículo del Instituto de la Vivienda lo dejaron en tres ruedas en Trelew</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 11:55:36 GMT</pubDate>
		<description>Le sustrajeron una de las cubiertas traseras ayer a la madrugada en la zona del barrio Padre Juan, frente a la casa del funcionario que lo tenía a su cargo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88729-a-un-vehiculo-del-instituto-de-la-vivienda-lo-dejaron-en-tres-ruedas-en-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trelew: robaron otro medidor de agua y se suma a los veinte sustraídos en dos madrugadas la semana pasada</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 11:52:35 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer a la madrugada enfrente del Gimnasio Municipal 2 en la zona alta de la ciudad, cerca de la plaza Centenario y a pocas cuadras de la terminal de Ómnibus.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88728-trelew-robaron-otro-medidor-de-agua-y-se-suma-a-los-veinte-sustraidos-en-dos-madrugadas-la-semana-pasada</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nahuel Silveira seguirá con prisión preventiva en una causa que ya tiene condenado a Daniel Millapi</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 11:46:25 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88727-nahuel-silveira-seguira-con-prision-preventiva-en-una-causa-que-ya-tiene-condenado-a-daniel-millapi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Procesan a un sujeto de 48 años como presunto autor del delito de abuso sexual simple</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 10:30:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88722-procesan-a-un-sujeto-de-48-anos-como-presunto-autor-del-delito-de-abuso-sexual-simple</link>
	</item>
	<item>
		<title>Otro caso de crueldad animal llega a la Justicia: imputarán al dueño de “Canela”</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88720-otro-caso-de-crueldad-animal-llega-a-la-justicia-imputaran-al-dueno-de-canela</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fue a bailar, recibió una patada en la cabeza y tiene muerte cerebral</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 21:38:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88707-fue-a-bailar-recibio-una-patada-en-la-cabeza-y-tiene-muerte-cerebral</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un sujeto fue detenido luego de intentar ingresar a una vivienda en construcción</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 17:01:47 GMT</pubDate>
		<description>El hecho tuvo lugar en barrio San Cayetano y gracias al rápido accionar de los vecinos de la zona, se logró la aprehensión del sujeto de 33 años, a escasos metros del lugar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88698-un-sujeto-fue-detenido-luego-de-intentar-ingresar-a-una-vivienda-en-construccion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a tres sujetos en el barrio Miramar por el ataque con disparos contra un domicilio</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 11:37:04 GMT</pubDate>
		<description>La DDI de Caleta Olivia realizó allanamiento con resultados positivos</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88676-detuvieron-a-tres-sujetos-en-el-barrio-miramar-por-el-ataque-con-disparos-contra-un-domicilio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un mes más de prisión preventiva para Carolina Barrionuevo por asaltar y herir con un destornillador a una adolescente</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 11:34:44 GMT</pubDate>
		<description>El hecho había ocurrido en el barrio Abel Amaya</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88675-un-mes-mas-de-prision-preventiva-para-carolina-barrionuevo-por-asaltar-y-herir-con-un-destornillador-a-una-adolescente</link>
	</item>
	<item>
		<title>Allanaron siete casas buscando mercadería sustraída de una tienda y hallaron un auto robado</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 10:20:07 GMT</pubDate>
		<description>Los procedimientos fueron realizados ayer en distintos sectores de la zona norte de Trelew</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88672-allanaron-siete-casas-buscando-mercaderia-sustraida-de-una-tienda-y-hallaron-un-auto-robado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una mujer denunció que fue acosada en su lugar de trabajo y la echaron</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 10:35:05 GMT</pubDate>
		<description>Una mujer de 27 años de edad denunció que un trabajador de una empresa de servicios petroleros la acosó en su lugar de trabajo y quiso llevarla a un descampado insistiendo con mantener una relación, y al comunicar lo ocurrido, fue desvinculada.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88670-una-mujer-denuncio-que-fue-acosada-en-su-lugar-de-trabajo-y-la-echaron</link>
	</item>
	<item>
		<title>El gasista encontrado sin vida en su domicilio estaba atado de pies y manos</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 22:12:32 GMT</pubDate>
		<description>El lunes el cuerpo de un hombre de 69 años fue encontrado sin vida en su domicilio de barrio San Martín. Estaba atado de pies y manos y había desorden en el lugar lo que hace presumir que el móvil podría haber sido el robo, aunque aún el hecho está bajo investigación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88662-el-gasista-encontrado-sin-vida-en-su-domicilio-estaba-atado-de-pies-y-manos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Discutió con su hermano, le disparó y se suicidó</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:23:48 GMT</pubDate>
		<description>Ambos eran empresarios de medios de comunicación en Chaco y la primera hipótesis que se maneja es que pelearon por asuntos laborales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88656-discutio-con-su-hermano-le-disparo-y-se-suicido</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un nene de 5 años se cayó a un pozo ciego en el patio de un jardín de infantes en Claypole</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:19:27 GMT</pubDate>
		<description>Su abuela contó que tiene autismo y que al momento de caer jugaba con sus compañeros.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88653-un-nene-de-5-anos-se-cayo-a-un-pozo-ciego-en-el-patio-de-un-jardin-de-infantes-en-claypole</link>
	</item>
	<item>
		<title>Investigan el crimen de un hombre en barrio San Martín</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 13:11:11 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre de 69 años de edad, fue encontrado sin vida, y con signos de violencia en el domicilio que habitaba en calle San Martín al 3300. Además había desorden en el lugar y se trata de establecer el móvil del crimen.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88645-investigan-el-crimen-de-un-hombre-en-barrio-san-martin</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detectaron 80 conductores alcoholizados; 52 de ellos fue en Rawson, Trelew y Madryn</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 10:01:06 GMT</pubDate>
		<description>Fue durante el último fin de semana; en Comodoro detectaron 3 casos de alcoholemia positiva.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88638-detectaron-80-conductores-alcoholizados-52-de-ellos-fue-en-rawson-trelew-y-madryn</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuatro personas golpeadas en un vuelco en la zona de chacras cercana a Trelew</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:56:59 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88636-cuatro-personas-golpeadas-en-un-vuelco-en-la-zona-de-chacras-cercana-a-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>A un hombre le dejaron el auto en tres ruedas a metros de una comisaría en Trelew</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:56:14 GMT</pubDate>
		<description>Al coche lo dejaron ladeado hacia un costado y además le rompieron dos vidrios, según contó un allegado al propietario.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88635-a-un-hombre-le-dejaron-el-auto-en-tres-ruedas-a-metros-de-una-comisaria-en-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comenzó el Jury a la jueza penal Mariel Suárez</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:54:30 GMT</pubDate>
		<description>El Tribunal de Enjuiciamiento inició ayer, en la localidad de Rawson, las audiencias en el marco del expediente N° 59 del año 2022, en el cual se somete a Jury a la Dra. Mariel Suárez, jueza penal de la Circunscripción Comodoro Rivadavia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/07/88634-comenzo-el-jury-a-la-jueza-penal-mariel-suarez</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conmoción en Brasil: una joven filmó el momento en que su pareja le dispara y la mata</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 01:58:40 GMT</pubDate>
		<description>El novio, que fue detenido, declaró que la atacaron dos hombres.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88618-conmocion-en-brasil-una-joven-filmo-el-momento-en-que-su-pareja-le-dispara-y-la-mata</link>
	</item>
	<item>
		<title>Incidentes y detenidos tras los partidos del domingo</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 16:32:06 GMT</pubDate>
		<description>Tras el clásico entre Newbery y Huracán, hinchas del club aeronauta arrojaron elementos contra la policía y rompieron el vidrio de una camioneta. Una mujer fue detenida. En tanto, luego del partido entre Petroquímica y CAI, un hincha del verdolaga fue detenido por atentado y resistencia a la autoridad tras agredir a un subcomisario.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88609-incidentes-y-detenidos-tras-los-partidos-del-domingo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se incendió el quincho de una vivienda en Palazzo</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 16:01:15 GMT</pubDate>
		<description>Dos dotaciones de bomberos trabajaron en incendio del quincho de una vivienda en calle Alférez Varando que se habría iniciado tras explotar el termotanque eléctrico del domicilio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88607-se-incendio-el-quincho-de-una-vivienda-en-palazzo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rompieron los vidrios de la Escuela Nº 111</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 15:56:52 GMT</pubDate>
		<description>Delincuentes provocaron daños en los cristales de la Escuela Nº 111 de Kilómetro 5, y lograron ingresar al interior donde también provocaron daños pero no se registraron faltantes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88606-rompieron-los-vidrios-de-la-escuela-n-111</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trágico choque en Córdoba: cinco muertos y varios heridos</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 12:46:45 GMT</pubDate>
		<description>Fue entre un utilitario que trasladaba al plantel de la reserva del Club Casino de Río Tercero y una camioneta. Decretaron tres días de duelo en la ciudad cordobesa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88599-tragico-choque-en-cordoba-cinco-muertos-y-varios-heridos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Descuidó el fuego del chulengo para el asado del domingo y se le prendió fuego la casa</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:27:02 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88592-descuido-el-fuego-del-chulengo-para-el-asado-del-domingo-y-se-le-prendio-fuego-la-casa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conductor terminó hospitalizado tras ser chocado por otro que lo hacia alcoholizado en Kennedy y Laferrere</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:24:45 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88591-conductor-termino-hospitalizado-tras-ser-chocado-por-otro-que-lo-hacia-alcoholizado-en-kennedy-y-laferrere</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dormía la “mona” en camioneta dada de baja y terminó preso por oponer férrea resistencia al trabajo policial</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 10:35:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88590-dormia-la-mona-en-camioneta-dada-de-baja-y-termino-preso-por-oponer-ferrea-resistencia-al-trabajo-policial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Por robar caja de herramientas de un auto estacionado lo corrieron, lo alcanzaron y le propinaron una fuerte golpìza</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88588-por-robar-caja-de-herramientas-de-un-auto-estacionado-lo-corrieron-lo-alcanzaron-y-le-propinaron-una-fuerte-golpza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rosario: hallaron casi 110 kilos de cocaína flotando en el río Paraná</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 22:35:25 GMT</pubDate>
		<description>Varios de los paquetes tenían la imagen de "Scarface".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88581-rosario-hallaron-casi-110-kilos-de-cocaina-flotando-en-el-rio-parana</link>
	</item>
	<item>
		<title>Millonario robo de mercadería en una tienda de la zona sur de Trelew</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 11:22:07 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer a la madrugada, y los ladrones dejaron en el lugar la barreta con la que abrieron una puerta para entrar al local</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88555-millonario-robo-de-mercaderia-en-una-tienda-de-la-zona-sur-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Echaron a un inquilino por escuchar la música demasiado alta y antes de irse quemó el departamento</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 10:35:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88551-echaron-a-un-inquilino-por-escuchar-la-musica-demasiado-alta-y-antes-de-irse-quemo-el-departamento</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos jóvenes fueron apuñalados en barrio Jorge Newbery, pero no quisieron radicar la denuncia</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 10:05:05 GMT</pubDate>
		<description>Sus vidas no corren peligro; el agresor fue aprehendido y luego liberado</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88547-dos-jovenes-fueron-apunalados-en-barrio-jorge-newbery-pero-no-quisieron-radicar-la-denuncia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Encontraron en Comodoro un camión sustraído en Caleta Olivia</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 17:16:02 GMT</pubDate>
		<description>Un oportuno llamado a la policía hizo que pudieran hallar un camión denunciado como sustraído en Caleta Olivia, en una estación de servicio de Comodoro Rivadavia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88540-encontraron-en-comodoro-un-camion-sustraido-en-caleta-olivia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conducía alcoholizado y provocó un choque múltiple</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 17:03:19 GMT</pubDate>
		<description>Chocó con una camioneta en barrio Roca y terminaron colisionando con otros tres vehículos estacionados.  Se constató que estaba alcoholizado y le secuestraron el auto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88539-conducia-alcoholizado-y-provoco-un-choque-multiple</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sarmiento: conducía un remis en estado de ebriedad y cayó al canal de riego</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 16:46:58 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre conducía un remis, perdió el control de la unidad y terminó dentro de un canal de riego en la Ruta 270 de Sarmiento. Se constató que estaba alcoholizado y secuestraron el rodado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88538-sarmiento-conducia-un-remis-en-estado-de-ebriedad-y-cayo-al-canal-de-riego</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un hombre detenido y un menor demorado por romper el vidrio de una pizzería</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 16:18:58 GMT</pubDate>
		<description>Un joven de 23 años y un menor de 13 fueron trasladados a la comisaría luego de provocar daños en uno de los vidrios de una pizzería del barrio Pueyrredón. El mayor quedó a la espera de la audiencia de control.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88537-un-hombre-detenido-y-un-menor-demorado-por-romper-el-vidrio-de-una-pizzeria</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo detuvieron en la costanera luego de robar una mochila con herramientas</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 15:39:31 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre de 29 años de edad, fue aprehendido luego de sustraer una mochila con herramientas de un domicilio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88533-lo-detuvieron-en-la-costanera-luego-de-robar-una-mochila-con-herramientas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Allanamientos en Rawson: La Policía secuestró un arma de fuego, cartuchos e identificó a personas</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 10:45:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88516-allanamientos-en-rawson-la-policia-secuestro-un-arma-de-fuego-cartuchos-e-identifico-a-personas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Feroz asalto a adultos mayores en una casa de un barrio privado cercano a Trelew</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 10:30:06 GMT</pubDate>
		<description>Los delincuentes los dejaron atados de pies y manos llevándoles dinero, joyas, los celulares y el auto</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88514-feroz-asalto-a-adultos-mayores-en-una-casa-de-un-barrio-privado-cercano-a-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cerca de 70 efectivos serán parte del operativo ante posibles festejos de hinchas de Boca</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 10:25:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88513-cerca-de-70-efectivos-seran-parte-del-operativo-ante-posibles-festejos-de-hinchas-de-boca</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elevan a juicio a los ocho imputados por la muerte de Maradona</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:09:38 GMT</pubDate>
		<description>Todos están acusados de "homicidio simple con dolo eventual".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88508-elevan-a-juicio-a-los-ocho-imputados-por-la-muerte-de-maradona</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se incendió una vivienda en Kilómetro 17</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:17:49 GMT</pubDate>
		<description>El hecho tuvo lugar en horas de la madrugada, y no se registraron personas lesionadas dado que los propietarios estarían fuera de la provincia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88480-se-incendio-una-vivienda-en-kilometro-17</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quiso robar hierros de una obra en construcción y fue detenido</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:14:21 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre de 37 años de edad, fue aprehendido la noche de ayer, cuando intentaba apoderarse de hierros que estaban en el interior de una obra en construcción en calle Sarmiento al 1700.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88478-quiso-robar-hierros-de-una-obra-en-construccion-y-fue-detenido</link>
	</item>
	<item>
		<title>Caleta Olivia: realizaba piruetas peligrosas en una moto robada y ambos tenían pedido de secuestro</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:50:56 GMT</pubDate>
		<description>Intervino la Policía y el sujeto quedó alojado en la Comisaría</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88470-caleta-olivia-realizaba-piruetas-peligrosas-en-una-moto-robada-y-ambos-tenian-pedido-de-secuestro</link>
	</item>
	<item>
		<title>En Caleta Olivia, la Policía allanó domicilios de sujetos que se dedicaban al robo de viviendas</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:49:37 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88469-en-caleta-olivia-la-policia-allano-domicilios-de-sujetos-que-se-dedicaban-al-robo-de-viviendas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Encañonan a policía retirado y lo golpean ferozmente para robarle el auto</title>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 10:23:47 GMT</pubDate>
		<description>Fue en la zona oeste de Trelew, cerca de las Mil Viviendas y el vehículo apareció horas después en una calle del barrio INTA</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/03/88462-encanonan-a-policia-retirado-y-lo-golpean-ferozmente-para-robarle-el-auto</link>
	</item>
	<item>
		<title>A cinco meses del femicidio de Cecilia Strzyzowski: cómo está la causa contra el clan Sena</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 22:25:56 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88457-a-cinco-meses-del-femicidio-de-cecilia-strzyzowski-como-esta-la-causa-contra-el-clan-sena</link>
	</item>
	<item>
		<title>La jueza Breckle recorrió el lugar donde se encuentra detenida Leticia Huichaqueo</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 16:55:17 GMT</pubDate>
		<description>La jueza de ejecución Karina Breckle resolverá, dentro del plazo legal que tiene para hacerlo, la situación de detención de la ex ministra de familia Leticia Hichaqueo que purga una condena en la causa identificada como “Royal Canin”. La magistrada recorrió su lugar de detención, el pabellón de mujeres del Instituto Penitenciario Provincial (IPP).</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88447-la-jueza-breckle-recorrio-el-lugar-donde-se-encuentra-detenida-leticia-huichaqueo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mantienen la prisión preventiva de Leonardo Rodríguez</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 16:47:24 GMT</pubDate>
		<description>Leonardo Rodriguez, condenado por el crimen de María Ojeda Corbett, continuará en prisión preventiva por seis meses o hasta que la sentencia quede firme.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88446-mantienen-la-prision-preventiva-de-leonardo-rodriguez</link>
	</item>
	<item>
		<title>Otra pareja fue asaltada en la zona de la laguna Chiquichano de Trelew</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 10:20:21 GMT</pubDate>
		<description>Segundo hecho en menos de doce horas; esta vez, fue a punta de navaja.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88435-otra-pareja-fue-asaltada-en-la-zona-de-la-laguna-chiquichano-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Automovilista golpeado en espectacular vuelco en acceso a Rawson, sobre ruta 25</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 10:16:35 GMT</pubDate>
		<description>El conductor y único tripulante del rodado, de 38 años, pudo salir de la cabina por sus propios medios.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88434-automovilista-golpeado-en-espectacular-vuelco-en-acceso-a-rawson-sobre-ruta-25</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robaron dos motos casi al mismo tiempo en distintos lugares de Trelew: una, apareció</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 10:15:12 GMT</pubDate>
		<description>Los hechos ocurrieron anteanoche en el centro de la ciudad y en la zona oeste.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88433-robaron-dos-motos-casi-al-mismo-tiempo-endistintos-lugares-de-trelew-una-aparecio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Policías de franco detuvieron infraganti a dos ‘roba cubiertas’ en Caleta Olivia</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 10:14:09 GMT</pubDate>
		<description>Al ser interceptados por los funcionarios y pedirles explicaciones sobre la procedencia del elemento que portaban se tornaron agresivos y disconformes con el procedimiento.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88432-policias-de-franco-detuvieron-infraganti-a-dos-roba-cubiertas-en-caleta-olivia</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Policía realizó un control de inquilinatos en Puerto Deseado en busca de Nicolás Capovilla</title>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:30:14 GMT</pubDate>
		<description>Un importante despliegue de efectivos policiales se vio ayer en la ciudad portuaria santacruceña.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/02/88421-la-policia-realizo-un-control-de-inquilinatos-en-puerto-deseado-en-busca-de-nicolas-capovilla</link>
	</item>
	<item>
		<title>Insaurralde acusó al fiscal que lo investiga de hacer campaña para la oposición y éste le contestó que es “una canallada”</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 21:59:35 GMT</pubDate>
		<description>Pidió que Sergio Mola sea apartado del caso por presunto enriquecimiento ilícito y lavado de dinero. Lo acusa de trabajar para el espacio de Bullrich. La respuesta: es una “canallada” y un “divague”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88415-insaurralde-acuso-al-fiscal-que-lo-investiga-de-hacer-campana-para-la-oposicion-y-este-le-contesto-que-es-una-canallada</link>
	</item>
	<item>
		<title>Camarones: La Policía del Chubut localizó un camión y secuestró productos de pesca vinculados a un presunto robo</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:05:41 GMT</pubDate>
		<description>Fue a través del trabajo de la División de Investigaciones de Puerto Madryn en conjunto con la Comisaría local, por medios del uso de las cámaras de monitoreo y el sistema SICOVE de control vehicular.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88404-camarones-la-policia-del-chubut-localizo-un-camion-y-secuestro-productos-de-pesca-vinculados-a-un-presunto-robo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se jubiló la Suboficial Anahí Saunders</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:53:20 GMT</pubDate>
		<description>Después de 30 años de servicio, la suboficial mayor Jaquelina Anahí Saunders se retira de la Comisaría de Rada Tilly.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88395-se-jubilo-la-suboficial-anahi-saunders</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se incendió una vivienda en barrio Isidro Quiroga</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:47:38 GMT</pubDate>
		<description>Al no contar con energía eléctrica, el propietario utilizaba velas para iluminar el domicilio, lo que provocó el siniestro en el domicilio del barrio Isidro Quiroga.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88393-se-incendio-una-vivienda-en-barrio-isidro-quiroga</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras un choque, secuestraron uno de los vehículos por alcoholemia positiva</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:43:30 GMT</pubDate>
		<description>Dos vehículos colisionaron en inmediaciones de las avenidas Lisandro de la Torre y Congreso y al practicar el test de alcoholemia, uno de los conductores arrojó resultado positivo, procediendo al secuestro del rodado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88391-tras-un-choque-secuestraron-uno-de-los-vehiculos-por-alcoholemia-positiva</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tenía pedido de captura y la encontraron en las 1008 viviendas</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:37:44 GMT</pubDate>
		<description>En medio de un control de identificación de personas, interceptaron a una mujer y resultó contar con pedido de captura, en relación a una causa por hurto en grado de tentativa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88389-tenia-pedido-de-captura-y-la-encontraron-en-las-1008-viviendas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le roban a médico la rueda de auxilio de su camioneta  y una de las patentes frente a céntrica clínica de Trelew</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 12:46:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88386-le-roban-a-medico-la-rueda-de-auxilio-de-su-camioneta-y-una-de-las-patentes-frente-a-centrica-clinica-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desestiman denuncia contra Andrés García que suena como futuro integrante en la cúpula de la Policía del Chubut</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 12:24:15 GMT</pubDate>
		<description>Acusación por violencia de género y acoso laboral por parte de una empleada de la Unidad Regional</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88383-desestiman-denuncia-contra-andres-garcia-que-suena-como-futuro-integrante-en-la-cupula-de-la-policia-del-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>Falleció la mujer de Puerto Deseado que había  intentado suicidarse luego de matar a su pareja</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:58:55 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88379-fallecio-la-mujer-de-puerto-deseado-que-habia-intentado-suicidarse-luego-de-matar-a-su-pareja</link>
	</item>
	<item>
		<title>El asalto en el que robaron los 20.000 kilos de langostino cerca de Madryn era falso y la policía recuperó la carga en Camarones</title>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description>Ahora hay varios imputados, incluido el camionero que denunció haber sido víctima del atraco</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/01/88375-el-asalto-en-el-que-robaron-los-20000-kilos-de-langostino-cerca-de-madryn-era-falso-y-la-policia-recupero-la-carga-en-camarones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cayó uno de los jefes de la barra de Boca acusado de ser miembro de la mafia china</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:47:26 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88357-cayo-uno-de-los-jefes-de-la-barra-de-boca-acusado-de-ser-miembro-de-la-mafia-china</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robó la gorra de un maniquí y fue aprehendido</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 16:02:03 GMT</pubDate>
		<description>Un sujeto fue detenido luego de sustraer la gorra que estaba colocada en un maniquí en exhibición, en un paseo de compras céntrico.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88351-robo-la-gorra-de-un-maniqui-y-fue-aprehendido</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un motociclista fue derivado al hospital luego de un accidente</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 15:57:36 GMT</pubDate>
		<description>El siniestro tuvo lugar esta mañana en barrio Pueyrredón cuando el motociclista transitaba por avenida Polonia y embistió un rodado que cruzaba desde Larraude por dicha avenida. Producto del impacto el conductor del vehículo de menor porte tuvo que ser derivado al nosocomio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88350-un-motociclista-fue-derivado-al-hospital-luego-de-un-accidente</link>
	</item>
	<item>
		<title>El 8 de noviembre comienza el juicio contra un imputado por abuso sexual intrafamiliar</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 15:33:59 GMT</pubDate>
		<description>Por videoconferencia, la mañana del presente martes se concretó la audiencia previa al juicio en una causa por abuso sexual intrafamiliar que tiene como imputado a J.P.R.C.. Las partes realizaron convenciones probatorias y se desistieron de testigos que se acreditarán con esa prueba. Cabe mencionar que el pasado 22 de marzo del presente año se realizó la audiencia preliminar, donde se resolvió elevar la causa a juicio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88347-el-8-de-noviembre-comienza-el-juicio-contra-un-imputado-por-abuso-sexual-intrafamiliar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Femicidio en Río Negro: asesinó a su pareja delante de sus hijos</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 13:20:18 GMT</pubDate>
		<description>El trágico episodio ocurrió en una vivienda de la localidad rionegrina de Allen.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88342-femicidio-en-rio-negro-asesino-a-su-pareja-delante-de-sus-hijos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Duro golpe al abigeato: allanan establecimiento rural donde funcionaba frigorífico clandestino</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 11:55:35 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88329-duro-golpe-al-abigeato-allanan-establecimiento-rural-donde-funcionaba-frigorifico-clandestino</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hubo un millonario robo de armas de una armería céntrica de Trelew</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 10:00:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88322-hubo-un-millonario-robo-de-armas-de-una-armeria-centrica-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Héctor Remolcoy pasó por audiencia judicial y dictaron su prisión preventiva</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 15:25:40 GMT</pubDate>
		<description>Por delitos ocurridos los últimos días, imputaron a Héctor Remolcoy  dos hechos de robo y por resistencia a la autoridad y amenazas con arma de fuego, dictando su prisión preventiva.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88298-hector-remolcoy-paso-por-audiencia-judicial-y-dictaron-su-prision-preventiva</link>
	</item>
	<item>
		<title>Abordó un taxi armado y lo atraparon en un hospedaje</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 13:27:49 GMT</pubDate>
		<description>Uno de los hermanos Ortellado fue detenido, armado, en un hospedaje luego de que taxistas dieran aviso sobre la situación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88291-abordo-un-taxi-armado-y-lo-atraparon-en-un-hospedaje</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le robaron el celular a un taxista y atacaron a piedrazos su vehículo</title>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 11:46:24 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/30/88283-le-robaron-el-celular-a-un-taxista-y-atacaron-a-piedrazos-su-vehiculo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robo en la Escuela Nº 1</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:00:12 GMT</pubDate>
		<description>Delincuentes aprovecharon que la ventana de una de las aulas estaría abierta para ingresar al interior de la institución y apoderarse de un parlante y un microondas. La denuncia fue realizada hoy por el director de la institución.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88273-robo-en-la-escuela-n-1</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un desorden terminó con dos policías lesionados y un detenido</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:20:41 GMT</pubDate>
		<description>Concurrieron al exterior de la Sociedad Rural por un desorden y un hombre atacó a efectivos policiales  mientras que familiares para evitar la detención, dañaron un vehículo de Protección Ciudadana a piedrazos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88267-un-desorden-termino-con-dos-policias-lesionados-y-un-detenido</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rompieron el vidrio de un local, robaron prendas de vestir y fueron detenidos</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 18:08:48 GMT</pubDate>
		<description>Cuatro jóvenes fueron aprehendidos luego de romper el vidrio de un local de avenida Rivadavia y apoderarse de varias prendas de vestir, para posteriormente escapar del lugar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88265-rompieron-el-vidrio-de-un-local-robaron-prendas-de-vestir-y-fueron-detenidos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron al empleado de una carnicería por robar en el local</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 16:58:15 GMT</pubDate>
		<description>El joven de 24 años sustrajo 1,7 kg.  de carne de la cámara frigorífica, escondiéndola en un bolso e intento retirarse del local, pero la maniobra fue advertida por otra de las empleadas quien dio aviso a la policía.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88263-detuvieron-al-empleado-de-una-carniceria-por-robar-en-el-local</link>
	</item>
	<item>
		<title>Abortan fiesta clandestina en Esquel con muchos menores alcoholizados</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 10:30:43 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88245-abortan-fiesta-clandestina-en-esquel-con-muchos-menores-alcoholizados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robaron varias “tablet” de una escuela de nivel inicial de Trelew</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 11:42:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88224-robaron-varias-tabletde-una-escuela-de-nivel-inicial-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robaron en dos dependencias de la Municipalidad de Trelew</title>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 11:37:42 GMT</pubDate>
		<description>Fueron en la zona norte de la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/28/88223-robaron-en-dos-dependencias-de-la-municipalidad-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Piden prisión domiciliaria para Leticia Huichaqueo</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:05:50 GMT</pubDate>
		<description>La ex funcionaria dijo que cada vez que ve al fiscal Iturrioz siente “pánico”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88202-piden-prision-domiciliaria-para-leticia-huichaqueo</link>
	</item>
	<item>
		<title>En febrero de 2024 comienza juicio por la causa “IPV 2” que tiene a varios imputados</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:50:29 GMT</pubDate>
		<description>Por el modus operandi, para la acusación se convirtió en Asociación Ilícita.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88199-en-febrero-de-2024-comienza-juicio-por-la-causa-ipv-2-que-tiene-a-varios-imputados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Locura en Paraná: discutió con un conductor, corrió a un nene y lo atacó a golpes</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 14:17:25 GMT</pubDate>
		<description>El agresor ya fue identificado e imputado por lesiones leves.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88179-locura-en-parana-discutio-con-un-conductor-corrio-a-un-nene-y-lo-ataco-a-golpes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asaltaron en su casa de Trelew a menor que tiene a  su madre con ACV: le llevaron el teléfono y un violín</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:44:59 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88162-asaltaron-en-su-casa-de-trelew-a-menor-que-tiene-a-su-madre-con-acv-le-llevaron-el-telefono-y-un-violin</link>
	</item>
	<item>
		<title>Secuestran 349.200 pesos y un auto en relación al asalto a repartidores de Madryn</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:00:07 GMT</pubDate>
		<description>Fue en medio de tres allanamientos que hicieron ayer en distintos sectores de la periferia de Trelew</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88154-secuestran-349200-pesos-y-un-auto-en-relacion-al-asalto-a-repartidores-de-madryn</link>
	</item>
	<item>
		<title>Marcelo Corazza cada vez más complicado: fue procesado por otro caso de corrupción de menores</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:44:22 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88150-marcelo-corazza-cada-vez-mas-complicado-fue-procesado-por-otro-caso-de-corrupcion-de-menores</link>
	</item>
	<item>
		<title>Neuquén: encontraron sin vida a una joven de 15 años y detuvieron al ex novio</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:34:23 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88149-neuquen-encontraron-sin-vida-a-una-joven-de-15-anos-y-detuvieron-al-ex-novio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quiso robar elementos del interior de un vehículo y lo atraparon</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 13:22:56 GMT</pubDate>
		<description>Un delincuente fue atrapado por vecinos del barrio Pueyrredón, al advertir que había ingresado a una camioneta con intenciones de apoderarse de elementos, pero su maniobra se vio interrumpida.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88133-quiso-robar-elementos-del-interior-de-un-vehiculo-y-lo-atraparon</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a Hueicha por contar con pedido de captura</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 13:13:19 GMT</pubDate>
		<description>En medio de un control en barrio Ceferino, interceptaron a Héctor Hueicha, conocido en el ámbito delictivo y al registrar pedido de captura vigente, fue aprehendido.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88130-detuvieron-a-hueicha-por-contar-con-pedido-de-captura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dictaron un mes de prisión preventiva para Bruno Sambueza</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:55:17 GMT</pubDate>
		<description>En 2 días entró a robar dos veces al mismo domicilio del barrio Pueyrredón y nuevamente lo atraparon, pero esta vez le dictaron un mes de prisión preventiva.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88127-dictaron-un-mes-de-prision-preventiva-para-bruno-sambueza</link>
	</item>
	<item>
		<title>A un hombre le prendieron fuego el auto frente a su casa y sospecha del padre y un hermano</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:43:29 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88125-a-un-hombre-le-prendieron-fuego-el-auto-frente-a-su-casa-y-sospecha-del-padre-y-un-hermano</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Policía del Chubut obtuvo resultados positivos vinculados a un importante robo agravado ocurrido en Trelew</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:38:06 GMT</pubDate>
		<description>Se incautó una importante suma de dinero en efectivo, un vehículo y se identificó a las personas presentes en cada una de las viviendas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88124-la-policia-del-chubut-obtuvo-resultados-positivos-vinculados-a-un-importante-robo-agravado-ocurrido-en-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Recibió piedrazo en un ojo que se desprendió tras un disparo que hicieron contra el suelo</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:35:49 GMT</pubDate>
		<description>Disputa vecinal en barrio Planta de Gas, de Trelew; la víctima fue un jubilado de 69 años</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88123-recibio-piedrazo-en-un-ojo-que-se-desprendio-tras-un-disparo-que-hicieron-contra-el-suelo</link>
	</item>
	<item>
		<title>A plena luz del día entraron a robar a una casa en Km. 3, los persiguieron y atraparon</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:26:47 GMT</pubDate>
		<description>Los 3 detenidos residen en barrios de zona sur, uno es menor de edad que fue entregado a sus padres</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88121-a-plena-luz-del-dia-entraron-a-robar-a-una-casa-en-km-3-los-persiguieron-y-atraparon</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron al padre de Agustín Almendra: está acusado de integrar una banda de ladrones</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 11:09:39 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88115-detuvieron-al-padre-de-agustin-almendra-esta-acusado-de-integrar-una-banda-de-ladrones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una mujer mató a su pareja y después intento quitarse la vida en Puerto Deseado</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:00:19 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88111-una-mujer-mato-a-su-pareja-y-despues-intento-quitarse-la-vida-en-puerto-deseado</link>
	</item>
	<item>
		<title>El juicio contra la ex diputada Provincial, Cecilia Torres Otarola, ya tiene fecha de inicio</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 16:20:01 GMT</pubDate>
		<description>En la Oficina Judicial de Rawson se llevó a cabo este miércoles, una audiencia por el sorteo y designación de los jueces que deberán actuar en el juicio contra la ex diputada provincial Cecilia Torres Otarola acusada por el delito de fraude a la administración pública.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88095-el-juicio-contra-la-ex-diputada-provincial-cecilia-torres-otarola-ya-tiene-fecha-de-inicio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mantienen la preventiva del imputado Montesino hasta finalizar la preliminar</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 16:14:08 GMT</pubDate>
		<description>Por el homicidio de David Guerrero, se realizó la audiencia de revisión de la prisión preventiva del imputado Gabriel Montesino y se resolvió que continúe en prisión hasta la audiencia preliminar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88093-mantienen-la-preventiva-del-imputado-montesino-hasta-finalizar-la-preliminar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se le desprendió el semiremolque en una avenida y terminó contra un árbol</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 13:10:42 GMT</pubDate>
		<description>El semiremolque de un camión se desprendió cuando el rodado transitaba por avenida Hipólito Yrigoyen e impactó contra un árbol. Afortunadamente, no se registraron heridos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88086-se-le-desprendio-el-semiremolque-en-una-avenida-y-termino-contra-un-arbol</link>
	</item>
	<item>
		<title>Academia de tiro para personal policial</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 12:57:35 GMT</pubDate>
		<description>Policías participaron de una Academia de tiro, en busca de capacitarse sobre técnica, velocidad y reacción, a la hora de utilizar el arma reglamentaria.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88084-academia-de-tiro-para-personal-policial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo liberaron y volvió a delinquir a la casa donde antes había robado</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 12:42:26 GMT</pubDate>
		<description>Bruno Sambueza fue detenido el lunes por un robo en un domicilio, ayer tras la audiencia de control fue liberado, sin embargo decidió volver a la misma vivienda donde antes había delinquido, sustrayendo nuevamente elementos. Fue detenido de nuevo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88082-lo-liberaron-y-volvio-a-delinquir-a-la-casa-donde-antes-habia-robado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos menores lesionados en un accidente en barrio Malvinas</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 12:29:56 GMT</pubDate>
		<description>Dos vehículos colisionaron en inmediaciones de las calles Ocaso y Roberto Pairo y producto del siniestro, dos menores fueron derivadas al Hospital Regional, por las dolencias que presentaban.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88080-dos-menores-lesionados-en-un-accidente-en-barrio-malvinas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió la integrante de la Fuerza Aérea que había sobrevivido al incendio donde falleció su pareja</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 11:59:40 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88078-murio-la-integrante-de-la-fuerza-aerea-que-habia-sobrevivido-al-incendio-donde-fallecio-su-pareja</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asaltaron a cobrador de distribuidora cuando llegaba a su casa en Trelew y a punta de pistola le robaron la recaudación</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 11:48:03 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88076-asaltaron-a-cobrador-de-distribuidora-cuando-llegaba-a-su-casa-en-trelew-y-a-punta-de-pistola-le-robaron-la-recaudacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>A un joven de 17 años le dispararon a la cabeza y de milagro la bala solo lo rozó, fue el amigo de 16</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 10:30:06 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió ayer a la madrugada en el sector oeste de Trelew y la victima ya está en su casa</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88069-a-un-joven-de-17-anos-le-dispararon-a-la-cabeza-y-de-milagro-la-bala-solo-lo-rozo-fue-el-amigo-de-16</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quiso esquivar a otro auto y terminó estrellando su vehículo contra un cerco</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 10:20:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88068-quiso-esquivar-a-otro-auto-y-termino-estrellando-su-vehiculo-contra-un-cerco</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hicieron cinco boquetes para ingresar a una distribuidora pero no lograron robar elementos</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 10:05:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88066-hicieron-cinco-boquetes-para-ingresar-a-una-distribuidora-pero-no-lograron-robar-elementos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron al "Croata" Ivo Rojnica en Nordelta: tenía 980 mil dólares en una caja de seguridad</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:20:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88053-detuvieron-al-croata-ivo-rojnica-en-nordelta-tenia-980-mil-dolares-en-una-caja-de-seguridad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Audiencia de sorteo de jurados en causa por tentativa de homicidio a personal policial</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 17:28:47 GMT</pubDate>
		<description>La mañana del presente martes se concretó la audiencia de sorteo de jurados en una causa por tentativa de homicidio a personal policial que tiene como coimputados a Nicolás Valdivieso y Eduardo Astudillo. Del padrón se seleccionó 50 varones y 50 mujeres; y el próximo 23 de noviembre quedará confeccionada la lista de 14 jurados, 12 titulares y dos suplentes; asimismo continuarán afectadas otras 22 personas seleccionadas hasta que termine la etapa de excusaciones y recusaciones del jurado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88045-audiencia-de-sorteo-de-jurados-en-causa-por-tentativa-de-homicidio-a-personal-policial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atropelló a un ciclista y se dio a la fuga</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 12:13:00 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer a la tarde en la zona sudoeste de Trelew y hasta anoche al vehículo ni a su conductor no lo encontraban</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88020-atropello-a-un-ciclista-y-se-dio-a-la-fuga</link>
	</item>
	<item>
		<title>Inseguridad: comerciantes de Rawson en alerta ante los crecientes hechos delictivos</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 11:34:33 GMT</pubDate>
		<description>Insisten en la modificación de las legislaciones</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88018-inseguridad-comerciantes-de-rawson-en-alerta-ante-los-crecientes-hechos-delictivos</link>
	</item>
	<item>
		<title>En Trelew, les robaron camioneta con la recaudación a dos repartidores de Madryn: la encontraron y hay un detenido</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 10:05:05 GMT</pubDate>
		<description>Al vehículo gracias al GPS lo ubicaron en la zona de la Laguna Negra, en un sector rural al sudeste de la ciudad</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88012-en-trelew-les-robaron-camioneta-con-la-recaudacion-a-dos-repartidores-de-madryn-la-encontraron-y-hay-un-detenido</link>
	</item>
	<item>
		<title>Terror en Brasil por un tiroteo en una escuela: una alumna muerta y tres heridos</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:04:25 GMT</pubDate>
		<description>El autor del hecho fue detenido por la Policía. No se sabe aún por qué lo hizo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/23/88009-terror-en-brasil-por-un-tiroteo-en-una-escuela-una-alumna-muerta-y-tres-heridos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una agente de policía abortó el robo a una octogenaria en su casa y, tras persecución, detuvieron al ladrón</title>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 23:10:13 GMT</pubDate>
		<description>Fue a plena luz del día en barrio Pueyrredón.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/23/88008-una-agente-de-policia-aborto-el-robo-a-unaoctogenaria-en-su-casa-y-tras-persecucion-detuvieron-al-ladron</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos mujeres fueron trasladadas al hospital tras un vuelco en Ruta 26</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:42:56 GMT</pubDate>
		<description>El siniestro tuvo lugar esta tarde, tomando intervención personal policial en la Ruta 26, entre los kilómetros 70 y 71, y fueron trasladadas al nosocomio las únicas dos ocupantes del rodado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87961-dos-mujeres-fueron-trasladadas-al-hospital-tras-un-vuelco-en-ruta-26</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detienen a defensor público por ebriedad y agresión a policías y rápidamente una jueza lo liberó</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:58:09 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87948-detienen-a-defensor-publico-por-ebriedad-y-agresion-a-policias-y-rapidamente-una-jueza-lo-libero</link>
	</item>
	<item>
		<title>Violenta pelea familiar en Río Gallegos  dejó como saldo un muerto y un detenido</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:39:52 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87940-violenta-pelea-familiar-en-rio-gallegos-dejo-como-saldo-un-muerto-y-un-detenido</link>
	</item>
	<item>
		<title>Duros golpes al “narcomenudeo” en las ciudades de Esquel y Puerto Madryn</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:37:01 GMT</pubDate>
		<description>Intervinieron efectivos de la División Drogas Peligrosas y Leyes especiales de la Policía del Chubut</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87939-duros-golpes-al-narcomenudeo-en-las-ciudades-de-esquel-y-puerto-madryn</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cometieron cuantioso asalto tipo comando en un establecimiento rural cerca de Cholila</title>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:30:08 GMT</pubDate>
		<description>Se alzaron con cien mil dólares y 500 mil pesos argentinos, entre otras cosas. Intenso rastrillaje en busca de los cuatro asaltantes</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/22/87934-cometieron-cuantioso-asalto-tipo-comando-en-un-establecimiento-rural-cerca-de-cholila</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desapareció de la cárcel de Devoto el jefe de sicarios de un narco rosarino</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:30:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87929-desaparecio-de-la-carcel-de-devoto-el-jefe-de-sicarios-de-un-narco-rosarino</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cayó Ezequiel Guazzora tras estar más de dos meses prófugo por pedofilia</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:25:24 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87928-cayo-ezequiel-guazzora-tras-estar-mas-de-dos-meses-profugo-por-pedofilia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le vendieron a una mujer un terreno en 400.000 pesos y los dueños la denunciaron por usurpación</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:22:26 GMT</pubDate>
		<description>El insólito caso ha sucedido en el Loteo Belgrano, al sur de Trelew</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87921-le-vendieron-a-una-mujer-un-terreno-en-400000-pesos-y-los-duenos-la-denunciaron-por-usurpacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chocan dos autos cerca de la Alcaidía de Trelew y la conductora de uno termina en el hospital</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:06:14 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer a la tarde en la zona del barrio Sarmiento, al sur de la ciudad y la víctima sufrió lesiones leves</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87920-chocan-dos-autos-cerca-de-la-alcaidia-de-trelew-y-la-conductora-de-uno-termina-en-el-hospital</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tarde de viernes con mala suerte para varios ladrones que cayeron presos en diversas comisarías</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:05:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87906-tarde-de-viernes-con-mala-suerte-para-varios-ladrones-que-cayeron-presos-en-diversas-comisarias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Enfrentamiento armado en la costanera entre un grupo de jóvenes y policías</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:09:49 GMT</pubDate>
		<description>Un grupo de jóvenes abordó a efectivos policiales que estaban de franco de servicio al identificarlos como miembros de la fuerza, y uno de ellos comenzó a disparar. Para repeler el ataque los uniformados tuvieron que defenderse con sus armas reglamentarias, comenzando un enfrentamiento. Un hombre fue detenido y los restantes demorados.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87889-enfrentamiento-armado-en-la-costanera-entre-un-grupo-de-jovenes-y-policias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuatro policías a juicio por vejaciones</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:07:57 GMT</pubDate>
		<description>Se realizó la audiencia preliminar donde el juez decidió rechazar el sobreseimiento de cuatro efectivos de la Seccional Segunda denunciados por vejaciones y lesiones leves agravadas, elevando la causa a juicio oral y público.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87887-cuatro-policias-a-juicio-por-vejaciones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chocó con otro rodado y se dio a la fuga</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:39:49 GMT</pubDate>
		<description>Un conductor embistió a otro rodado en avenida Hipólito Yrigoyen, casi intersección con Estados Unidos, y se dio a la fuga. Los ocupantes del vehículo que quedó en la escena tuvieron que ser derivados al hospital, presentando distintas lesiones.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87886-choco-con-otro-rodado-y-se-dio-a-la-fuga</link>
	</item>
	<item>
		<title>Abandonaron auto robado en la zona norte de Trelew que tenía patentes de otro vehículo</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:35:05 GMT</pubDate>
		<description>La policía lo encontró en las inmediaciones del barrio 290 Viviendas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87878-abandonaron-auto-robado-en-la-zona-norte-detrelew-que-tenia-patentes-de-otro-vehiculo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tres detenidos tras persecución, amenazas y golpes en barrio Roca</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:32:40 GMT</pubDate>
		<description>En horas de la tarde de este miércoles, personal policial de la Seccional Tercera que se encontraba patrullando en el barrio Roca intervino en una pelea entre vecinos que amenazaba con convertirse en un hecho de extrema violencia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87877-tres-detenidos-tras-persecucion_amenazas-y-golpes-en-barrio-roca</link>
	</item>
	<item>
		<title>A un camión se le abrió la compuerta del acoplado y pasó a perder dos animales vacunos: uno murió</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:20:05 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer en la ruta 25, cerca de Paso de Indios, a más de 200 kilómetros al oeste de Trelew.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87876-a-un-camion-se-le-abrio-la-compuerta-del-acopladoy-paso-a-perder-dos-animales-vacunos-uno-murio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Magnicidio contra Cristina Kirchner: la Justicia confirmó la primera condena contra Los Copitos</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 21:20:41 GMT</pubDate>
		<description>Casación rechazó el recurso de Brenda Uliarte y así ratificó la condena por la tenencia ilegal de un DNI a ella y a Fernando Sabag Montiel.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87854-magnicidio-contra-cristina-kirchner-la-justicia-confirmo-la-primera-condena-contra-los-copitos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cecilia Strzyzowski: confirman que será imposible establecer si los restos hallados son de la joven</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 21:17:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87852-cecilia-strzyzowski-confirman-que-sera-imposible-establecer-si-los-restos-hallados-son-de-la-joven</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trasladaron a Aníbal Lotocki a Tribunales</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 20:54:27 GMT</pubDate>
		<description>Tras ser notificado sobre la causa por "homicidio simple" por la cual está detenido, será llevado a la Cárcel Federal de Ezeiza.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87851-trasladaron-a-anibal-lotocki-a-tribunales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conducía alcoholizado y despistó en la Ruta 3</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 15:52:40 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre de 50 años, perdió el control de su camioneta y despistó en la Ruta Nº 3, a la altura del barrio Castelli, al concretar el test de alcoholemia, el resultado fue positivo. Fue infraccionado y se secuestró la unidad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87835-conducia-alcoholizado-y-despisto-en-la-ruta-3</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a uno de los Tascón por contar con pedido de captura</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 15:08:07 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de Maximiliano Roque Tascón, quien contaba con pedido de captura y rebeldía y fue interceptado en barrio La Floresta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87831-detuvieron-a-uno-de-los-tascon-por-contar-con-pedido-de-captura</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Policía de Chubut secuestró más de 3 kilos de cocaína e incautó una alta suma de dinero</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 13:13:06 GMT</pubDate>
		<description>El procedimiento se agilizó por la “marcación positiva” que realizó la perra especializada de la División Drogas. Además, se detuvo a una persona.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87827-la-policia-de-chubut-secuestro-mas-de-3-kilos-de-cocaina-e-incauto-una-alta-suma-de-dinero</link>
	</item>
	<item>
		<title>En pocos minutos, le roban el auxilio a una camioneta y las cosas que la dueña había dejado en la cabina</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 11:30:16 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87819-en-pocos-minutos-le-roban-el-auxilio-a-una-camioneta-y-las-cosas-que-la-duena-habia-dejado-en-la-cabina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Secuestran un millón de pesos y cocaína en allanamiento por amenazas con uso de arma de fuego en El Calafate</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 10:25:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87811-secuestran-un-millon-de-pesos-y-cocaina-en-allanamiento-por-amenazas-con-uso-de-arma-de-fuego-en-el-calafate</link>
	</item>
	<item>
		<title>Causa Próvolo: absolvieron a la monja Kumiko Kosaka</title>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:00:48 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/18/87802-causa-provolo-absolvieron-a-la-monja-kumiko-kosaka</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lotocki no será investigado por la muerte de Silvina Luna, pero iría a juicio por la de otro paciente</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:24:04 GMT</pubDate>
		<description>La Cámara del Crimen confirmó el procesamiento de primera instancia por el delito homicidio por el fallecimiento de Cristian Zárate. No obstante, el juzgado decidió no investigarlo por el fallecimiento de la modelo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87744-lotocki-no-sera-investigado-por-la-muerte-de-silvina-luna-pero-iria-a-juicio-por-la-de-otro-paciente</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conducía alcoholizado y embistió dos vehículos que estaban estacionados</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:35:53 GMT</pubDate>
		<description>Un sujeto de 48 años conducía con 1,18 gr/l de alcohol en sangre, perdió el control y chocó contra dos rodados que estaban estacionados en inmediaciones de las calles Rawson y Chacabuco.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87724-conducia-alcoholizado-y-embistio-dos-vehiculos-que-estaban-estacionados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quisieron robar en una vivienda céntrica y los detuvieron</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:06:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87715-quisieron-robar-en-una-vivienda-centrica-y-los-detuvieron</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cinco delincuentes entraron a robar a una vivienda de Gaiman en la que se hallaba una abuela de 95 años sola</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:01:37 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87714-cinco-delincuentes-entraron-a-robar-a-una-vivienda-de-gaiman-en-la-que-se-hallaba-una-abuela-de-95-anos-sola</link>
	</item>
	<item>
		<title>A un joven le dispararon a la cabeza en un asalto y de milagro no lo mataron, la bala sólo lo rozó</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:59:48 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87713-a-un-joven-le-dispararon-a-la-cabeza-en-un-asalto-y-de-milagro-no-lo-mataron-la-bala-solo-lo-rozo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tenía pedido de captura y lo encontraron en barrio San Martín</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:56:32 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87712-tenia-pedido-de-captura-y-lo-encontraron-en-barrio-san-martin</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuatro heridos en un vuelco cerca de Paso de Indios, entre ellos un nene de 4 años</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:50:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87707-cuatro-heridos-en-un-vuelco-cerca-de-paso-de-indios-entre-ellos-un-nene-de-4-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Interceptaron a un remisero en un control y estaba alcoholizado</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:45:29 GMT</pubDate>
		<description>El hombre señaló que estaba fuera de servicio e iba sin pasajeros</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87706-interceptaron-a-un-remisero-en-un-control-y-estaba-alcoholizado</link>
	</item>
	<item>
		<title>La PSA desbarató una organización de trata que utilizaba bitcoins como parte de su entramado financiero</title>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:20:06 GMT</pubDate>
		<description>Megaoperativo en AMBA y Rosario</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/17/87701-la-psa-desbarato-una-organizacion-de-trata-que-utilizaba-bitcoins-como-parte-de-su-entramado-financiero</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tentativa de homicidio agravado: condenaron a Franco Almonacid a 10 años de prisión</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:35:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87661-tentativa-de-homicidio-agravado-condenaron-a-franco-almonacid-a-10-anos-de-prision</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sarmiento: Un joven de 16 conducía una camioneta acompañado por su madre y escapó de la policía: estaban alcoholizados</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:27:25 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87658-sarmiento-un-joven-de-16-conducia-una-camioneta-acompanado-por-su-madre-y-escapo-de-la-policia-estaban-alcoholizados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atraparon a uno de los Tascón, armado</title>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description>Intentó escapar cuando identificaban a otro sujeto que transitaba junto a él por barrio Jorge Newbery y resultó contar con un arma de fuego en su poder. Se trata de Lucas Tascón, conocido en el ámbito delictivo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/16/87656-atraparon-a-uno-de-los-tascon-armado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Santa Fe: murió un nene de dos años al caer en una letrina y detuvieron a su madre</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:22:12 GMT</pubDate>
		<description>Había quedado al cuidado de su abuelo. Ocurrió en el barrio Alto Verde, de la capital provincial.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87651-santa-fe-murio-un-nene-de-dos-anos-al-caer-en-una-letrina-y-detuvieron-a-su-madre</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se investiga si el incendio de un motorhome está vinculado a interna sindical</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:47:00 GMT</pubDate>
		<description>Se incendió el motorhome de uno de los ex dirigentes del gremio Camionero e investigan si se trató de un hecho intencional, vinculado a los conflictos que venían manteniendo la conducción con el sector disidente.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87649-se-investiga-si-el-incendio-de-un-motorhome-esta-vinculado-a-interna-sindical</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tuvo una discusión con un sujeto afuera de un bar y fue baleado</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:44:30 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre resultó con al menos una lesión en una de las piernas luego de ser baleado por un sujeto con el que mantuvo una discusión en el exterior de un local nocturno de la zona de La Loma.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87648-tuvo-una-discusion-con-un-sujeto-afuera-de-un-bar-y-fue-baleado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conductores al hospital tras violento choque en la ruta 3, cerca de Trelew</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:30:06 GMT</pubDate>
		<description>Fue a pocos kilómetros al sur de esta ciudad y una de las víctimas resultó con una pierna fracturada</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87619-conductores-al-hospital-tras-violento-choque-en-la-ruta-3-cerca-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Menor de 12 años resultó con múltiples heridas tras vuelco en la ruta 281</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:10:07 GMT</pubDate>
		<description>Fue a 15 kilómetros de Jaramillo, cuando la familia se dirigía a la Gruta de Lourdes</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87615-menor-de-12-anos-resulto-con-multiples-heridas-tras-vuelco-en-la-ruta-281</link>
	</item>
	<item>
		<title>En Madryn, secuestraron 15 kilos de marihuana que eran transportados en el baúl de un auto</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:05:05 GMT</pubDate>
		<description>Hay dos detenidos, los tripulantes del vehículo y el procedimiento se llevó a cabo en uno de los accesos de la ciudad. Fue un control de tránsito que con el sorpresivo hallazgo terminó siendo un operativo antinarcóticos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87614-en-madryn-secuestraron-15-kilos-de-marihuana-que-eran-transportados-en-el-baul-de-un-auto</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cumplía prisión nocturna en la Seccional Tercera y cayó preso por daños en la Séptima</title>
		<pubDate>Sat, 14 Oct 2023 11:32:31 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/14/87591-cumplia-prision-nocturna-en-la-seccional-tercera-y-cayo-preso-por-danos-en-la-septima</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chico de 13 años apuñaló a ladrón que se metió en su casa y lo dejó gravemente herido</title>
		<pubDate>Sat, 14 Oct 2023 11:28:05 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer a la madrugada en el barrio Corradi de Trelew mientras el adolescente y una hermanita menor se encontraban solos porque sus padres que son policías estaban trabajando.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/14/87590-chico-de-13-anos-apunalo-a-ladron-que-se-metio-en-su-casa-y-lo-dejo-gravemente-herido</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una mujer fue a atenderse en el hospital de Río Gallegos y denunció que le colocaron formol en lugar de lidocaína</title>
		<pubDate>Sat, 14 Oct 2023 10:35:08 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/14/87588-una-mujer-fue-a-atenderse-en-el-hospital-de-rio-gallegos-y-denuncio-que-le-colocaron-formol-en-lugar-de-lidocaina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conducía borracho, chocó contra una casa y un vehículo estacionado y le dieron una brutal golpiza</title>
		<pubDate>Sat, 14 Oct 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/14/87586-conducia-borracho-choco-contra-una-casa-y-un-vehiculo-estacionado-y-le-dieron-una-brutal-golpiza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras una persecución la policía detuvo a un conocido ladrón de cubiertas de Caleta Olivia</title>
		<pubDate>Sat, 14 Oct 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/14/87585-tras-una-persecucion-la-policia-detuvo-a-un-conocido-ladron-de-cubiertas-de-caleta-olivia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trelew: Asesinaron a un hombre de un balazo en la cabeza y relacionan el homicidio con “el ambiente narco”</title>
		<pubDate>Sat, 14 Oct 2023 10:05:05 GMT</pubDate>
		<description>Anoche, la policía esperaba la autorización de un juez para hacer allanamientos en procura de detener al sindicado del homicidio que ocurrió ayer a la madrugada en el barrio Oeste de esta ciudad. La víctima era alguien que pasó más de la mitad de su vida en la cárcel, un “conocido del ambiente delictivo de Rawson”, aseguraban desde la policía.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/14/87583-trelew-asesinaron-a-un-hombre-de-un-balazo-en-la-cabeza-y-relacionan-el-homicidio-con-el-ambiente-narco</link>
	</item>
	<item>
		<title>La policía recibió orden de captura para "Chocolate" Rigau, fue a la casa a detenerlo y no lo encontró</title>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 20:29:22 GMT</pubDate>
		<description>Ayer, la Cámara de Casación Penal bonaerense dejó sin efecto el fallo que había anulado la investigación sobre el caso del puntero peronista.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/13/87573-la-policia-recibio-orden-de-captura-para-chocolate-rigau-fue-a-la-casa-a-detenerlo-y-no-lo-encontro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Echó a su inquilina y esta regresó con 4 hombres que golpearon al dueño de casa y lo mandaron al Hospital</title>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:29:31 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió la noche del miércoles en Ciudadela.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/13/87560-echo-a-su-inquilina-y-esta-regreso-con-4-hombres-que-golpearon-al-dueno-de-casa-y-lo-mandaron-al-hospital</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cayeron tres vendedores de droga en diez allanamientos con secuestro de cocaína y marihuana que hubo en Trelew</title>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:28:28 GMT</pubDate>
		<description>Los procedimientos se realizaron en distintos barrios de la ciudad y la policía también incautó armas ilegales, y medio millón de pesos que podrían ser producto del narcotráfico.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/13/87559-cayeron-tres-vendedores-de-droga-en-diez-allanamientos-con-secuestro-de-cocaina-y-marihuana-que-hubo-en-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Violento ataque en la zona alta del Pietrobelli: varios efectivos del GRIM resultaron heridos</title>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:27:09 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/13/87558-violento-ataque-en-la-zona-alta-del-pietrobelli-varios-efectivos-del-grim-resultaron-heridos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Delincuentes robaron computadoras y otros elementos en el Centro de Salud de Palazzo</title>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:25:18 GMT</pubDate>
		<description>Tras romper el vidrio de la puerta de ingreso, malvivientes ingresaron al Centro de Atención Primaria de la Salud de Próspero Palazzo y se apoderaron de tres computadoras, una impresora y un tensiómetro.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/13/87557-delincuentes-robaron-computadoras-y-otros-elementos-en-el-centro-de-salud-de-palazzo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Envían a juicio a L-Gante por haber mantenido bajo privación de libertad a un vecino</title>
		<pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:39:03 GMT</pubDate>
		<description>Lo dispuso el juez a pedido de la fiscalía y el cantante será juzgado por privación ilegítima de la libertad y amenazas a vecinos de General Rodríguez.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/12/87541-envian-a-juicio-a-l-gante-por-haber-mantenido-bajo-privacion-de-libertad-a-un-vecino</link>
	</item>
	<item>
		<title>Golpearon a una mujer hasta tirarla al suelo en un asalto callejero</title>
		<pubDate>Thu, 12 Oct 2023 12:25:53 GMT</pubDate>
		<description>Le robaron el celular con los documentos</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/12/87514-golpearon-a-una-mujer-hasta-tirarla-al-suelo-en-un-asalto-callejero</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un remisero se quedó con el equipaje de una mujer y su hijo que llegaron este martes de Chile y no lo pueden encontrar</title>
		<pubDate>Thu, 12 Oct 2023 12:08:43 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/12/87513-un-remisero-se-quedo-con-el-equipaje-de-una-mujer-y-su-hijo-que-llegaron-este-martes-de-chile-y-no-lo-pueden-encontrar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asaltan en un semáforo a repartidor de distribuidora y custodio y les roban de la camioneta maletín con dinero</title>
		<pubDate>Thu, 12 Oct 2023 10:40:05 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer a plena luz del día en la zona alta de Trelew. Los autores del atraco se movilizaron en un auto robado que abandonaron después en un barrio del norte de la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/12/87506-asaltan-en-un-semaforo-a-repartidor-de-distribuidora-y-custodio-y-les-roban-de-la-camioneta-maletin-con-dinero</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una mujer fue derivada al hospital tras un choque en Escalada y Ramos Mejía</title>
		<pubDate>Thu, 12 Oct 2023 10:35:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/12/87505-una-mujer-fue-derivada-al-hospital-tras-un-choque-en-escalada-y-ramos-mejia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Motín e incendio en el instituto de menores COSE de Puerto Madryn</title>
		<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 16:37:42 GMT</pubDate>
		<description>Los destrozos fueron generados en el salón de usos múltiples por cuatro chicos que manifestaron que les sirvieron guiso sin pan.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/11/87485-motin-e-incendio-en-el-instituto-de-menores-cose-de-puerto-madryn</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le quisieron robar a Mariano Hernando, el futuro coordinador de Gabinete de la Municipalidad de Trelew</title>
		<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 11:48:29 GMT</pubDate>
		<description>Ayer a la mañana los ladrones entraron a su panadería pero la alarma habría evitado que le sustrajeran algo. El hecho, que resultó ser un daño, sucedió en la zona sur de la ciudad, a los pocos días de que al intendente electo Gerardo Merino le sustrajeran la rueda de auxilio del auto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/11/87463-le-quisieron-robar-a-mariano-hernando-el-futuro-coordinador-de-gabinete-de-la-municipalidad-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le dieron el alta a la presidenta de la Vecinal de un barrio de Trelew que recibió un tiro en la cabeza</title>
		<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 11:44:53 GMT</pubDate>
		<description>Fue el lunes cuando balearon el auto en el que viajaba de acompañante de su marido mientras circulaba por las inmediaciones de una escuela de la zona norte de Trelew. En el caso no hay ningún detenido.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/11/87462-le-dieron-el-alta-a-la-presidenta-de-la-vecinal-de-un-barrio-de-trelew-que-recibio-un-tiro-en-la-cabeza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Andaban armados con intenciones de entrar a un domicilio de barrio Pueyrredón: los agarraron y les secuestraron un arma de fuego</title>
		<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 11:42:44 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/11/87461-andaban-armados-con-intenciones-de-entrar-a-un-domicilio-de-barrio-roca-los-agarraron-y-les-secuestraron-un-arma-de-fuego</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Justicia confirmó la apertura del celular de "Chocolate" Rigau y ordenó seguir con la investigación</title>
		<pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:05:33 GMT</pubDate>
		<description>Será este miércoles, con el objetivo de hallar más pruebas en el escándalo que involucra a este puntero peronista y a la Legislatura bonaerense.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/10/87446-la-justicia-confirmo-la-apertura-del-celular-de-chocolate-rigau-y-ordeno-seguir-con-la-investigacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>A una camioneta la dejaron en dos ruedas, le llevaron el auxilio y otras dos cubiertas</title>
		<pubDate>Tue, 10 Oct 2023 12:07:02 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/10/87414-a-una-camioneta-la-dejaron-en-dos-ruedas-le-llevaron-el-auxilio-y-otras-dos-cubiertas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Por el homicidio de Víctor Hugo “Ñoño” Virreira Ezequiel Painelaf fue condenado a 10 años de cárcel</title>
		<pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:56:30 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/10/87413-por-el-homicidio-de-victor-hugo-ono-virreira-ezequiel-painelaf-fue-condenado-a-10-anos-de-carcel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cinco heridos en un vuelco en la ruta a Comodoro, entre ellos dos menores</title>
		<pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:41:14 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/10/87410-cinco-heridos-en-un-vuelco-en-la-ruta-a-comodoro-entre-ellos-dos-menores</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atacaron a balazos un auto cerca de una escuela e hirieron en la cabeza a presidenta de Asociación Vecinal</title>
		<pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:38:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/10/87409-atacaron-a-balazos-un-auto-cerca-de-una-escuela-e-hirieron-en-la-cabeza-a-presidenta-de-asociacion-vecinal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un grupo comando armado liberó al capo criminal “El Bahiano” en un traslado penitenciario en La Plata</title>
		<pubDate>Mon, 09 Oct 2023 23:47:18 GMT</pubDate>
		<description>Cinco hombres encapuchados atacaron a los golpes y disparos al personal del SPB para llevarse al detenido.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/09/87399-un-grupo-comando-armado-libero-al-capo-criminal-el-bahiano-en-un-traslado-penitenciario-en-la-plata</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ofrecen una alta recompensa por detener al periodista Ezequiel Guazzora</title>
		<pubDate>Mon, 09 Oct 2023 23:15:31 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/09/87397-ofrecen-una-alta-recompensa-por-detener-al-periodista-ezequiel-guazzora</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Chocolate” Rigau solicitó por tercera vez la suspensión de la pericia de su celular: el juez tomará la decisión</title>
		<pubDate>Mon, 09 Oct 2023 22:43:35 GMT</pubDate>
		<description>Los letrados defensores del puntero del PJ presentaron un nuevo escrito.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/09/87395-chocolate-rigau-solicito-por-tercera-vez-la-suspension-de-la-pericia-de-su-celular-el-juez-tomara-la-decision</link>
	</item>
	<item>
		<title>Femicidio en Corrientes: mató a golpes a su pareja y quiso suicidarse</title>
		<pubDate>Mon, 09 Oct 2023 14:42:25 GMT</pubDate>
		<description>El femicida asesinó a Lorena Centurión de varios golpes en la cabeza y luego se pegó dos tiros, aunque permanece internado en estado de coma.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/09/87374-femicidio-en-corrientes-mato-a-golpes-a-su-pareja-y-quiso-suicidarse</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos adolescentes vandalizaron una escuela y quisieron robar netbooks</title>
		<pubDate>Mon, 09 Oct 2023 13:19:23 GMT</pubDate>
		<description>Dos adolescentes entraron por el techo de la Escuela Nº 143, donde también funciona una sede de la Nº 798, provocaron daños y quisieron apoderarse de netbooks del programa Conectar Igualdad, pero fueron aprehendidos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/09/87370-dos-adolescentes-vandalizaron-una-escuela-y-quisieron-robar-netbooks</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos sujetos fueron atrapados in fraganti luego de robar elementos de una camioneta</title>
		<pubDate>Mon, 09 Oct 2023 11:45:05 GMT</pubDate>
		<description>Ingresaron a una camioneta y robaron un radiador, una batería y un mini compresor, pero la maniobra fue advertida por un policía y terminaron detenidos por robo en grado de tentativa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/09/87360-dos-sujetos-fueron-atrapados-in-fraganti-luego-de-robar-elementos-de-una-camioneta</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conducía alcoholizado y chocó contra un poste de telefonía</title>
		<pubDate>Mon, 09 Oct 2023 10:35:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/09/87355-conducia-alcoholizado-y-choco-contra-un-poste-de-telefonia</link>
	</item>
	<item>
		<title>La mujer que sobrevivió al incendio en el barrio Fuerza Aérea se encuentra en grave estado</title>
		<pubDate>Sun, 08 Oct 2023 21:49:19 GMT</pubDate>
		<description>La cabo primero que sobrevivió al incendio en el barrio Fuerza Aérea frente a Próspero Palazzo, donde falleció su pareja, se encuentra internada en coma farmacológico, entubada y en grave estado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/08/87341-la-mujer-que-sobrevivio-al-incendio-en-el-barrio-fuerza-aerea-se-encuentra-en-grave-estado</link>
	</item>
	<item>
		<title>A una empleada de la Agencia de Seguridad Vial le robaron del auto el uniforme y un chaleco refractario</title>
		<pubDate>Sun, 08 Oct 2023 11:31:29 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer durante la madrugada en la zona norte de Trelew.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/08/87325-a-una-empleada-de-la-agencia-de-seguridad-vial-le-robaron-del-auto-el-uniforme-y-un-chaleco-refractario</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ladrón recibió descarga de alta tensión y murió cuando estaba por robar cables</title>
		<pubDate>Sun, 08 Oct 2023 11:29:59 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/08/87324-ladron-recibio-descarga-de-alta-tension-y-murio-cuando-estaba-por-robar-cables</link>
	</item>
	<item>
		<title>Allanan cuatro casas por balacera entre bandas y secuestran arma robada con más de 70 balas</title>
		<pubDate>Sun, 08 Oct 2023 11:27:30 GMT</pubDate>
		<description>Los procedimientos se hicieron ayer durante la mañana en viviendas de la zona periférica, en el sector norte de Trelew.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/08/87323-allanan-cuatro-casas-por-balacera-entre-bandas-y-secuestran-arma-robada-con-mas-de-70-balas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió un joven suboficial de la Fuerza Aérea en un incendio y su esposa logra escapar, aunque con quemaduras</title>
		<pubDate>Sat, 07 Oct 2023 22:58:31 GMT</pubDate>
		<description>La víctima fatal fue identificada como el cabo Enzo Pereira, de 23 años, integrante del Grupo II de Comunicaciones.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/07/87313-muere-un-joven-suboficial-de-la-fuerza-aerea-en-un-incendio-y-su-esposa-logra-escapar-aunque-con-quemaduras</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Policía del Chubut secuestró 6 millones de pesos, armas y vehículos de alta gama en un operativo antidrogas en Comodoro</title>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 15:14:43 GMT</pubDate>
		<description>Con un intenso trabajo de investigación, se logró desarticular a ocho puntos de ventas de droga en la ciudad petrolera y detener a cuatro personas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/06/87268-la-policia-del-chubut-secuestro-6-millones-de-pesos-armas-y-vehiculos-de-alta-gama-en-un-operativo-antidrogas-en-comodoro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una pareja murió ahogada al intentar salvar un perro en Mendoza</title>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 14:07:36 GMT</pubDate>
		<description>Al momento de la tragedia, las víctimas estaban con su hijo que presenció el desenlace final.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/06/87267-una-pareja-murio-ahogada-al-intentar-salvar-un-perro-en-mendoza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una empleada del Poder Judicial, otra víctima de una estafa virtual</title>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 11:37:17 GMT</pubDate>
		<description>El hecho ocurrió en setiembre pero lo habría advertido en las últimas horas, cuando lo denunció en la policía</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/06/87255-una-empleada-del-poder-judicial-otra-victima-de-una-estafa-virtual</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con “bomba Molotov” quisieron quemar un auto estacionado en el patio de la casa del dueño</title>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 11:35:18 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/06/87254-con-bomba-molotov-quisieron-quemar-un-auto-estacionado-en-el-patio-de-la-casa-del-dueno</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robo a un ingeniero e intento de asalto a una comerciante, dos hechos a plena luz del día en Trelew</title>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 10:50:06 GMT</pubDate>
		<description>Los casos ocurrieron en distintos sectores de la ciudad. Uno cerca del Museo Egidio Feruglio, el otro en la zona céntrica.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/06/87251-robo-a-un-ingeniero-e-intento-de-asalto-a-una-comerciante-dos-hechos-a-plena-luz-del-dia-en-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tucumán: Estaba prófugo hace doce años por intento de homicidio y su víctima lo encontró en una terminal de micros</title>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:55:20 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/05/87232-tucuman-estaba-profugo-hace-doce-anos-por-intento-de-homicidio-y-su-victima-lo-encontro-en-una-terminal-de-micros</link>
	</item>
	<item>
		<title>Confirman el procesamiento de Claudio Caniggia por abuso sexual contra Mariana Nannis</title>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 20:55:44 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/05/87224-confirman-el-procesamiento-de-claudio-caniggia-por-abuso-sexual-contra-mariana-nannis</link>
	</item>
	<item>
		<title>Brutal femicidio en La Plata: mató a su pareja delante de sus hijos y escapó</title>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 15:46:31 GMT</pubDate>
		<description>Juan Ramón Navarrete mató a apuñaladas a Cecilia Góngora frente a los cuatro hijos que tenían en común. Luego del ataque se dio a la fuga y es intensamente buscado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/05/87217-brutal-femicidio-en-la-plata-mato-a-su-pareja-delante-de-sus-hijos-y-escapo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alegatos finales en juicio por tentativa de homicidio</title>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:27:59 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/05/87198-alegatos-finales-en-juicio-por-tentativa-de-homicidio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asaltó a 5 menores en la vía pública aceptó su responsabilidad y deberá cumplir 6 años de prisión efectiva</title>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 10:45:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/05/87192-asalto-a-5-menores-en-la-via-publica-acepto-su-responsabilidad-y-debera-cumplir-6-anos-de-prision-efectiva</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le cortó el cuello a un adolescente para robarle el celular: fue atrapado por la policía en barrio 30 de Octubre</title>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 10:35:05 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió a las 15:30 de ayer en intersección de las avenidas Chile y Kennedy</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/05/87190-le-corto-el-cuello-a-un-adolescente-para-robarle-el-celular-fue-atrapado-por-la-policia-en-barrio-30-de-octubre</link>
	</item>
	<item>
		<title>La insólita explicación que dio el funcionario echado por transportar "droga zombie" en Chubut</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 21:49:49 GMT</pubDate>
		<description>Néstor Barrientos justificó su accionar al señalar que para él lo que llevaba era "sal del Himalaya".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87178-la-insolita-explicacion-que-dio-el-funcionario-echado-por-transportar-droga-zombie-en-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>Despistó en la zona de Kilómetro 5</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 17:40:56 GMT</pubDate>
		<description>Un joven de 22 años, perdió el control del auto que conducía en cercanías a la Usina de Kilómetro 5 y terminó despistando.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87170-despisto-en-la-zona-de-kilometro-5</link>
	</item>
	<item>
		<title>Contaba con pedido de captura y lo detuvieron en calle Alvear</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 16:19:07 GMT</pubDate>
		<description>Esta mañana un hombre fue interceptado en barrio Pietrobelli y al volcar sus datos a los sistemas corroboraron que contaba con pedido de captura, siendo detenido.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87168-contaba-con-pedido-de-captura-y-lo-detuvieron-en-calle-alvear</link>
	</item>
	<item>
		<title>La demoraron por encontrarse en estado de ebriedad ocasionando disturbios</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 16:14:38 GMT</pubDate>
		<description>Una mujer de 28 años de edad fue demorada por concurrir a una clínica céntrica en estado de ebriedad y comenzar a ocasionar disturbios en el lugar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87167-la-demoraron-por-encontrarse-en-estado-de-ebriedad-ocasionando-disturbios</link>
	</item>
	<item>
		<title>Incendiaron dos vehículos en las 1008 viviendas</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 16:10:28 GMT</pubDate>
		<description>Dos rodados fueron prendidos fuego en inmediaciones del sector 3 del barrio 30 de Octubre e investigan el hecho.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87166-incendiaron-dos-vehiculos-en-las-1008-viviendas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chocó contra dos vehículos estacionados y se negó a realizar el test de alcoholemia</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 16:07:13 GMT</pubDate>
		<description>El conductor de un automóvil perdió el control y embistió dos rodados que estaban estacionados. Ante la intervención de personal de Tránsito, se negó a realizar el test de alcoholemia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87165-choco-contra-dos-vehiculos-estacionados-y-se-nego-a-realizar-el-test-de-alcoholemia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Policías rescataron a una mujer y su hija quienes quedaron atrapadas en medio de un incendio</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 16:02:14 GMT</pubDate>
		<description>Un incendio se produjo en un departamento céntrico y efectivos policiales derribaron la puerta rescatando a una mujer y su hija del interior. La propietaria tuvo que ser derivada al hospital por inhalación de humo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87163-policias-rescataron-a-una-mujer-y-su-hija-quienes-quedaron-atrapadas-en-medio-de-un-incendio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ciberdelincuencia en Salta: allanamiento y detención por grooming</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 15:18:32 GMT</pubDate>
		<description>La víctima es un niño de 11 años que denunció el hecho en una actividad realizada en su escuela.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87161-ciberdelincuencia-en-salta-allanamiento-y-detencion-por-grooming</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo detuvieron por sustraer elementos de un supermercado</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 13:40:10 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre de 61 años fue aprehendido cuando intentaba retirarse sin abonar varios productos de un supermercado de barrio Juan XXIII.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87157-lo-detuvieron-por-sustraer-elementos-de-un-supermercado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un motociclista fue trasladado al hospital tras un accidente</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 13:31:48 GMT</pubDate>
		<description>Un trabajador de Pedidos Ya colisionó con una camioneta y tuvo que ser derivado al hospital al presentar dolores en ambas piernas, producto del siniestro.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87156-un-motociclista-fue-trasladado-al-hospital-tras-un-accidente</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conocido delincuente de Caleta Olivia realizó un boquete para robar pero fue detenido por la policía</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 12:15:22 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87146-conocido-delincuente-de-caleta-olivia-realizo-un-boquete-para-robar-pero-fue-detenido-por-la-policia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Perdió más de 50.000 pesos en una estafa virtual con un WhatsApp hackeado</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 12:05:22 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87145-perdio-mas-de-50000-pesos-en-una-estafa-virtual-con-un-whatsapp-hackeado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jurado popular encontró culpable al autor del homicidio de Víctor Hugo “Ñoño” Virreira</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 12:03:58 GMT</pubDate>
		<description>El próximo lunes 9 de octubre se conocerá la sentencia</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87144-jurado-popular-encontro-culpable-al-autor-del-homicidio-de-victor-hugo-ono-virreira</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asaltantes sorprenden a jubilado mirando televisión en su casa y le roban 200.000 pesos</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 10:45:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87139-asaltantes-sorprenden-a-jubilado-mirando-television-en-su-casa-y-le-roban-200000-pesos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a una mujer armada con una pistola en un supermercado</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87135-detuvieron-a-una-mujer-armada-con-una-pistola-en-un-supermercado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murieron al menos 21 personas tras accidente de autobús en Venecia</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 22:52:55 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/03/87127-murieron-al-menos-21-personas-tras-accidente-de-autobus-en-venecia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crimen de Victor Virreira: el lunes darán a conocer la pena de Ezequiel Painelaf</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 17:55:29 GMT</pubDate>
		<description>El fiscal solicitó 13 años de prisión para Ezequiel Painelaf por el crimen de Victor Virreira, mientras que la defensa pidió que sea de 8 años. El lunes se conocerá el veredicto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/03/87113-crimen-de-victor-virreira-el-lunes-daran-a-conocer-la-pena-de-ezequiel-painelaf</link>
	</item>
	<item>
		<title>Condenan a Gómez Sepúlveda a 6 años de prisión por robos cometidos contra menores</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 17:51:05 GMT</pubDate>
		<description>A principio de septiembre pasado se celebró el procedimiento abreviado en relación a uno de los imputados en la causa Marcos Gómez Sepúlveda. Éste, asesorado por su defensor, aceptó su responsabilidad y coautoría de los 5 hechos, como también la pena de seis años de prisión efectivos y su declaración de reincidente, propuesta por la fiscalía.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/03/87112-condenan-a-gomez-sepulveda-a-6-anos-de-prision-por-robos-cometidos-contra-menores</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rosario imparable: una embarazada fue baleada por sicarios</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 15:08:39 GMT</pubDate>
		<description>La mujer, embarazada de cuatro meses, está internada en estado crítico. Su pareja también resultó herido por la balacera.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/03/87110-rosario-imparable-una-embarazada-fue-baleada-por-sicarios</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le roban a jubilado un millón de pesos y cuatro mil dólares en una hora que se ausentó de la casa</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 11:02:34 GMT</pubDate>
		<description>Fue en el barrio INTA, en la zona oeste de Trelew.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/03/87102-le-roban-a-jubilado-un-millon-de-pesos-y-cuatro-mildolares-en-una-hora-que-se-ausento-de-la-casa</link>
	</item>
	<item>
		<title>En dos asaltos callejeros, encañonaron a estudiante con un revólver y quisieron apuñalar a un repartidor</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:59:11 GMT</pubDate>
		<description>Los hechos ocurrieron en Trelew, el barrio Planta de Gas y en el Tiro Federal.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/03/87101-en-dos-asaltos-callejeros-encanonaron-a-estudiante-con-un-revolver-y-quisieron-apunalar-a-un-repartidor</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ladrones ingresaron a una vivienda en barrio Roca mientras los propietarios dormían</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:56:55 GMT</pubDate>
		<description>Entraron a robar a una vivienda mientras los propietarios dormían y se llevaron una bicicleta, un parlante, una cartera con documentación y el perrito de la familia, que luego fue encontrado abandonado a escasos metros del lugar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/03/87100-ladrones-ingresaron-a-una-vivienda-en-barrio-roca-mientras-los-propietarios-dormian</link>
	</item>
	<item>
		<title>María Millacura: “Mis fuerzas nunca se van a acabar hasta que encuentre a mi hijo”</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:42:48 GMT</pubDate>
		<description>La madre de Iván Torres, acompañada por referentes de su equipo de abogados, brindó en la tarde de ayer una conferencia de prensa para expresar cómo avanza el reclamo por el caso de desaparición de su hijo, que ya lleva 20 años.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/03/87093-maria-millacura-mis-fuerzas-nunca-se-van-a-acabar-hasta-que-encuentre-a-mi-hijo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quiso robar cables y lo detuvieron</title>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:35:27 GMT</pubDate>
		<description>Un sujeto de 24 años de edad, fue detenido en una empresa del barrio Industrial luego de intentar apoderarse de un carretel de cable.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/02/87057-quiso-robar-cables-y-lo-detuvieron</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tenía pedido de captura y lo encontraron en un local nocturno</title>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:28:42 GMT</pubDate>
		<description>En medio de un control en locales nocturnos, hallaron a un hombre que contaba con pedido de captura vigente desde el mes de septiembre y procedieron a su aprehensión.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/02/87056-tenia-pedido-de-captura-y-lo-encontraron-en-un-local-nocturno</link>
	</item>
	<item>
		<title>Después de 10 días de búsqueda encuentran a salvo al peón rural que era buscado intensamente en la zona de Deseado</title>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 10:20:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/02/87040-despues-de-10-dias-de-busqueda-encuentran-a-salvo-al-peon-rural-que-era-buscado-intensamente-en-la-zona-de-deseado</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Policía del Chubut desarticuló un punto de venta de drogas en Esquel</title>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description>Durante el procedimiento identificaron a 2 personas, se incautó una importante cantidad de estupefacientes, dinero en efectivo e incluso un equipo para el cultivo en interiores. Las ventas se realizaban en la ciudad, Trevelin y localidades cercanas mediante los encuentros que se acordaban con los eventuales clientes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/02/87039-la-policia-del-chubut-desarticulo-un-punto-de-venta-de-drogas-en-esquel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quiso apoderarse de unas papas fritas y chizitos del interior de un automóvil, lo sorprendieron y le dieron una paliza</title>
		<pubDate>Sun, 01 Oct 2023 22:09:12 GMT</pubDate>
		<description>Terminó en el Hospital y luego en un calabozo de la Seccional Quinta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/01/87036-quiso-apoderarse-de-unas-papas-fritas-y-chizitos-del-interior-de-un-automovil-lo-sorprendieron-y-le-dieron-una-paliza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Secuestran camioneta que chocó contra el cantero de una vereda</title>
		<pubDate>Sun, 01 Oct 2023 22:05:50 GMT</pubDate>
		<description>El hecho ocurrió sobre la Avenida Figueroa Alcorta, en barrio José Fuchs.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/01/87035-secuestran-camioneta-que-choco-contra-el-cantero-de-una-vereda</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dejó su moto en el patio con el portón abierto y se la robaron</title>
		<pubDate>Sun, 01 Oct 2023 22:01:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/01/87034-dejo-su-moto-en-el-patio-con-el-porton-abierto-y-se-la-robaron</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quiso apoderarse de cables de cobre que ya había cortado y lo atraparon escondido entre arbustos</title>
		<pubDate>Sun, 01 Oct 2023 21:58:06 GMT</pubDate>
		<description>Dejó sin energía eléctrica a un sector del barrio Ferroviario de Km. 5.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/01/87033-quiso-apoderarse-de-cablesde-cobre-que-ya-habia-cortado-y-lo-atraparon-escondido-entre-arbustos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se descontroló el asado y se le prendió fuego parte de la casa</title>
		<pubDate>Sun, 01 Oct 2023 11:10:04 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/01/87007-se-descontrolo-el-asado-y-se-le-prendio-fuego-parte-de-la-casa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Funcionario de Ushuaia fue detenido en Chubut transportando “la droga zombie”</title>
		<pubDate>Sun, 01 Oct 2023 10:35:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/01/87000-funcionario-de-ushuaia-fue-detenido-en-chubut-transportando-la-droga-zombie</link>
	</item>
	<item>
		<title>Clausuran local nocturno por adelantar su fiesta inaugural</title>
		<pubDate>Sun, 01 Oct 2023 10:15:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/01/86996-clausuran-local-nocturno-por-adelantar-su-fiesta-inaugural</link>
	</item>
	<item>
		<title>Revocan sentencia a los condenados por el crimen de un inocente en Fracción 14</title>
		<pubDate>Sun, 01 Oct 2023 10:00:09 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/30/86993-revocan-sentencia-a-los-condenados-por-el-crimen-de-un-inocente-en-fraccion-14</link>
	</item>
	<item>
		<title>La madre del soldado muerto en Zapala apuntó contra el juez: "Muestra una actitud sospechosa"</title>
		<pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:47:35 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/30/86988-la-madre-del-soldado-muerto-en-zapala-apunto-contra-el-juez-muestra-una-actitud-sospechosa</link>
	</item>
	<item>
		<title>El sujeto que amenazó con un cuchillo a un joven para robarle permanecerá detenido</title>
		<pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:55:47 GMT</pubDate>
		<description>Abordó a un adolescente en una plaza del barrio 13 de Diciembre y con un arma blanca lo amenazó para robarle el teléfono. Fue detenido, imputado por el hecho y permanecerá 10 días en prisión preventiva.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/30/86972-el-sujeto-que-amenazo-con-un-cuchillo-a-un-joven-para-robarle-permanecera-detenido</link>
	</item>
	<item>
		<title>A la camioneta de un jubilado le robaron una de las ruedas traseras y el auxilio</title>
		<pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:11:27 GMT</pubDate>
		<description>Fue en la zona semicéntrica de Trelew, cuando se encontraba estacionada frente a la casa de su propietario. Fue el cuarto hecho que hubo esta semana, incluyendo el que damnificó al propio intendente electo, Gerardo Merino.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/30/86967-a-la-camioneta-de-un-jubilado-le-robaronuna-de-las-ruedas-traseras-y-el-auxilio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Allanaron a acusado de haberle robado al intendente electo de Trelew Gerardo Merino</title>
		<pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:09:59 GMT</pubDate>
		<description>Buscaron la cubierta de auxilio que le sustrajeron al jefe comunal pero no la encontraron</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/30/86966-allanaron-a-acusado-de-haberle-robado-al-intendente-electo-de-trelew-gerardo-merino</link>
	</item>
	<item>
		<title>En Gaiman, le robaron la tarjeta de crédito a un hombre y le gastaron más de medio millón de pesos</title>
		<pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:08:19 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió en los últimos días y el damnificado sospecha de un conocido suyo que hasta hace una semana estuvo viviendo en su casa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/30/86965-en-gaiman-le-robaron-la-tarjeta-de-credito-a-un-hombre-y-le-gastaron-mas-de-medio-millon-de-pesos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Condena a dos años y seis meses de prisión para el médico cirujano Manuel Flores Delgado por el delito de abuso sexual simple</title>
		<pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:04:00 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/30/86964-condena-a-dos-anos-y-seis-meses-de-prision-para-el-medico-cirujano-manuel-flores-delgado-por-el-delito-de-abuso-sexual-simple</link>
	</item>
	<item>
		<title>Por tentativa de homicidio a su ex pareja y al novio de esta: Sigue el juicio contra Franco Ariel Almonacid</title>
		<pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:02:26 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/30/86963-por-tentativa-de-homicidio-a-su-ex-pareja-y-al-novio-de-esta-sigue-el-juicio-contra-franco-ariel-almonacid</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vuelco seguido de varios tumbos con un conductor herido en Cañadón Ferrays</title>
		<pubDate>Sat, 30 Sep 2023 09:33:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/30/86955-vuelco-seguido-de-varios-tumbos-con-un-conductor-herido-en-canadon-ferrays</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se define si Emerenciano Sena, su mujer y su hijo César pueden juntarse en la cárcel</title>
		<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:52:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/29/86949-se-define-si-emerenciano-sena-su-mujer-y-su-hijo-cesar-pueden-juntarse-en-la-carcel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desesperante rescate de un niño que quedó colgado de un balcón en Rosario</title>
		<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:40:00 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/29/86946-desesperante-rescate-de-un-nino-que-quedo-colgado-de-un-balcon-en-rosario</link>
	</item>
	<item>
		<title>En la plaza 13 de Diciembre a punta de cuchillo le robó celular a un menor: terminó preso</title>
		<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:50:02 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió poco después del mediodía de ayer entre los barrios 13 de Diciembre y José Fuchs</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/29/86917-en-la-plaza-13-de-diciembre-a-punta-de-cuchillo-le-robo-celular-a-un-menor-termino-preso</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ciclista de 13 años lesionado tras accidente en Alem y Bouchardo</title>
		<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 10:55:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/29/86912-ciclista-de-13-anos-lesionado-tras-accidente-en-alem-y-bouchardo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Secuestraron potente alucinógeno conocido como “la droga zombie” en auto que ingresaba a Trelew</title>
		<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 10:45:05 GMT</pubDate>
		<description>El vehículo venía del norte y se dirigía hacia Ushuaia, donde vive su conductor, quien siguió viaje por disposición de la Justicia Federal de Rawson luego que la policía le incautara una bolsa con 247,4 gramos de “sales de baño”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/29/86910-secuestraron-potente-alucinogeno-conocido-como-la-droga-zombie-en-auto-que-ingresaba-a-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fue víctima de varios hechos delictivos y ahora le robaron un contenedor: “Lo que da más bronca es la impunidad”</title>
		<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 10:15:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/29/86906-fue-victima-de-varios-hechos-delictivos-y-ahora-le-robaron-un-contenedor-lo-que-da-mas-bronca-es-la-impunidad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Horror en España por un menor cuchillero que atacó a profesores y estudiantes</title>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 23:01:45 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/28/86898-horror-en-espana-por-un-menor-cuchillero-que-ataco-a-profesores-y-estudiantes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Revocaron la excarcelación de L-Gante: ¿vuelve a prisión?</title>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:33:56 GMT</pubDate>
		<description>Lo determinó la Cámara de Apelaciones. Falta resolver si vuelve a la cárcel de inmediato o aguarda a que su defensa apela ante Casación. El juez Castro deberá acatar la medida y avanzar en ese aspecto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/28/86893-revocaron-la-excarcelacion-de-l-gante-vuelve-a-prision</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Procurador dictaminó la extradición de Jones Huala a Chile</title>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:33:02 GMT</pubDate>
		<description>Eduardo Casal rechazó los recursos de la defensa del dirigente mapuche, quien pidió en su favor que se informe al país trasandino el tiempo que lleva preso en la Argentina para que sea descontado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/28/86892-el-procurador-dictamino-la-extradicion-de-jones-huala-a-chile</link>
	</item>
	<item>
		<title>Horror en Mendoza: vecinos escucharon gritos de una mujer y asesinaron a balazos al violador</title>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 16:36:19 GMT</pubDate>
		<description>El atacante sexual recibió dos disparos en el tórax cuando quiso darse a la fuga. Se supo que tenía varios antecedentes penales, entre ellos agresiones a mujeres.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/28/86881-horror-en-mendoza-vecinos-escucharon-gritos-de-una-mujer-y-asesinaron-a-balazos-al-violador</link>
	</item>
	<item>
		<title>Apuñalan a joven ciclista en la calle para robarle el teléfono celular de su novia</title>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:59:45 GMT</pubDate>
		<description>Fue en el barrio Planta de Gas, al noreste de Trelew y la víctima afortunadamente no sufrió lesiones graves. Su madre porque sería menor realizó la denuncia del caso en su representación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/28/86864-apunalan-a-joven-ciclista-en-la-calle-pararobarle-el-telefono-celular-de-su-novia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Menores protagonizaron una feroz pelea a la salida del colegio en Puerto Deseado</title>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:53:45 GMT</pubDate>
		<description>Una de las contrincantes era alentada por su madre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/28/86863-menores-protagonizaron-una-feroz-peleaa-la-salida-del-colegio-en-puerto-deseado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos mujeres al volante resultaron heridas tras violento choque en Alsina y Dorrego</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 23:46:00 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86849-dos-mujeres-al-volante-resultaron-heridas-tras-violento-choque-en-alsina-y-dorrego</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mujer de 19 años apuñaló a su pareja en la casa donde residen en barrio Fuerza Aérea de Km. 9</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 23:41:42 GMT</pubDate>
		<description>También secuestraron un revólver calibre 22 en el lugar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86848-mujer-de-19-anos-apunalo-a-su-pareja-en-la-casa-donde-residen-en-barrio-fuerza-aerea-de-km-9</link>
	</item>
	<item>
		<title>Emboscaron un camión del Servicio Penitenciario para liberar a un detenido en Campana</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 22:55:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86843-emboscaron-un-camion-del-servicio-penitenciario-para-liberar-a-un-detenido-en-campana</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un ladrón entró a robar a su casa y lo persiguió hasta atropellarlo</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 14:19:21 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió en Santa Fe. El delincuente quiso herirlo con un arma blanca, no lo logró pero sí se llevó su celular, lo que originó la persecución de película.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86821-un-ladron-entro-a-robar-a-su-casa-y-lo-persiguio-hasta-atropellarlo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un hombre trasladado al hospital tras un choque en barrio Newbery</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 13:29:04 GMT</pubDate>
		<description>Dos vehículos colisionaron esta mañana en inmediaciones de Pastor Schneider y Rivadavia, y producto del fuerte impacto, un hombre tuvo que ser trasladado al Hospital Regional.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86818-un-hombre-trasladado-al-hospital-tras-un-choque-en-barrio-newbery</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una mujer fue trasladada al hospital luego de un vuelco</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 13:23:23 GMT</pubDate>
		<description>Un accidente se produjo en Yrigoyen y Casimiro Slapelis, la noche del lunes y como resultado, una mujer tuvo que ser trasladada al Hospital Regional, producto de las lesiones que presentaba.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86817-una-mujer-fue-trasladada-al-hospital-luego-de-un-vuelco</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se incendió una casilla rodante en Bella Vista Norte</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 12:56:00 GMT</pubDate>
		<description>Por causas que son materia de investigación, se incendió una casilla en barrio Bella Vista Norte y las pérdidas fueron totales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86812-se-incendio-una-casilla-rodante-en-bella-vista-norte</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le robaron sus herramientas de trabajo y pide colaboración para sus hijos</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 10:55:05 GMT</pubDate>
		<description>Delincuentes barretearon la puerta de un domicilio en barrio Las Flores y al ingresar se apoderaron de los elementos de trabajo de un hombre y otras pertenencias. Solicita colaboración para sus hijos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86801-le-robaron-sus-herramientas-de-trabajo-y-pide-colaboracion-para-sus-hijos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Perra de vigilador puso en fuga a ladrones que atacaron a su dueño en asalto en empresa del parque industrial de Trelew</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 10:45:05 GMT</pubDate>
		<description>Evitó de esa manera que se robaran rollos de fibra óptica que habría en el lugar, ayer a la madrugada en la zona oeste de la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86799-perra-de-vigilador-puso-en-fuga-a-ladrones-que-atacaron-a-su-dueno-en-asalto-en-empresa-del-parque-industrial-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Roban mochila con millonaria suma de dinero en asalto a cobradora y a policía retirado que le hacía de custodio</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 10:35:05 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer después del mediodía en la zona sur de Trelew, a la salida de un comercio y los delincuentes se movilizaron en un auto robado que abandonaron a las pocas cuadras.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86797-roban-mochila-con-millonaria-suma-de-dinero-en-asalto-a-cobradora-y-a-policia-retirado-que-le-hacia-de-custodio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Caleta Olivia: Bomberos le salvan la vida a un bebé que se había atragantado</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 10:20:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86795-caleta-olivia-bomberos-le-salvan-la-vida-a-un-bebe-que-se-habia-atragantado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Confirmaron las condenas contra la mamá de Lucio Dupuy y agravan su pena</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:04 GMT</pubDate>
		<description>Además de agregar la condena por abuso sexual sobre Magdalena Esposito Valenti, la Justicia confirmó la pena de perpetua también para su novia Abigail Páez.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/26/86791-confirmaron-las-condenas-contra-la-mama-de-lucio-dupuy-y-agravan-su-pena</link>
	</item>
	<item>
		<title>Integrantes del Comando Vermelho fueron detenidos y los embargaron por 4 billones de pesos</title>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 22:06:37 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/26/86780-integrantes-del-comando-vermelho-fueron-detenidos-y-los-embargaron-por-4-billones-de-pesos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo imputaron por intentar robar una cubierta de auxilio</title>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 14:48:00 GMT</pubDate>
		<description>Por el delito contra la propiedad acontecido el pasado 25 de septiembre que tiene como imputado a Ezequiel Omar Castillo, se concretó la mañana del presente martes la audiencia de control de detención y apertura de investigación en su contra. El funcionario de fiscalía solicitó se declare legal su detención y se le formalice el hecho en base al delito de “robo simple, en grado de tentativa”; en tanto que la defensa no cuestionó la detención e hizo reserva sobre la calificación legal del caso.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/26/86775-lo-imputaron-por-intentar-robar-una-cubierta-de-auxilio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Golpeó a una enfermera en el Hospital Alvear</title>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 13:14:19 GMT</pubDate>
		<description>Un sujeto estaba siendo atendido tras ingresar por intoxicación alcohólica, pero en un momento dado se tornó agresivo y pateó en el estómago a una enfermera del Hospital Alvear. Fue detenido.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/26/86771-golpeo-a-una-enfermera-en-el-hospital-alvear</link>
	</item>
	<item>
		<title>A uno le secuestraron el auto, el otro quedó detenido por contar con pedido de captura</title>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 12:59:10 GMT</pubDate>
		<description>Dos sujetos fueron interceptados a bordo de un vehículo y al volcar los datos de ambos a los sistemas se constató que uno de ellos contaba con pedido de captura siendo detenido. En tanto, le secuestraron el rodado al conductor por carecer de documentación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/26/86770-a-uno-le-secuestraron-el-auto-el-otro-quedo-detenido-por-contar-con-pedido-de-captura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos patovicas de boliche céntrico y dos policías en el banquillo de acusados por golpear a la salida del boliche a un joven</title>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 11:31:42 GMT</pubDate>
		<description>Se realizó la audiencia de apertura por vejaciones, lesiones leves e incumplimiento de los deberes de funcionario.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/26/86759-dos-patovicas-de-boliche-centrico-y-dos-policias-en-el-banquillode-acusados-por-golpear-a-la-salida-del-boliche-a-un-joven</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ladrón se lleva auto sin motor del frente de la casa del dueño</title>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 11:30:30 GMT</pubDate>
		<description>Fue en el barrio Oeste, en la zona norte de Trelew y se cree que lo trasladaron de tiro o quizás en alguna grúa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/26/86758-ladron-se-lleva-auto-sin-motor-del-frente-de-la-casa-del-dueno</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asaltan a cobrador a la salida de negocio y le roban el auto con portafolio con medio millón de pesos</title>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 11:28:15 GMT</pubDate>
		<description>El vehículo apareció abandonado una hora después, a siete cuadras del lugar en donde ocurrió el hecho, en la zona oeste de Trelew. Fue ayer después del mediodía y la victima trabaja para una distribuidora de Madryn.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/26/86757-asaltan-a-cobrador-a-la-salida-de-negocio-y-le-robanel-auto-con-portafolio-con-medio-millon-de-pesos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trelew: Le incendiaron el coche a un pintor de obras y no quiso denunciar</title>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 11:27:03 GMT</pubDate>
		<description>Cuando los bomberos llegaron al lugar el fuego ya estaba generalizado sobre el Renault 19 del damnificado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/26/86756-trelew-le-incendiaron-el-coche-a-unpintor-de-obras-y-no-quiso-denunciar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Por el hallazgo del hombre desaparecido hace casi 30 años reconocieron a la División Búsqueda de Personas</title>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 11:23:00 GMT</pubDate>
		<description>También distinguieron al empleado policial que atrapó a tres ladrones en flagrancia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/26/86754-por-el-hallazgo-del-hombre-desaparecido-hace-casi-30anos-reconocieron-a-la-division-busqueda-de-personas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo encontraron 30 años después en Río Negro luego de salir de su casa en Comodoro diciendo “voy a comprar cigarrillos y vuelvo”: Amplias repercusiones</title>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 11:19:33 GMT</pubDate>
		<description>Seis lustros después, la Brigada de Búsqueda de personas de esta ciudad, a cargo de la oficial principal Daniela Millatruz, encontró -nunca mejor expresado- “una aguja en un pajar”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/26/86753-lo-encontraron-30-anos-despues-en-rio-negro-luego-desalir-de-su-casa-en-comodoro-diciendo-voy-a-comprarcigarrillos-y-vuelvo-amplias-repercusiones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Violento choque con un militar herido en un camino de chacras de Km. 9 rumbo el barrio Fortín Chacabuco</title>
		<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 23:36:02 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/25/86743-violento-choque-con-un-militar-herido-en-un-camino-de-chacras-de-km-9-rumbo-el-barrio-fortin-chacabuco</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió el jefe de la mafia italiana, Matteo Messina Denaro</title>
		<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 20:36:59 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/25/86726-murio-el-jefe-de-la-mafia-italiana-matteo-messina-denaro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Proteccionistas fueron atacados durante una jineteada en San Miguel</title>
		<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 16:40:11 GMT</pubDate>
		<description>Sucedió el último fin de semana cuando un grupo interrumpió en la pista con carteles para protestar contra la actividad y 16 de ellos terminaron internados.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/25/86719-proteccionistas-fueron-atacados-durante-una-jineteada-en-san-miguel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Imputaron a dos policías por vejaciones y a dos empleados de seguridad de un pub por lesiones leves</title>
		<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 12:58:15 GMT</pubDate>
		<description>Le dieron una paliza a un joven al retirarlo de un bar ubicado en calle 9 de Julio en 2022, y ahora imputaron a dos policías por vejaciones y a dos empleados de seguridad por lesiones leves.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/25/86705-imputaron-a-dos-policias-por-vejaciones-y-a-dos-empleados-de-seguridad-de-un-pub-por-lesiones-leves</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sarmiento: Quiso llevarse vehículo ajeno de un domicilio y lo atrapó la policía</title>
		<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 10:25:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/25/86699-sarmiento-quiso-llevarse-vehiculo-ajeno-de-un-domicilio-y-lo-atrapo-la-policia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atrapan a ladrón serial de teléfonos celulares durante el recital de “Don Osvaldo” en el Predio Ferial</title>
		<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 23:15:18 GMT</pubDate>
		<description>Tenía 14 teléfonos celulares ajenos y lo ubicaron mediante un dispositivo personal: casi lo linchan.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/24/86691-atrapan-a-ladron-serial-de-telefonos-celulares-duranteel-recital-de-don-osvaldo-en-el-predio-ferial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Motochorros le robaron la camioneta a un diplomático turco en Palermo y uno fue abatido por la Policía</title>
		<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 22:26:37 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/24/86687-motochorros-le-robaron-la-camioneta-a-un-diplomatico-turco-en-palermo-y-uno-fue-abatido-por-la-policia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asaltan a un chico de 13 años en la calle y le pegan un “culatazo” en la cabeza para robarle la campera y el celular</title>
		<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:25:05 GMT</pubDate>
		<description>Fue a plena luz del día en la zona noreste de Trelew</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/24/86658-asaltan-a-un-chico-de-13-anos-en-la-calle-y-le-pegan-un-culatazo-en-la-cabeza-para-robarle-la-campera-y-el-celular</link>
	</item>
	<item>
		<title>Joven le corta a otro la cara en duelo criollo, en la zona sur de Trelew</title>
		<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/24/86657-joven-le-corta-a-otro-la-cara-en-duelo-criollo-en-la-zona-sur-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Realizó un boquete en una obra, ingresó y quiso llevarse un sillón en una carretilla</title>
		<pubDate>Sat, 23 Sep 2023 17:22:21 GMT</pubDate>
		<description>Boqueteó la pared de una obra en calle Alsina para poder ingresar y tras lograr abrir la puerta de ingreso, quiso escapar con un sillón  en una carretilla y un reflector, pero fue atrapado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/23/86644-realizo-un-boquete-en-una-obra-ingreso-y-se-quiso-llevar-un-sillon-en-una-carretilla</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robó un bolso del interior de una camioneta y lo detuvieron</title>
		<pubDate>Sat, 23 Sep 2023 16:33:39 GMT</pubDate>
		<description>Un sujeto fue aprehendido luego de romper el vidrio de una camioneta para sustraer un bolso. Al ser interceptado por personal policial, quiso escapar pero fue alcanzado a escasos metros y quedó a disposición de la Justicia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/23/86643-robo-un-bolso-del-interior-de-una-camioneta-y-lo-detuvieron</link>
	</item>
	<item>
		<title>Seguimiento, allanamiento y detención de hábil estafadora en barrio Diadema</title>
		<pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:15:05 GMT</pubDate>
		<description>Se realizaron tareas de observación, durante varios días, hasta confirmarse fehacientemente la presencia de la mujer buscada en el domicilio vigilado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/23/86627-seguimiento-allanamiento-y-detencion-de-habil-estafadora-en-barrio-diadema</link>
	</item>
	<item>
		<title>Remisero volcó en acceso de Trelew y anoche estaba en “grave estado”</title>
		<pubDate>Sat, 23 Sep 2023 11:15:06 GMT</pubDate>
		<description>La policía investiga si se durmió o se desvaneció manejando porque el coche abandonó repentinamente la cinta asfáltica, mordió la banquina y cuando él aparentemente quiso regresarlo a la ruta comenzó a dar vueltas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/23/86626-remisero-volco-en-acceso-de-trelew-y-anoche-estaba-en-grave-estado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Incendiaron la camioneta del concejal Reyes en el patio de su domicilio</title>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 23:15:36 GMT</pubDate>
		<description>Dos sujetos ingresaron, treparon el cerco del domicilio del concejal Gustavo Reyes y arrojaron un líquido inflamable sobre la camioneta del edil para luego prenderla fuego. El hecho fue denunciado y está bajo investigación. “Podría haber pasado una tragedia” expresó el edil Montenegro sobre lo sucedido.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/22/86614-incendiaron-la-camioneta-del-concejal-reyes-en-el-patio-de-su-domicilio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Volcó en un angosto camino y seguidamente se le prendió fuego la camioneta que quedó reducida a chatarra</title>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 23:09:48 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió cerca de un basural de Próspero Palazzo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/22/86613-volco-en-un-angosto-camino-y-seguidamente-se-le-prendio-fuego-la-camioneta-que-quedo-reducida-a-chatarra</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron al sospechoso de haber asesinado a Morena Domínguez en Lanús</title>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 14:06:24 GMT</pubDate>
		<description>La Policía detuvo a Facundo Alejandro Ortíz de 23 años acusado de haber asesinado a la nena de 11 años cuando iba a la escuela a principios de agosto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/22/86591-detuvieron-al-sospechoso-de-haber-asesinado-a-morena-dominguez-en-lanus</link>
	</item>
	<item>
		<title>Juicio por jurados en Sarmiento: Declararon culpable por abuso sexual simple a un médico</title>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 13:17:23 GMT</pubDate>
		<description>En el primer Juicio por Jurados en Sarmiento, condenaron a un médico por un hecho de abuso sexual simple, ocurrido en 2021, que tuvo como víctima a una paciente.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/22/86589-juicio-por-jurados-en-sarmiento-declararon-culpable-por-abuso-sexual-simple-a-un-medico</link>
	</item>
	<item>
		<title>En medio de unos allanamientos por un terrible crimen que hubo en Trelew encontraron una camioneta robada</title>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 10:30:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/22/86578-en-medio-de-unos-allanamientos-por-un-terrible-crimen-que-hubo-en-trelew-encontraron-una-camioneta-robada</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desapareció hace más de 30 años cuando salió a “comprar cigarrillos”: Lo encontraron ayer en General Conesa, Río Negro</title>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 10:00:09 GMT</pubDate>
		<description>Una comisión de la Brigada de Búsqueda de personas de esta ciudad viajó a la vecina provincia y pudo identificarlo</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/22/86573-desaparecio-hace-mas-de-30-anos-cuando-salio-a-comprar-cigarrillos-lo-encontraron-ayer-en-general-conesa-rio-negro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Declararon los primeros testigos en el Juicio por jurados por el homicidio de Víctor Hugo Virreira</title>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 22:21:27 GMT</pubDate>
		<description>El asesinato ocurrió el 24 de julio de 2022 y tiene como imputado a Ezequiel Painelaf.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/21/86563-declararon-los-primeros-testigos-en-el-juicio-por-jurados-por-el-homicidio-de-victor-hugo-virreira</link>
	</item>
	<item>
		<title>Anularon la investigación por las tarjetas de la Legislatura Bonaerense en el que estaba implicado un “puntero”</title>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 20:29:23 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de un militante del PJ que fue sorprendido con casi medio centenar de tarjetas de débito de las cual realizaba las extracciones desde un cajero automático. Fue liberado y la Justicia anuló la investigación por fallas en la intervención policial que dio origen al caso.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/21/86552-anularon-la-investigacion-por-las-tarjetas-de-la-legislatura-bonaerense-en-el-que-estaba-implicado-un-puntero</link>
	</item>
	<item>
		<title>Desbarrancó un camión del Ejército en Neuquén: murieron al menos cuatro soldados</title>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 20:26:40 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió en el camino al lago Lolog, cerca de San Martín de los Andes. Otros nueve efectivos resultaron con heridas de gravedad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/21/86551-desbarranco-un-camion-del-ejercito-en-neuquen-hay-al-menos-dos-muertos-y-cerca-de-24-heridos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a una mujer por producir y comercializar contenido sexual de su hija de ocho años</title>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 15:35:37 GMT</pubDate>
		<description>La información llegó desde Tierra del Fuego y tras una exhaustiva investigación se comprobó que los archivos eran enviados desde Morón por Telegram.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/21/86548-detuvieron-a-una-mujer-por-producir-y-comercializar-contenido-sexual-de-su-hija-de-ocho-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió la mujer que estaba embarazada y había perdido a su bebé tras recibir 15 disparos en Rosario</title>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 12:27:49 GMT</pubDate>
		<description>Sabrina Maturana tenía 29 años, cinco hijos y un embarazo cercano a los nueve meses cuando fue acribillada por sicarios.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/21/86546-murio-la-mujer-que-estaba-embarazada-y-habia-perdido-a-su-bebe-tras-recibir-15-disparos-en-rosario</link>
	</item>
	<item>
		<title>Causa Embrujo: la Corte Suprema ratificó las condenas de Correa, Lütthers, Ramón y Souza</title>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 11:39:19 GMT</pubDate>
		<description>La Corte Suprema de Justicia de la Nación dejó firmes las condenas impuestas a Diego Miguel Correa, y otras tres personas por hechos de corrupción cometidos entre 2015 y 2017.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/21/86534-causa-embrujo-la-corte-suprema-ratifico-las-condenas-de-correa-ltthers-ramon-y-souza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Docente de Trelew casi cae en estafa telefónica con la que le iban a robar 300.000 pesos</title>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 11:38:06 GMT</pubDate>
		<description>Logró descubrirla antes de hacer la operación que le proponían desde un teléfono de Buenos Aires.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/21/86533-docente-de-trelew-casi-cae-en-estafa-telefonica-con-la-que-le-iban-a-robar-300000-pesos</link>
	</item>
	<item>
		<title>En Trelew, le robaron el auto a un joven de Dolavon y la camioneta de reparto a una distribuidora de agua</title>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 11:35:30 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/21/86532-en-trelew-le-robaron-el-auto-a-un-jovende-dolavon-y-la-camioneta-de-repartoa-una-distribuidora-de-agua</link>
	</item>
	<item>
		<title>En dos operativos antinarcóticos en Trelew secuestran LSD, marihuana y una balanza que se usa para pesar la droga</title>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 11:33:55 GMT</pubDate>
		<description>No hubo detenciones, solo se incautó la mercancía y se los identificó.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/21/86531-en-dos-operativos-antinarcoticos-en-trelew-secuestran-lsd_marihuana-y-una-balanza-que-se-usa-para-pesar-la-droga</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se conocieron chats entre el fiscal que investiga a Los Monos y una testaferro de la organización</title>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 20:56:48 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de conversaciones entre Matías Edery y Mariana Ortigala, sindicada como cómplice y testaferro de la banda narco “Los Monos” de Rosario. Son investigados para determinar si hay irregularidades en el vínculo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/20/86509-se-conocieron-chats-entre-el-fiscal-que-investiga-a-los-monos-y-una-testaferro-de-la-organizacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estremecedor caso de grooming en La Plata: un detenido</title>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 16:44:03 GMT</pubDate>
		<description>La denuncia fue radicada por el papá de la menor tras una reunión que tuvo con la escuela en el que lo advirtieron que la chica quería dejar el colegio para juntarse con un amigo en Buenos Aires.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/20/86500-estremecedor-caso-de-grooming-en-la-plata-un-detenido</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una mujer fue asistida por personal médico tras un choque en Avenida del Libertador</title>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:38:51 GMT</pubDate>
		<description>Un accidente se produjo en inmediaciones de Avenida del Libertador y Cerro Viteau esta mañana, ente un camión y un vehículo particular, y una mujer tuvo que ser examinada por personal médico al presentar algunas dolencias.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/20/86499-una-mujer-fue-asistida-por-personal-medico-tras-un-choque-en-avenida-del-libertador</link>
	</item>
	<item>
		<title>Balearon una estación de servicio en Rosario en la que 40 adolescentes esperaban para irse de viaje</title>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 14:10:31 GMT</pubDate>
		<description>Fue en una YPF ubicada en Rondeau y Marull, en la zona norte de la ciudad santafesina. Los atacantes dejaron una nota con amenazas contra un fiscal.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/20/86495-balearon-una-estacion-de-servicio-en-rosario-en-la-que-40-adolescentes-esperaban-para-irse-de-viaje</link>
	</item>
	<item>
		<title>Motociclista herido tras chocar la parte trasera de otro vehículo en barrio Roca</title>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 12:35:17 GMT</pubDate>
		<description>Un motociclista sufrió probable fractura en una pierna y otras escoriaciones corporales tras impactar contra la parte de otro vehículo que circulaba en el mismo sentido por la avenida Portugal en su intersección con calle Colonos Galeses. Ocurrió poco después de las 13 horas del martes y hasta el lugar acudieron efectivos policiales de la Seccional Tercera e inspectores de tránsito Municipal.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/20/86489-motociclista-herido-tras-chocar-la-parte-trasera-de-otro-vehiculo-en-barrio-roca</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quiso robarse soldadora eléctrica de un vehículo estacionado en pleno centro pero lo sorprendió el dueño</title>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 12:34:00 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió sobre calle 25 de Mayo casi San Martín a plena luz del día.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/20/86488-quiso-robarse-soldadora-electrica-de-un-vehiculo-estacionado-en-pleno-centro-lo-sorprendio-el-dueno-lo-atrapo-y-entrego-a-policia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robaron dos autos, uno fue recuperado por los familiares del dueño y la policía recuperó una moto sustraída</title>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:30:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/20/86479-robaron-dos-autos-uno-fue-recuperado-por-los-familiares-del-dueno-y-la-policia-recupero-una-moto-sustraida</link>
	</item>
	<item>
		<title>Varios reclusos habrían intentado escapar por un boquete de la cárcel de Rawson</title>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:15:06 GMT</pubDate>
		<description>Silencio en el Servicio Penitenciario que no da ninguna información oficial al respecto</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/20/86476-varios-reclusos-habrian-intentado-escapar-por-un-boquete-de-la-carcel-de-rawson</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estados Unidos: un niño de 14 años mató a su madre a balazos e intentó suicidarse delante de la Policía</title>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:23:16 GMT</pubDate>
		<description>El sujeto dejó en grave estado a su padrastro. Ocurrió en Florida.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86472-estados-unidos-un-nino-de-14-anos-mato-a-su-madre-a-balazos-e-intento-suicidarse-delante-de-la-policia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una empleada del Unicenter le robó los datos de la tarjeta a una clienta y se compró un celular de casi mil dólares</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:54:33 GMT</pubDate>
		<description>La víctima había ido a comprar indumentaria al shopping hacía casi tres meses y tras la denuncia se realizó un allanamiento en el local que terminó con la trabajadora detenida.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86458-una-empleada-del-unicenter-le-robo-los-datos-de-la-tarjeta-a-una-clienta-y-se-compro-un-celular-de-casi-mil-dolares</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo detuvieron por causar disturbios en un colectivo y ahora debe comenzar a cumplir condena</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 16:02:06 GMT</pubDate>
		<description>El hombre que fue detenido ayer por causar disturbios en un colectivo en la terminal de avenida Congreso, pasó por audiencia de incidentes y quedó detenido para comenzar a cumplir condena.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86443-lo-detuvieron-por-causar-disturbios-en-un-colectivo-y-ahora-debe-comenzar-a-cumplir-condena</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robaron 80 mil pesos y otros elementos del interior de un camión y los detuvieron</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:33:17 GMT</pubDate>
		<description>Tres sujetos fueron aprehendidos luego de ingresar al interior de un camión y apoderarse de varios elementos, entre ellos dinero. Quedaron a la espera de la audiencia de control.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86438-robaron-80-mil-pesos-y-otros-elementos-del-interior-de-un-camion-y-los-detuvieron</link>
	</item>
	<item>
		<title>Causaba disturbios en un colectivo y resultó contar con pedido de captura</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:26:44 GMT</pubDate>
		<description>Personal policial tomó intervención en la base de Patagonia Argentina dado que un hombre causaba disturbios a bordo de un colectivo y resultó contar con pedido de captura por un hecho de amenazas con arma blanca.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86437-causaba-disturbios-en-una-empresa-y-resulto-contar-con-pedido-de-captura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo demoraron con droga en su poder</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:06:33 GMT</pubDate>
		<description>Un sujeto fue interceptado en barrio San Martín con 12,6 gramos de marihuana y 3,3 gramos de clorhidrato de cocaína. Fue imputado en libertad por el hecho.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86435-lo-demoraron-con-droga-en-su-poder</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo detuvieron por "hurto de energía"</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 13:50:56 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre fue aprehendido cuando estaba "colgándose" del servicio eléctrico en inmediaciones de avenida Chile y calle Jachal, por el delito de hurto de energía.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86433-lo-detuvieron-por-hurto-de-energia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un militar insultó y golpeó a un inspector de tránsito</title>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:56:50 GMT</pubDate>
		<description>Ofuscado porque hicieron que detuviera la marcha del rodado en el que viajaba, primero descendió e insultó al inspector y cuando pudo circular, al golpear con el rodado al trabajador, se bajó del auto en movimiento y lo atacó.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/18/86409-un-militar-insulto-y-golpeo-a-un-inspector-de-transito</link>
	</item>
	<item>
		<title>Seleccionaron a los jurados para el debate por el homicidio de Víctor Hugo Virreira</title>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 15:52:04 GMT</pubDate>
		<description>El próximo jueves 21 de septiembre comienza el debate por jurados por el crimen de Victor Hugo Virreira, ocurrido el 24 de julio de 2022. Que tiene como único imputado a Marcelo Ezequiel Painelaf.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/18/86396-seleccionaron-a-los-jurados-para-el-debate-por-el-homicidio-de-victor-hugo-virreira</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un camión derrapó por la nieve y volcó en la zona de Manantiales Behr</title>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 13:29:38 GMT</pubDate>
		<description>Por la presencia de hielo y nieve en la calzada, un camión con semirremolque volcó en inmediaciones de la Ruta 37, en la zona de Manantiales Behr pero no se registraron heridos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/18/86393-un-camion-derrapo-por-la-nieve-y-volco-en-la-zona-de-manantiales-behr</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los detuvieron por sustraer elementos de un auto</title>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 13:25:39 GMT</pubDate>
		<description>Dos jóvenes de 16 y 18 años de edad fueron aprehendidos luego de sustraer elementos de un vehículo estacionado en el centro de la ciudad e intentar huir.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/18/86392-los-detuvieron-por-sustraer-elementos-de-un-auto</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fue a la casa de su expareja y la atacó a golpes</title>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 13:15:07 GMT</pubDate>
		<description>Un sujeto de 42 años fue detenido luego de concurrir al domicilio de su expareja y golpearla en el rostro, en barrio LU4.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/18/86391-fue-a-la-casa-de-su-expareja-y-la-ataco-a-golpes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tenía pedido de captura y fue detenida</title>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 13:08:05 GMT</pubDate>
		<description>Una joven de 24 años fue detenida en inmediaciones de las avenidas Lisandro de la Torre y Patricios por registrar pedido de captura vigente, en relación a una causa de robo en grado de tentativa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/18/86389-tenia-pedido-de-captura-y-fue-detenida</link>
	</item>
	<item>
		<title>Secuestran arma de fuego y cartuchos en Camarones</title>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 11:18:37 GMT</pubDate>
		<description>Una vez incautada el arma, el hombre fue imputado en libertad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/18/86381-secuestran-arma-de-fuego-y-cartuchos-en-camarones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le robaron la motocicleta que guardaba en el patio de su casa</title>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 11:17:17 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/18/86380-le-robaron-la-motocicleta-queguardaba-en-el-patio-de-su-casa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Metió su camioneta en una zanja, se la secuestraron y le retuvieron el carnet por conducir en evidente estado de ebriedad</title>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 11:16:39 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió a las 6:45 de la mañana de ayer en intersección de la avenida Constituyentes y calle Carbonel.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/18/86379-metio-su-camioneta-en-una-zanja-se-la-secuestraron-y-le-retuvieron-el-carnet-por-conducir-en-evidente-estado-de-ebriedad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Salió en defensa de su prima golpeando a su novio que después se desquitó pegándole una trompada a un oficial de policía</title>
		<pubDate>Mon, 18 Sep 2023 11:13:50 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió en barrio Las Américas, detrás de las “1008 viviendas”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/18/86378-salio-en-defensa-de-su-prima-golpeando-asu-novio-que-despues-se-desquito-pegandole-una-trompada-a-un-oficial-de-policia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Secuestraron casi 200 kilos de cocaína en Salta, abandonados en una camioneta con doble fondo</title>
		<pubDate>Sun, 17 Sep 2023 15:23:26 GMT</pubDate>
		<description>Por este hecho detuvieron a dos personas, luego de varios allanamientos posteriores al descubrimiento de la droga.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/17/86338-secuestraron-casi-200-kilos-de-cocaina-en-salta-abandonados-en-una-camioneta-con-doble-fondo</link>
	</item>
	<item>
		<title>A un ebrio lo golpearon y le robaron el auto cuando salía de una céntrica bailanta de Trelew</title>
		<pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:27:18 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/17/86325-a-un-ebrio-lo-golpearon-y-le-robaron-el-auto-cuando-salia-de-una-centrica-bailanta-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Millonario robo de materiales, grifería y herramientas de una casa en construcción</title>
		<pubDate>Sun, 17 Sep 2023 10:35:06 GMT</pubDate>
		<description>Fue durante la madrugada de ayer en la zona sur de Trelew</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/17/86316-millonario-robo-de-materiales-griferia-y-herramientas-de-una-casa-en-construccion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a un joven de 17 años con una tumbera</title>
		<pubDate>Sun, 17 Sep 2023 10:30:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/17/86315-detuvieron-a-un-joven-de-17-anos-con-una-tumbera</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió una mujer y al menos siete personas más resultaron heridas en triple choque en acceso a Trelew</title>
		<pubDate>Sun, 17 Sep 2023 10:10:05 GMT</pubDate>
		<description>Fue al anochecer prácticamente debajo del puente intercambiador de tránsito, en el que confluyen la ruta 25 que viene de Rawson y la nacional 3</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/16/86311-murio-una-mujer-y-al-menos-siete-personas-mas-resultaron-heridas-en-triple-choque-en-acceso-a-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tenía pedido de captura y lo encontraron en el centro</title>
		<pubDate>Sat, 16 Sep 2023 17:31:53 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre fue interceptado en el centro y al volcar sus datos a los sistemas SKUA y SIFCOP, resultó contar con pedido de captura vigente.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/16/86297-tenia-pedido-de-captura-y-lo-encontraron-en-el-centro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le robaron sus pertenencias frente a una comisaría y fueron aprehendidos</title>
		<pubDate>Sat, 16 Sep 2023 17:24:13 GMT</pubDate>
		<description>Cuatro jóvenes fueron detenidos luego de abordar a un hombre y sustraerle sus pertenencias, pese a que se encontraban frente a una comisaría.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/16/86296-le-robaron-sus-pertenencias-frente-a-una-comisaria-y-fueron-aprehendidos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chocó con un remis, escapó y volcó</title>
		<pubDate>Sat, 16 Sep 2023 16:52:39 GMT</pubDate>
		<description>El conductor de un vehículo chocó con un remis, huyó del lugar pero fue perseguido por el trabajador al volante. En medio de ello, volcó y aprovechó esta situación para escapar del lugar. Posteriormente la policía lo localizó e identificó.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/16/86295-choco-con-un-remis-escapo-y-volco</link>
	</item>
	<item>
		<title>A camionero le sustrajeron las dos chapas patentes de su auto en las Mil Viviendas de Trelew</title>
		<pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:46:29 GMT</pubDate>
		<description>Creen que las sustrajeron para colocárselas a algún vehículo robado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/16/86283-a-camionero-le-sustrajeronlas-dos-chapas-patentes-de-su-auto-en-lasmil-viviendas-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos individuos descartaron varios elementos que se suponen serían robados en el cordón forestal y desde la Seccional Quinta buscan a su propietario</title>
		<pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:44:03 GMT</pubDate>
		<description>Delincuentes abandonaron diversos elementos para salir presurosos corriendo en dirección al barrio Abel Amaya. Los propietarios pueden presentarse con las acreditaciones que avalen su propiedad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/16/86282-dos-individuos-descartaron-varios-elementos-que-se-suponen-serian-robados-en-el-cordon-forestal-y-desde-la-seccional-quinta-buscan-a-su-propietario</link>
	</item>
	<item>
		<title>Escapando de la policía, asaltantes abandonan camioneta robada en Trelew en acceso a Madryn</title>
		<pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:41:20 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer a la madrugada, en la ruta 3, en la rotonda de ingreso a la ciudad del golfo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/16/86281-escapando-de-la-policia-asaltantes-abandonancamioneta-robada-en-trelew-en-acceso-a-madryn</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Policía de Santa Cruz concretó el Operativo “Relámpago” contra el narcotráfico en Río Gallegos</title>
		<pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:39:48 GMT</pubDate>
		<description>Secuestraron cocaína y marihuana valuados en un millón de pesos, dinero en efectivo, balanzas y demás.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/16/86280-la-policia-de-santa-cruz-concreto-el-operativorelampago-contra-el-narcotrafico-en-rio-gallegos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a ciudadana dominicana con pedido de captura por un robo agravado en Buenos Aires</title>
		<pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:37:37 GMT</pubDate>
		<description>El operativo policial fue realizado en la zona alta del barrio Jorge Newbery.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/16/86279-detuvieron-a-ciudadana-dominicana-con-pedido-de-captura-por-un-robo-agravado-en-buenos-aires</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crimen de Matías Rosales en Bolivia: el Gobierno Nacional podría elevar un reclamo diplomático</title>
		<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 23:29:42 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/15/86260-crimen-de-matias-rosales-en-bolivia-el-gobierno-nacional-podria-elevar-un-reclamo-diplomatico</link>
	</item>
	<item>
		<title>Solicitaron la detención de Lotocki en dos causas diferentes: una es la de Silvina Luna</title>
		<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 22:16:33 GMT</pubDate>
		<description>El otro pedido surgió a raíz de una denuncia de un actor uruguayo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/15/86251-solicitaron-la-detencion-de-lotocki-en-dos-causas-diferentes-una-es-la-de-silvina-luna</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crece la tensión en Rosario: blindaron un edificio de la Policía tras el crimen de oficial de inteligencia</title>
		<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 14:38:05 GMT</pubDate>
		<description>César Carmona tenía 50 años y fue acribillado en una emboscada. La Justicia cree que habrá más atentados contra las fuerzas de seguridad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/15/86235-crece-la-tension-en-rosario-blindaron-un-edificio-de-la-policia-tras-el-crimen-de-oficial-de-inteligencia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ocasionó disturbios y fue detenido</title>
		<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 13:10:15 GMT</pubDate>
		<description>Un joven de 24 años fue aprehendido por la policía y demorado por causar disturbios en la calle y molestar a los automovilistas que pasaban por la avenida Hipólito Yrigoyen.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/15/86230-lo-demoraron-por-ocasionar-disturbios</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo demoraron por negarse a abonarle el viaje a un taxista</title>
		<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 13:05:48 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre abordó un taxi y al indicar que no contaba con dinero para abonar el viaje, el trabajador al volante decidió detenerse en un control y denunciar lo ocurrido, siendo el infractor demorado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/15/86229-lo-demoraron-por-negarse-a-abonarle-el-viaje-a-un-taxista</link>
	</item>
	<item>
		<title>Atropelló a un hombre y huyó</title>
		<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 12:58:03 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre fue atropellado en inmediaciones de Gatica y Molina, del barrio Stella Maris, por un conductor que huyó del lugar. El herido, tuvo que ser derivado al Hospital Regional.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/15/86227-atropello-a-un-hombre-y-huyo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Roban moto del frente de centro médico para jubilados y minutos después lo llaman al dueño pidiéndole un rescate</title>
		<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 10:45:14 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/15/86218-roban-moto-del-frente-de-centro-medico-para-jubilados-y-minutos-despues-lo-llaman-al-dueno-pidiendole-un-rescate</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sextorsión: Desde un calabozo de comisaría de Madryn y de una casa en Gaiman quisieron extorsionar a un hombre de San Julián</title>
		<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 10:05:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/15/86212-sextorsion-desde-un-calabozo-de-comisaria-de-madryn-y-de-una-casa-en-gaiman-quisieron-extorsionar-a-un-hombre-de-san-julian</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rosario: acribillaron a un policía frente a una sede de la agencia de investigaciones local</title>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 20:58:58 GMT</pubDate>
		<description>Los sicarios realizaron al menos 13 disparos contra la víctima, un inspector de 50 años.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/14/86194-rosario-acribillaron-a-un-policia-frente-a-una-sede-de-la-agencia-de-investigaciones-local</link>
	</item>
	<item>
		<title>Grave: en Bolivia le negaron la atención a un argentino apuñalado y murió</title>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 12:47:20 GMT</pubDate>
		<description>La víctima es un joven neuquino que viajaba por Latinoamérica con su pareja y fue apuñalado en el pecho por un hombre oriundo de Colombia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/14/86186-grave-en-bolivia-le-negaron-la-atencion-a-un-argentino-apunalado-y-murio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Otra estafa virtual en Trelew: le robaron cien mil pesos con la venta de un teléfono que nunca recibió</title>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 11:22:49 GMT</pubDate>
		<description>Los delincuentes se quedaron con más de 80.000 pesos de un vecino engañándolo a través de “Instagram” con la venta de un celular.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/14/86174-otra-estafa-virtual-en-trelew-le-robaron-cien-milpesos-con-la-venta-de-un-telefono-que-nunca-recibio</link>
	</item>
	<item>
		<title>En tres robos se llevan baterías de camiones, camionetas y maquinarias, reflectores y hasta una hormigonera</title>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 11:20:41 GMT</pubDate>
		<description>Lo llamativo de estos hechos, es que algunas de las cosas ya estarían siendo ofrecidas a la venta en páginas de Facebook.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/14/86173-en-tres-robos-se-llevan-baterias-decamiones-camionetas-y-maquinarias_reflectores-y-hasta-una-hormigonera</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a un sujeto que secuestró, amenazó y golpeó a una mujer en Las Heras</title>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 11:07:27 GMT</pubDate>
		<description>Los efectivos policiales realizaron diligencias procesales de rigor en una vivienda ubicada en el barrio Güemes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/14/86172-detuvieron-a-un-sujeto-quesecuestro-amenazo-y-golpeoa-una-mujer-en-las-heras</link>
	</item>
	<item>
		<title>Horas después de enterrar a su hijo fallecido tras explosión seguida de incendio, pide ayuda porque quedó con lo puesto</title>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 10:51:34 GMT</pubDate>
		<description>Desgarrador testimonio de la mujer que tras la explosión, el hijo -luego fallecido- la empujó al exterior para salvarla.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/14/86164-horas-despues-de-enterrar-a-su-hijofallecido-tras-explosion-seguida-de-incendio_pide-ayuda-porque-quedo-con-lo-puesto</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quiso llevarse 4 perfumes por valor de $ 57.000 sin pagar de una farmacia y terminó preso porque lo descubrieron</title>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 23:13:09 GMT</pubDate>
		<description>Según empleados del lugar, ya el día anterior había llegado con las mismas intenciones, pero no lo hizo ya que no lo perdieron de vista.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/13/86158-quiso-llevarse-4-perfumes-por-valor-de--57000-sin-pagar-de-una-farmacia-y-termino-preso-porque-lo-descubrieron</link>
	</item>
	<item>
		<title>Portugal: una beba murió después de quedar varias horas encerrada en un auto</title>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 22:27:49 GMT</pubDate>
		<description>Un estudiante le practicó RCP, pero ya era tarde y constataron que la causa de la muerte fue de un paro cardiorrespiratorio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/13/86154-portugal-una-beba-murio-despues-de-quedar-varias-horas-encerrada-en-un-auto</link>
	</item>
	<item>
		<title>Intentaron incendiarle la casa, pero se despertó con la explosión y alcanzó a observar al incendiario que escapaba corriendo</title>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 22:19:00 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió a eso de las 6:15 de la mañana de este miércoles en Km. 8.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/13/86153-intentaron-incendiarle-la-casa-pero-se-desperto-con-la-explosion-y-alcanzo-a-observar-al-incendiario-que-escapaba-corriendo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conocidos delincuentes roban camioneta en barrio Pueyrredón, la vuelcan en el Cordón Forestal y pese a estar heridos, huyen, pero terminan detenidos</title>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 22:13:11 GMT</pubDate>
		<description>Dos delincuentes ya mayores de edad pero ampliamente conocidos desde que eran menores en diversas dependencias policiales, protagonizaron en contados minutos de esta mañana un particular hecho delictivo donde terminaron con diversas lesiones corporales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/13/86151-conocidos-delincuentes-roban-camioneta-en-barrio-roca-la-vuelcan-en-el-cordonforestal-y-pese-a-estar-heridos-huyen-pero-terminan-siendo-detenidos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pareja detenida tras golpear y robarle teléfono celular a dos adolescentes en pleno centro de la ciudad</title>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 22:01:44 GMT</pubDate>
		<description>Cargaban con un bebé y los hicieron bajar de un colectivo donde huían después de cometer el hecho.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/13/86149-pareja-detenida-tras-golpear-y-robarle-telefono-celular-a-dos-adolescentes-en-pleno-centro-de-la-ciudad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un preso intentó apuñalar a una fiscal en medio de un juicio</title>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 15:54:44 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de la fiscal de Homicidios Claudia Ríos. El hecho ocurrió durante la primera audiencia del debate oral que se realiza por un caso de tentativa de homicidio dentro de un penal.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/13/86133-un-preso-intento-apunalar-a-una-fiscal-en-medio-de-un-juicio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mujer fue presa por intentar llevarse carne por un valor de poco más de $ 20.000 sin pasar por caja</title>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 10:48:34 GMT</pubDate>
		<description>Las cámaras de seguridad cada vez captan más imágenes de personas tratando de hurtar comestibles.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/13/86126-mujer-fue-presa-por-intentar-llevarse-carne-por-unvalor-de-poco-mas-de--20000-sin-pasar-por-caja</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a sujetos acusados de integrar una banda que venía cometiendo asaltos armados en Trelew</title>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 10:47:41 GMT</pubDate>
		<description>Uno de ellos, es un ex convicto que hace poco salió en libertad del penal de Rawson.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/13/86125-detuvieron-a-sujetos-acusados-de-integrar-una-bandaque-venia-cometiendo-asaltos-armados-en-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Muerte de Santiago Maldonado: apelaron la absolución de los gendarmes</title>
		<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 13:39:08 GMT</pubDate>
		<description>La apelación fue de la Fiscalía Federal de Esquel junto a querellantes. Fue luego de que el juez desvinculara a gendarmes de la muerte del joven en agosto de 2017 en medio de una protesta en Chubut.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/12/86090-muerte-de-santiago-maldonado-apelaron-la-absolucion-de-los-gendarmes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Seguridad: se realizaron controles en todas las localidades de la zona norte de Santa Cruz</title>
		<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 11:38:55 GMT</pubDate>
		<description>Recorridas, patrullajes con paradas preventivas, controles de tránsito y controles de locales nocturnos y bailables con el objeto de evitar delitos o situaciones que generen impacto social y negatividad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/12/86077-seguridad-se-realizaroncontroles-en-todas-las-localidades-de-la-zona-norte-de-santa-cruz</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robaron un auto que su dueño había dejado tres días en un playón de estacionamiento en Trelew</title>
		<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 11:36:07 GMT</pubDate>
		<description>El auto tenía todos los papeles encima cuando se lo llevaron y fue robado desde un estacionamiento situado en la calle Urquiza al 1500.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/12/86076-robaron-un-auto-que-su-duenohabia-dejado-tres-dias-en-un-playon-de-estacionamiento-en-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con una bomba “molotov” incendiaron un auto en Trelew, pero el dueño evitó que se quemara completamente</title>
		<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 11:33:03 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer a la madrugada en la zona noreste de la ciudad, a pocas calles de una dependencia policial.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/12/86075-con-una-bomba-molotovincendiaron-un-auto-en-trelew-peroel-dueno-evito-que-sequemara-completamente</link>
	</item>
	<item>
		<title>En Trelew un instalador de fibra óptica dejó media hora sola la camioneta y le robaron la escalera</title>
		<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 11:30:01 GMT</pubDate>
		<description>El hecho ocurrió mientras realizaba una instalación en un departamento de las “Mil Viviendas”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/12/86074-en-trelew-un-instalador-de-fibra-optica-dejo-media-horasola-la-camioneta-y-le-robaron-la-escalera</link>
	</item>
	<item>
		<title>Perpetraron un robo millonario en una joyería céntrica de Puerto Deseado</title>
		<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 10:54:54 GMT</pubDate>
		<description>Los delincuentes ingresaron por una ventana y se alzaron con joyas de oro y costosos relojes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/12/86062-perpetraron-un-robo-millonario-enuna-joyeria-centrica-de-puerto-deseado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Piden la prisión preventiva para los asesinos del empresario descuartizado Pérez Algaba</title>
		<pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:53:45 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/11/86056-piden-la-prision-preventiva-para-los-asesinos-del-empresario-descuartizado-perez-algaba</link>
	</item>
	<item>
		<title>Córdoba: dos muertos y decenas de heridos por choques en cadena</title>
		<pubDate>Mon, 11 Sep 2023 22:33:03 GMT</pubDate>
		<description>Los dos siniestros ocurrieron en el marco de intensos vientos que azotan a la provincia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/11/86053-cordoba-dos-muertos-y-decenas-de-heridos-por-choques-en-cadena</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a la ex funcionaria Leticia Huichaqueo condenada a 4 años de prisión</title>
		<pubDate>Mon, 11 Sep 2023 21:51:23 GMT</pubDate>
		<description>Superior Tribunal de Justicia del Chubut rechazó que la situación judicial de los ex funcionarios provinciales Leticia Huichaqueo y Marcelo Suárez sea derivada a la Corte Suprema de Justicia de la Nación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/11/86050-detuvieron-a-la-ex-funcionaria-leticia-huichaqueo-condenada-a-4-anos-de-prision</link>
	</item>
	<item>
		<title>El que fumaba en un colectivo y que luego provocó daños en la unidad fue imputado por daños</title>
		<pubDate>Mon, 11 Sep 2023 21:47:54 GMT</pubDate>
		<description>Pidieron un criterio de oportunidad como reparación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/11/86049-el-que-fumaba-en-un-colectivo-y-que-luego-provoco-danos-en-la-unidad-paso-por-la-oficina-judicial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Policías tuvieron que trasladar al hospital a una embarazada por falta de ambulancia</title>
		<pubDate>Mon, 11 Sep 2023 16:47:13 GMT</pubDate>
		<description>La joven de 18 años estaba con contracciones y tuvo que ser derivada al nosocomio por efectivos policiales dado que la ambulancia estaba ocupada en otro requerimiento.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/11/86034-policias-tuvieron-que-trasladar-al-hospital-a-una-embarazada-por-falta-de-ambulancia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Preparaban 11 cajas de bebidas alcohólicas y comida para llevarse, pero fueron ‘madrugados’ por la Policía</title>
		<pubDate>Mon, 11 Sep 2023 16:31:16 GMT</pubDate>
		<description>Dos hombres y una mujer detenidos a las 6 de la mañana, tras causar destrozos en un comercio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/11/86033-tres-aprehendidos-por-intentar-robar-en-el-deposito-de-una-panaderia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Caminaba y lo agarraron de atrás para robarle y se defendió dándole un botellazo a uno de los ladrones que terminaron presos</title>
		<pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:27:02 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió antes del mediodía de este domingo en Avenidas Estados Unidos y Lisandro de la Torre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/10/86000-caminaba-y-lo-agarraron-de-atras-para-robarle-y-se-defendio-dandole-un-botellazo-a-uno-de-los-ladrones-que-terminaron-presos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tenía pedido de captura por rebeldía y lo atraparon en barrio Stella Marys</title>
		<pubDate>Sun, 10 Sep 2023 22:21:39 GMT</pubDate>
		<description>Fue en la madrugada de este domingo, sobre avenida Hipólito Yrigoyen y calle Dalla Mura.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/10/85999-tenia-pedido-de-captura-por-rebeldia-y-lo-atraparon-en-barrio-stella-marys</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un hombre murió en Km. 8 tras explosión seguida de incendio mientras reparaba una motocicleta en su living</title>
		<pubDate>Sun, 10 Sep 2023 21:56:31 GMT</pubDate>
		<description>Una tragedia doméstica se cobró la vida de un hombre de 34 años este mediodía en el sector barrial Plan Federal de Km. 8, más precisamente sobre calles Código 2432 y Bombero Contreras.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/10/85997-un-hombre-murio-en-km-8-tras-explosion-seguida-de-incendio-mientras-reparaba-una-motocicleta-en-su-living</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una mujer murió tras ser atacada por sus tres perros en Formosa</title>
		<pubDate>Sun, 10 Sep 2023 21:41:27 GMT</pubDate>
		<description>Una mujer de 47 años murió en las últimas horas tras ser atacada por sus tres perros en la localidad Las Lomitas, en Formosa. Su cuerpo presentaba múltiples de heridas por mordeduras.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/10/85994-una-mujer-murio-tras-ser-atacada-por-sus-tres-perros-en-formosa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Imputaron a Antonio Aracre por abuso sexual de un menor de edad</title>
		<pubDate>Sun, 10 Sep 2023 21:29:35 GMT</pubDate>
		<description>El ex Jefe de Asesores de Alberto Fernández fue imputado y la Policía de la Ciudad llevó a cabo el procedimiento en dos domicilios.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/10/85990-imputaron-a-antonio-aracre-por-abuso-sexual-de-un-menor-de-edad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Córdoba: mataron a una chica durante un acto del gremio de limpieza</title>
		<pubDate>Sun, 10 Sep 2023 13:50:08 GMT</pubDate>
		<description>La joven, de 24 años, participaba de una reunión en el club Yapeyú, de la capital provincial.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/10/85977-cordoba-mataron-a-una-chica-durante-un-acto-del-gremio-de-limpieza</link>
	</item>
	<item>
		<title>En Trelew, estafan por Facebook a una compradora de ropa en cerca de 200 mil pesos</title>
		<pubDate>Sun, 10 Sep 2023 12:16:19 GMT</pubDate>
		<description>Según se conoció, la denunciante encargó en una página de Facebook llamada “Manía de vestir”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/10/85958-en-trelew-estafan-por-facebook-a-unacompradora-de-ropa-en-cerca-de-200-mil-pesos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mujer herida en choque y vuelco en acceso a Trelew</title>
		<pubDate>Sun, 10 Sep 2023 12:10:47 GMT</pubDate>
		<description>A la víctima debieron sacarla del vehículo porque había quedado atrapada.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/10/85957-mujer-herida-en-choque-y-vuelco-en-acceso-a-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>El hombre que resultó gravemente herido en un incendio continúa internado y piden dadores de sangre</title>
		<pubDate>Sun, 10 Sep 2023 12:09:30 GMT</pubDate>
		<description>A mediados de agosto, Román Piedrabuena, sufrió graves quemaduras en medio de un incendio en un galpón domiciliario, y desde aquel momento permanece internado en terapia intensiva. Actualmente, solicitan dadores de sangre para colaborar con su recuperación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/10/85956-el-hombre-que-resulto-gravemente-herido-en-un-incendiocontinua-internado-y-piden-dadores-de-sangre</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le robó el bolso a un remisero y lo lincharon</title>
		<pubDate>Sat, 09 Sep 2023 15:26:29 GMT</pubDate>
		<description>Un sujeto ingresó al patio de una remisería y sacó del interior de un rodado un bolso de uno de los trabajadores al volante, pero fue alcanzado y agredido. Terminó aprehendido.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/09/85932-le-robo-el-bolso-a-un-remisero-y-le-dieron-una-paliza</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un hombre se descompensó y chocó contra dos vehículos estacionados</title>
		<pubDate>Sat, 09 Sep 2023 14:51:27 GMT</pubDate>
		<description>El accidente ocurrió en la localidad de Sarmiento y el único conductor involucrado en el siniestro, tuvo que ser derivado al Hospital Regional de Comodoro Rivadavia para someterse a estudios de mayor complejidad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/09/85931-un-hombre-se-descompenso-y-choco-contra-dos-vehiculos-estacionados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sarmiento: fue aprehendida por agredir a su ex y dañar su auto</title>
		<pubDate>Sat, 09 Sep 2023 14:40:56 GMT</pubDate>
		<description>Una mujer en presunto estado de ebriedad fue detenida en la localidad de Sarmiento, luego de agredir a su expareja, y de dañar el auto de la víctima. Incluso se resistió a la aprehensión e insultó a los uniformados.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/09/85930-sarmiento-fue-aprehendida-por-agredir-a-su-ex-y-danar-su-auto</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un sujeto fue detenido por atacar a su vecino y su vivienda</title>
		<pubDate>Sat, 09 Sep 2023 14:34:06 GMT</pubDate>
		<description>Un vecino daño con una barreta vidrios y la puerta de su casa, se trenzaron en una pelea y ante la intervención policial quiso volver a atacarlo con una botella. Terminó detenido.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/09/85929-un-sujeto-fue-detenido-por-atacar-a-su-vecino-y-su-vivienda</link>
	</item>
	<item>
		<title>A piedrazos contra un colectivo</title>
		<pubDate>Sat, 09 Sep 2023 13:59:42 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre de 21 años fue detenido la tarde del viernes por atacar a piedrazos un colectivo y romper un vidrio. Previamente el hombre había sido bajado de la unidad por estar fumando en el interior.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/09/85928-lo-bajaron-del-colectivo-del-colectivo-por-estar-fumando-y-arremetio-a-piedrazos-contra-la-unidad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Motociclista herido en violento choque contra una camioneta en Rawson</title>
		<pubDate>Sat, 09 Sep 2023 12:55:42 GMT</pubDate>
		<description>Fue anoche en un sector periférico de la capital provincial.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/09/85927-motociclista-herido-en-violento-choque-contra-una-camioneta-en-rawson</link>
	</item>
	<item>
		<title>L-Gante habló tras quedar en libertad: "Aproveché para endurecerme mentalmente"</title>
		<pubDate>Sat, 09 Sep 2023 12:49:20 GMT</pubDate>
		<description>El cantante estuvo detenido más de tres meses en la DDI de Quilmes, en una causa en la que está imputado por privación ilegal de la libertad y amenazas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/09/85926-l-gante-hablo-tras-quedar-en-libertad-aproveche-para-endurecerme-mentalmente</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Justicia ordenó liberar a L Gante, a 100 días de su detención</title>
		<pubDate>Sat, 09 Sep 2023 01:50:52 GMT</pubDate>
		<description>El juez Gabriel Castro ordenó su libertad inmediata. Su abogado Diego Storto y su familia lo fueron a buscar a la DDI de Quilmes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/08/85901-la-justicia-ordeno-liberar-a-l-gante-a-100-dias-de-su-detencion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Descubrieron un serpentario ilegal en Villa Urquiza: especies venenosas, tarántulas y alacranes</title>
		<pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:36:48 GMT</pubDate>
		<description>Fue demorado en un control de tránsito en La Matanza y lo encontraron con serpientes encima. Eso derivó en la intervención de la Justicia Federal y le encontraron varios ejemplares de todas partes del mundo, muchas de ellas venenosas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/08/85899-descubrieron-un-serpentario-ilegal-en-villa-urquiza-especies-venenosas-tarantulas-y-alacranes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Horror en Rosario: balearon a una mujer embarazada de 9 meses y perdió a su bebé</title>
		<pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:31:15 GMT</pubDate>
		<description>El trágico hecho sucedió en la zona norte de la ciudad santafesina. La mujer de 29 años recibió al menos diez disparos y se encuentra internada en grave estado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/08/85898-horror-en-rosario-balearon-a-una-mujer-embarazada-de-9-meses-y-perdio-a-su-bebe</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amenazaron al director del penal de Ezeiza y sospechan que fueron "Los Monos"</title>
		<pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:24:25 GMT</pubDate>
		<description>Hubo tiros y los atacantes dejaron un cartel pegado en el portón de su casa en el que le leía "dejá de hacerte el pillo".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/08/85895-amenazaron-al-director-del-penal-de-ezeiza-y-sospechan-que-fueron-los-monos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Horror en Tigre: encontraron asesinada a una adolescente de 14 años y detuvieron a su cuñado</title>
		<pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:19:21 GMT</pubDate>
		<description>La joven fue identificada como Amanda Alma Aguilar y su cuerpo apareció en una bolsa de consorcio en el patio de la casa de su hermana.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/08/85893-horror-en-tigre-encontraron-asesinada-a-una-adolescente-de-14-anos-y-detuvieron-a-su-cunado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un femicida brasileño se escapó de una cárcel de Estados Unidos de una forma muy llamativa</title>
		<pubDate>Fri, 08 Sep 2023 12:41:27 GMT</pubDate>
		<description>Danelo Cavalcante, de 38 años, recurrió a una estrategia en la que demostró su agilidad. Las autoridades aún no lo encontraron.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/08/85878-un-femicida-brasileno-se-escapo-de-una-carcel-de-estados-unidos-de-una-forma-muy-llamativa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robaron ametralladoras de la oficina de un comisario en Corrientes</title>
		<pubDate>Fri, 08 Sep 2023 12:35:22 GMT</pubDate>
		<description>El ministro de Seguridad provincial, Buenaventura Duarte, confirmó que pasaron a disponibilidad al encargado de la sede policial de Perugorría y a los subalternos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/08/85877-robaron-ametralladoras-de-la-oficina-de-un-comisario-en-corrientes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Albañil terminó preso por andar ebrio manejando un auto y chocar en Trelew</title>
		<pubDate>Fri, 08 Sep 2023 11:11:49 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/08/85869-albanil-termino-preso-por-andar-ebriomanejando-un-auto-y-chocar-en-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Encuentran en el patio de una casa dos motos, una camioneta y chapas patentes robadas</title>
		<pubDate>Fri, 08 Sep 2023 11:10:43 GMT</pubDate>
		<description>Fue en un procedimiento llevado a cabo en la zona oeste de Trelew.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/08/85868-encuentran-en-el-patio-de-una-casa-dos-motos_una-camioneta-y-chapas-patentes-robadas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Condenaron al actor de la serie "That 70´s Show" a cadena perpetua por violador</title>
		<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 21:07:57 GMT</pubDate>
		<description>Danny Masterson fue encontrado culpable de haber abusado de dos mujeres dos décadas atrás.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/07/85843-condenaron-al-actor-de-la-serie-that-70s-show-a-cadena-perpetua-por-violador</link>
	</item>
	<item>
		<title>Conducía alcoholizado y terminó arriba del guardrail</title>
		<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 13:15:02 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre manejaba con 2,04 gr/l de alcohol en sangre sobre avenida Hipólito Yrigoyen, perdió el control y terminó sobre el guardrail.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/07/85836-conducia-alcoholizado-y-termino-arriba-del-guardrail</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tenía que comenzar a cumplir condena y lo detuvieron en Juan XXIII</title>
		<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 13:06:39 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre de 36 años de edad fue detenido en barrio Juan XXIII, ya que contaba con un pedido de captura vigente y detención para comenzar a cumplir con una condena.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/07/85835-tenia-que-comenzar-a-cumplir-condena-y-lo-detuvieron-en-juan-xxiii</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Hackean” las cuentas bancarias de una mujer en Gaiman y le roban cerca de 100 mil pesos</title>
		<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 10:58:45 GMT</pubDate>
		<description>La damnificada hizo la denuncia del caso en la Comisaría de Gaiman.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/07/85816-hackean-las-cuentas-bancarias-de-una-mujeren-gaiman-y-le-roban-cerca-de-100-mil-pesos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chico de 17 se enfrenta con cortaplumas a asaltante que se metió a la casa de su abuela y termina herido</title>
		<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 10:56:10 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer a la mañana en el barrio Corradi, en la zona oeste de Trelew.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/07/85815-chico-de-17-se-enfrenta-con-cortaplumas-a-asaltanteque-se-metio-a-la-casa-de-su-abuela-y-termina-herido</link>
	</item>
	<item>
		<title>En un choque durante una intensa lluvia en Trelew una mujer sufrió golpes y terminó hospitalizada</title>
		<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 10:54:44 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/07/85814-en-un-choque-durante-una-intensa-lluvia-en-trelewuna-mujer-sufrio-golpes-y-termino-hospitalizada</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tenía captura por asaltos armados en banda y abuso sexual en Jujuy y lo atrapó la DPI Comodoro en KM 8</title>
		<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 10:53:06 GMT</pubDate>
		<description>Buscado por dos aberrantes hechos cometidos en junio último en la provincia norteña.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/07/85813-tenia-captura-por-asaltos-armados-en-banda-y-abusosexual-en-jujuy-y-lo-atrapo-la-dpi-comodoro-en-km-8</link>
	</item>
	<item>
		<title>Malestar en vecinos de Km. 3 ante constantes robos de cubiertas que después ofrecen en venta por redes sociales</title>
		<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 10:51:18 GMT</pubDate>
		<description>“Queremos más patrullajes, hay fotografías y videos del accionar delictivo y de quienes son estos ladrones que nos están azotando", manifestaron los vecinos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/07/85812-malestar-en-vecinos-de-km-3-ante-constantes-robos-de-cubiertas-quedespues-ofrecen-en-venta-por-redes-sociales</link>
	</item>
	<item>
		<title>En menos de 3 horas, tres mujeres y dos hombres fueron aprehendidos por intento de hurto de comestibles y ropa</title>
		<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 10:48:23 GMT</pubDate>
		<description>Robar para comer y dar de comer, una temática nueva en estos tiempos de padecimientos económicos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/07/85811-en-menos-de-3-horas-tres-mujeres-y-dos-hombres-fueronaprehendidos-por-intento-de-hurto-de-comestibles-y-ropa</link>
	</item>
	<item>
		<title>El polémico video de Emerenciano Sena desde su celda de detención: "Estamos como con Hitler"</title>
		<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:28:35 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/06/85802-el-polemico-video-de-emerenciano-sena-desde-su-celda-de-detencion-estamos-como-con-hitler</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una mujer estuvo viviendo siete días con el cuerpo de su madre fallecida</title>
		<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 11:14:38 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/06/85768-una-mujer-estuvo-viviendo-siete-dias-con-el-cuerpo-de-su-madre-fallecida</link>
	</item>
	<item>
		<title>Salieron a probar un jeep y quedaron varados en Rocas Coloradas: lo hallaron dos días después</title>
		<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 10:35:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/06/85764-salieron-a-probar-un-jeep-y-quedaron-varados-en-rocas-coloradas-lo-hallaron-dos-dias-despues</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un auto chocó violentamente y terminó debajo del acoplado de un camión: Su conductor resultó seriamente herido</title>
		<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 22:16:53 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió pasadas las 11 de la mañana sobre calle Eustaquio Molina al 2.700 del barrio Stella Maris.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/05/85747-un-auto-choco-violentamente-y-termino-debajo-del-acoplado-de-un-camion-su-conductor-resulto-seriamente-herido</link>
	</item>
	<item>
		<title>El principal sospechoso de haber apuñalado al ingeniero en Palermo dijo “se paró de manos y le di un puntazo”</title>
		<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:16:18 GMT</pubDate>
		<description>Es el más comprometido de los dos detenidos por el crimen del ingeniero civil. A sus conocidos confesó: “Se paró de manos y le di un puntazo”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/05/85743-el-principal-sospechoso-de-haber-apunalado-al-ingeniero-en-palermo-dijo-se-paro-de-manos-y-le-di-un-puntazo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una joven terminó con fractura de maxilar tras una pelea en un boliche</title>
		<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:12:35 GMT</pubDate>
		<description>Durante la discusión la joven de 19 años recibió patadas en la cabeza que la dejaron inconsciente y también sufrió la pérdida de dientes. Mirá el video.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/05/85736-una-joven-termino-con-fractura-de-maxilar-tras-una-pelea-en-un-boliche</link>
	</item>
	<item>
		<title>A empleado de la Cooperativa le robaron de la casa dos motos de cross, unos ahorros y otras pertenencias</title>
		<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:33:30 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer en Trelew, los delincuentes se movían en un utilitario y entraron al domicilio ni bien el propietario se fue al trabajo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/05/85718-a-empleado-de-la-cooperativa-le-robaron-de-la-casados-motos-de-cross-unos-ahorros-y-otras-pertenencias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dejaron una donación en un hogar de ancianos y en la caja encontraron dos armas de fuego cargadas</title>
		<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:30:16 GMT</pubDate>
		<description>Fue en el Hogar Pedro Déttori, en la zona sur de Trelew.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/05/85717-dejaron-una-donacion-en-un-hogar-de-ancianos-yen-la-caja-encontraron-dos-armas-de-fuego-cargadas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Condenaron a cuatro empresarios por la muerte de una joven durante una fiesta clandestina en La Plata</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:18:39 GMT</pubDate>
		<description>El Tribunal Oral Criminal (TOC) 3 encontró culpables a los empresarios por el ahogamiento de Emilia Uscamayta Curi en 2016.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85698-condenaron-a-cuatro-empresarios-por-la-muerte-de-una-joven-durante-una-fiesta-clandestina-en-la-plata</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a un sospechoso por el crimen del ingeniero Mariano Barbieri en Palermo</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:18:34 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85697-detuvieron-a-un-sospechoso-por-el-crimen-del-ingeniero-mariano-barbieri-en-palermo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una empresaria argentina fue asesinada en medio de un tiroteo en Texas</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:08:26 GMT</pubDate>
		<description>Laura Jáuregui, de 64 años, tenía un restaurante y un hotel en Uruguay. El agresor entró a una cafetería, disparó, huyó y se suicidó.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85696-una-empresaria-argentina-fue-asesinada-en-medio-de-un-tiroteo-en-texas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a un sospechoso por el crimen del ingeniero Mariano Barbieri en Palermo</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:41:40 GMT</pubDate>
		<description>Fue apresado en la Villa 31 de Retiro. El sujeto coincidiría con la descripción de un testigo y con las imágenes de las cámaras de seguridad relevadas en la zona donde se produjo el homicidio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85692-detuvieron-a-un-sospechoso-por-el-crimen-del-ingeniero-mariano-barbieri-en-palermo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Formalizan imputación en contra de un comisario</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:27:17 GMT</pubDate>
		<description>Se llevó adelante la audiencia de apertura de investigación por lesiones leves agravadas e incumplimiento de los deberes de funcionario público. Es por los golpes que recibieron tres víctimas por efectivos del GRIM, luego de los festejos a raíz del triunfo de la Selección Argentina de futbol ante la Selección de Croacia, en el mundial de futbol que se desarrollaba en Qatar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85689-formalizan-imputacion-en-contra-de-un-comisario</link>
	</item>
	<item>
		<title>Violenta persecución de motochorros a una joven para robarle el celular en Haedo</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:11:29 GMT</pubDate>
		<description>En el video se muestra cuando la víctima corre de un lado para el otro para escapar de los delincuentes, pero fue alcanzada: "Fue una cacería".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85688-violenta-persecucion-de-motochorros-a-una-joven-para-robarle-el-celular-en-haedo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cinco gendarmes detenidos por la supuesta sustracción de 16 kilos de cocaína de un depósito judicial</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:03:46 GMT</pubDate>
		<description>El faltante fue detectado durante un allanamiento a la sede del Escuadrón 63 Zárate - Brazo Largo gracias a dos denuncias.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85687-cinco-gendarmes-detenidos-por-la-supuesta-sustraccion-de-16-kilos-de-cocaina-de-un-deposito-judicial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Trágico choque en San Miguel del Monte: 3 muertos</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 14:06:01 GMT</pubDate>
		<description>El hecho ocurrió alrededor de las 5.30 en el kilómetro 120 de la ruta nacional 3. Fue entre un micro y una camioneta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85674-tragico-choque-en-san-miguel-del-monte-3-muertos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos conductores con alto grado de alcohol en sangre chocaron y uno terminó con el rodado volcado</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 11:30:15 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió a las 5:20 en Yrigoyen y Mitre, radio céntrico de la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85658-dos-conductores-con-alto-grado-de-alcohol-en-sangre-chocaron-y-uno-termino-con-el-rodado-volcado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una conductora, en aparente estado de ebriedad, fue hospitalizada tras estrellar su camioneta contra un árbol</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 11:29:25 GMT</pubDate>
		<description>Una mujer de 19 años que conducía en presunto estado de ebriedad en horas de la madrugada, terminó hospitalizada tras terminar chocando su vehículo contra el árbol de un boulevard.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85657-una-conductora-en-aparenteestado-de-ebriedad-fuehospitalizada-tras-estrellarsu-camioneta-contra-un-arbol</link>
	</item>
	<item>
		<title>Casi las 9 de la mañana y seguían con la música alta y ebrios saliendo; el boliche terminó clausurado con gente adentro</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 11:28:27 GMT</pubDate>
		<description>Los encargados del local no le abrieron a Policía ni a inspectores municipales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85656-casi-las-9-de-la-manana-y-seguian-con-la-musica-alta-y-ebrios-saliendo-el-boliche-termino-clausurado-con-gente-adentro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Batalla campal entre mujeres a la salida de un boliche terminó con tres detenidas y una hospitalizada grave</title>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 11:27:03 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/04/85655-batalla-campal-entre-mujeres-a-la-salida-de-un-bolichetermino-con-tres-detenidas-y-una-hospitalizada-grave</link>
	</item>
	<item>
		<title>Esteis Liberis, "la Caníbal" que en Haití mató y se comió a cinco niños</title>
		<pubDate>Sun, 03 Sep 2023 22:21:18 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/03/85639-esteis-liberis-la-canibal-que-en-haiti-mato-y-se-comio-a-cinco-ninos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Asesinaron al rapero mexicano Lefty SM durante un asalto en su casa de Jalisco</title>
		<pubDate>Sun, 03 Sep 2023 21:31:29 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/03/85635-asesinaron-al-rapero-mexicano-lefty-sm-durante-un-asalto-en-su-casa-de-jalisco</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detectaron en Trelew a camionero manejando alcoholizado y le secuestraron el camión</title>
		<pubDate>Sun, 03 Sep 2023 11:17:17 GMT</pubDate>
		<description>La policía dice que andaba haciendo maniobras peligrosas, cruzándose de un lado a otro de la ruta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/03/85624-detectaron-en-trelew-a-camionero-manejandoalcoholizado-y-le-secuestraron-el-camion</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Narcomenudeo”: allanaron a sujeto por venta de drogas a estudiantes de Trevelin</title>
		<pubDate>Sun, 03 Sep 2023 11:16:17 GMT</pubDate>
		<description>Le secuestraron balanza digital, plantas y cogollos de marihuana y dinero, entre otros elementos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/03/85623-narcomenudeo-allanaron-a-sujeto-porventa-de-drogas-a-estudiantes-de-trevelin</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fallecido en Bella Vista Norte: La autopsia no pudo determinar aún la causa de muerte</title>
		<pubDate>Sun, 03 Sep 2023 11:13:31 GMT</pubDate>
		<description>Se deberán practicar estudios complementarios; los golpes no fueron causa del deceso.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/03/85622-fallecido-en-bella-vista-norte-la-autopsiano-pudo-determinar-aun-la-causa-de-muerte</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le roban a ex miembro de la cúpula policial la rueda de auxilio de su camioneta</title>
		<pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:43:53 GMT</pubDate>
		<description>Según Fernández, el ladrón para apoderarse de la rueda rompió primero el soporte que la aseguraba, en la parte trasera de la camioneta, debajo de la caja.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/02/85579-le-roban-a-ex-miembrode-la-cupula-policialla-rueda-de-auxiliode-su-camioneta</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le robaron, salió a correr a “los chorros” y uno le efectuó varios disparos pero no resultó herido</title>
		<pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:07:51 GMT</pubDate>
		<description>Fue en un sector rural cercano a Trelew y le terminaron llevando un televisor TCL de 50 pulgadas que hace poco había comprado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/02/85571-le-robaron-salio-a-correr-a-los-chorrosy-uno-le-efectuo-varios-disparos-pero-no-resulto-herido</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chica de 16 años con lesiones graves por fuerte choque contra un colectivo en Trelew</title>
		<pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:05:40 GMT</pubDate>
		<description>En el accidente hubo tres víctimas: dos pasajeros del micro de 61 y 56 años, que fueron por sus propios medios al hospital y una chica de 16 que viajaba de acompañante de su padre en el otro vehículo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/02/85570-chica-de-16-anos-con-lesiones-graves-porfuerte-choque-contra-un-colectivo-en-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Investigan un homicidio en barrio Bella Vista Norte</title>
		<pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:00:43 GMT</pubDate>
		<description>Ayer en horas de la tarde, un hombre fue encontrado sin vida en la zona noroeste de la ciudad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/02/85569-investigan-un-homicidioen-barrio-bella-vista-norte</link>
	</item>
	<item>
		<title>La chica violada en grupo en Palermo afirmó que no dio su consentimiento para tener relaciones</title>
		<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 22:55:06 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/01/85561-la-chica-violada-en-grupo-en-palermo-afirmo-que-no-dio-su-consentimiento-para-tener-relaciones</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se suspendió la movilización para exigir Justicia por el crimen de Lautaro Labbe</title>
		<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 16:42:54 GMT</pubDate>
		<description>Así lo informó la madre del menor que fue baleado el 18 de abril pasado, hecho por el cual fueron imputados cuatro policías. Indico que se debía a la situación que está atravesando la ciudad la ciudad por la contingencia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/01/85546-se-suspendio-la-movilizacion-para-exigir-justicia-por-el-crimen-de-lautaro-labbe</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un motociclista fue trasladado al hospital tras un accidente</title>
		<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 13:24:49 GMT</pubDate>
		<description>Un motociclista chocó con un automóvil en inmediaciones de Kennedy y Carlos Gardel y tuvo que ser derivado al Hospital Regional de manera preventiva para evaluar las heridas que presentaba.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/01/85537-un-motociclista-fue-trasladado-al-hospital-tras-un-accidente</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo sorprendieron hurgando pertenencias de empleadas de oficinas y terminó preso</title>
		<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 11:50:19 GMT</pubDate>
		<description>A una le había sustraído $ 3.000 de la billetera</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/01/85528-lo-sorprendieron-hurgando-pertenencias-de-empleadas-de-oficinas-y-termino-preso</link>
	</item>
	<item>
		<title>Otra estafa por redes sociales en Trelew: ahora cayeron un jubilado y su hermano que perdieron 290.000 pesos</title>
		<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 10:50:06 GMT</pubDate>
		<description>Ocurrió a mediados de agosto pero recién fue denunciado ayer; fue una defraudación a través de Facebook y WhatsApp</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/01/85523-otra-estafa-por-redes-sociales-en-trelew-ahora-cayeron-un-jubilado-y-su-hermano-que-perdieron-290000-pesos</link>
	</item>
	<item>
		<title>En Gaiman, atacaron a comerciante con un martillo al ser asaltado en su casa por cuatro delincuentes</title>
		<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 10:30:07 GMT</pubDate>
		<description>La policía ahora busca a los asaltantes en Trelew</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/01/85519-en-gaiman-atacaron-a-comerciante-con-un-martillo-al-ser-asaltado-en-su-casa-por-cuatro-delincuentes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Realizaron allanamientos por una causa de drogas</title>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:53:43 GMT</pubDate>
		<description>Prefectura llevó adelante tres allanamientos en relación a una causa por comercialización de estupefacientes en domicilios de los barrios Pueyrredón, Industrial y San Cayetano.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/31/85510-realizaron-allanamientos-por-una-causa-de-drogas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hurgaba pertenencias de empleadas de oficinas y terminó preso por el delito de hurto</title>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:42:30 GMT</pubDate>
		<description>Un sujeto a quien solo identificaron como E.E.I. terminó preso al menos por un día y en un calabozo de la Seccional Tercera.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/31/85509-hurgaba-pertenencias-de-empleadas-de-oficinas-y-termino-preso-por-el-delito-de-hurto</link>
	</item>
	<item>
		<title>Casación confirmó la nulidad de la Causa Aviones, derivación de Cuadernos, por irregularidades de Bonadio</title>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:08:20 GMT</pubDate>
		<description>Declaró "inadmisible" un recurso del fiscal Raúl Pleé para llegar hasta la Corte Suprema. Se investigaba el uso de aviones presidenciales para beneficio personal.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/31/85504-casacion-confirmo-la-nulidad-de-la-causa-aviones-derivacion-de-cuadernos-por-irregularidades-de-bonadio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crimen de Lautaro Labbe: Simón Cruz continuará en prisión preventiva</title>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:46:29 GMT</pubDate>
		<description>Se realizó la revisión de la prisión preventiva del policía Simón Cruz, por el crimen del menor Lautaro Labbe. La defensa solicitó que se disponga su arresto domiciliario con tobillera electrónica pero fue rechazado por el juez y determinó que continúe en prisión preventiva.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/31/85495-crimen-de-lautaro-labbe-simon-cruz-continuara-en-prision-preventiva</link>
	</item>
	<item>
		<title>Palermo: mataron a un hombre de una puñalada para robarle el celular</title>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 12:50:22 GMT</pubDate>
		<description>La víctima es Mariano Barbieri. Tras ser atacado, pidió ayuda en una heladería y fue llevado al Hospital Fernández, donde murió poco después de ingresar. Encontraron el cuchillo con el que lo apuñalaron.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/31/85489-palermo-mataron-a-un-hombre-de-una-punalada-para-robarle-el-celular</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le roban el coche a mujer policía del frente de su departamento en las Mil Viviendas de Trelew</title>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 11:27:34 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/31/85478-le-roban-el-coche-a-mujer-policia-del-frente-desu-departamento-en-las-mil-viviendas-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>En asalto callejero, ladrones con revólver le roban a joven la bicicleta, el celular, tarjetas y documentación</title>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 11:23:59 GMT</pubDate>
		<description>Fue en las inmediaciones de donde se construye el nuevo hospital de Trelew.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/31/85476-en-asalto-callejero-ladrones-con-revolver-le-roban-ajoven-la-bicicleta-el-celular-tarjetas-y-documentacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>A un escribano de Trelew lo hirieron con un cuchillo y golpearon al tratar de oponerse a violento robo en su casa</title>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 11:22:23 GMT</pubDate>
		<description>Al damnificado le sustrajeron dinero en pesos argentinos, dólares, euros, libras y rublos rusos; 5 notebook, el celular y el auto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/31/85475-a-un-escribano-de-trelew-lo-hirieron-con-un-cuchillo-ygolpearon-al-tratar-de-oponerse-a-violento-robo-en-su-casa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le robaron el automóvil a un remisero y se lo quemaron totalmente en el acceso a Trelew</title>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 11:21:09 GMT</pubDate>
		<description>Se lo había prestado a la madre al momento en que lo sustrajeron. Investigan “una venganza”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/31/85474-le-robaron-el-automovil-a-un-remisero-y-se-loquemaron-totalmente-en-el-acceso-a-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Insólito hecho en El Palomar: un camillero le robó el auto a un médico, chocó y el profesional lo auxilió</title>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 23:21:21 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/30/85462-insolito-hecho-en-el-palomar-un-camillero-le-robo-el-auto-a-un-medico-choco-y-el-profesional-lo-auxilio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cabachorros: delincuentes a caballo le roban a un hombre la billetera y el celular</title>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 22:56:11 GMT</pubDate>
		<description>El insólito hecho ocurrió en el barrio bonaerense de Rafael Calzada.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/30/85461-cabachorros-delincuentes-a-caballo-le-roban-a-un-hombre-la-billetera-y-el-celular</link>
	</item>
	<item>
		<title>Horror en Olavarría: hallaron a una mujer y su hijo muertos dentro de un freezer</title>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 22:40:59 GMT</pubDate>
		<description>Tras el doble crimen el homicida se suicidó. El hecho ocurrió en el barrio Pellegrini.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/30/85460-horror-en-olavarria-hallaron-a-una-mujer-y-su-hijo-muertos-dentro-de-un-freezer</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tres operarios murieron ahogados dentro de un pozo de bombeo en Córdoba</title>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 13:26:06 GMT</pubDate>
		<description>Los investigadores tienen como principal hipótesis que uno de los empleados se quedó trabado dentro del pozo y sus compañeros quisieron rescatarlo, pero también fallecieron.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/30/85442-tres-operarios-murieron-ahogados-dentro-de-un-pozo-de-bombeo-en-cordoba</link>
	</item>
	<item>
		<title>Insólito hecho en El Palomar: un camillero le robó el auto a un médico, chocó y el profesional lo auxilió</title>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 13:13:44 GMT</pubDate>
		<description>En la huida el hombre, que estaba acompañado de una mujer, chocó contra el frente de una carnicería y sufrieron fracturas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/30/85440-insolito-hecho-en-el-palomar-un-camillero-le-robo-el-auto-a-un-medico-choco-y-el-profesional-lo-auxilio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo identificaron en calle Huergo y resultó contar con pedido de captura</title>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 13:06:38 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre de 27 años de edad fue interceptado en inmediaciones de Huergo y Los Claveles, y al volcar sus datos al sistema SKUA, se conoció que contaba con pedido de captura por rebeldía desde el 20 de julio pasado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/30/85439-lo-identificaron-en-calle-huergo-y-resulto-contar-con-pedido-de-captura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo detuvieron por desobediencia judicial</title>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 12:57:05 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre fue detenido luego de concurrir a la casa de su expareja e hijos pese a contar con una prohibición de acercamiento vigente.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/30/85437-lo-detuvieron-por-desobediencia-judicial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Voraz incendio matutino en barrio Ceferino Namuncurá</title>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 12:07:35 GMT</pubDate>
		<description>El fuego afectó el living comedor de la casa y, al parecer, comenzó por una hornalla encendida que tomó contacto con alguna prenda de vestir.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/30/85427-voraz-incendiomatutino-en-barrio-ceferino-namuncura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Motociclista muere 3 horas después de chocar contra una camioneta en Yrigoyen y Namuncurá</title>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 12:06:46 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/30/85426-motociclista-muere-3-horas-despues-de-chocarcontra-una-camioneta-en-yrigoyen-y-namuncura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chubut entre los lugares en el mundo con red de pedofilia: allanamientos de la Federal y secuestro de evidencias</title>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 12:05:25 GMT</pubDate>
		<description>En Chubut, la Policía Federal realizó en las últimas horas allanamientos y secuestros de evidencia, en el marco de un “megaoperativo internacional” contra la distribución de material pornográfico infantil.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/30/85425-chubut-entre-los-lugares-en-el-mundo-con-red-de-pedofilia-allanamientos-de-la-federal-y-secuestro-de-evidencias</link>
	</item>
	<item>
		<title>Terror en Carolina del Norte: disparos en la universidad provocaron una muerte y el salto de varios estudiantes</title>
		<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 22:52:12 GMT</pubDate>
		<description>Otro francotirador provocó una tragedia en los Estados Unidos. Los jóvenes espantados saltaban desde un segundo piso.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/29/85407-terror-en-carolina-del-norte-disparos-en-la-universidad-provocaron-una-muerte-y-el-salto-de-varios-estudiantes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Denunciaron que una menor de seis años fue violada en el baño de una escuela en Corrientes</title>
		<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 22:48:16 GMT</pubDate>
		<description>Familiares y padres de otros alumnos protestaron frente a la institución y personal de infantería y patrullas motorizadas de la Policía local debieron intervenir.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/29/85406-denunciaron-que-una-menor-de-seis-anos-fue-violada-en-el-bano-de-una-escuela-en-corrientes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Charlotte Caniggia dijo que vio tres veces al empresario descuartizado, pero que no tenía relación</title>
		<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 22:40:27 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/29/85404-charlotte-caniggia-dijo-que-vio-tres-veces-al-empresario-descuartizado-pero-que-no-tenia-relacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Siguen las estafas virtuales en Trelew: hubo otras tres víctimas que cayeron en engaños por WhatsApp y Facebook</title>
		<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 10:40:59 GMT</pubDate>
		<description>Hay damnificados que ya no están denunciando los casos que vienen ocurriendo impunemente en Chubut.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/29/85376-siguen-las-estafas-virtuales-en-trelew-hubo-otras-tresvictimas-que-cayeron-en-enganos-por-whatsapp-y-facebook</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos hombres se tirotean en Paso de Indios y uno termina grave en el hospital de Trelew</title>
		<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 10:40:11 GMT</pubDate>
		<description>El violento episodio se registró el domingo en un barrio periférico de la localidad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/29/85375-dos-hombres-se-tirotean-en-paso-de-indiosy-uno-termina-grave-en-el-hospital-de-trelew</link>
	</item>
	<item>
		<title>Roban importante suma de dinero en estación de servicio de Gaiman durante un confuso hecho</title>
		<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 10:38:19 GMT</pubDate>
		<description>Los ladrones también se llevaron el “DVR” donde se almacenan los registros fílmicos de las cámaras de seguridad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/29/85374-roban-importante-suma-de-dinero-en-estacionde-servicio-de-gaiman-durante-un-confuso-hecho</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Aliados por la Infancia”: 46 detenidos en operativo internacional contra la explotación sexual</title>
		<pubDate>Mon, 28 Aug 2023 23:00:04 GMT</pubDate>
		<description>Fueron allanados unos 150 domicilios en Argentina, Estados Unidos, Brasil, Chile, Ecuador, Panamá, Paraguay y Puerto Rico.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/28/85364-aliados-por-la-infancia-46-detenidos-en-operativo-internacional-contra-la-explotacion-sexual</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras un enfrentamiento policial, murió "Morenita" Marín, el narcotraficante más buscado</title>
		<pubDate>Mon, 28 Aug 2023 22:57:45 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/28/85363-tras-un-enfrentamiento-policial-murio-morenita-marin-el-narcotraficante-mas-buscado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un joven fue baleado por su padre en medio de una discusión familiar</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:47:22 GMT</pubDate>
		<description>El hecho tuvo lugar en barrio Divina Providencia y producto del incidente, tanto el padre de la víctima como un hermano fueron detenidos. Se realizó un allanamiento donde secuestraron el arma utilizada y otros elementos de interés.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88921-un-joven-fue-baleado-por-su-padre-en-medio-de-una-discusion-familiar</link>
	</item>
	<item>
		<title>El asesino de la referente trans confesó el crimen en sus redes sociales</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:36:48 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88920-el-asesino-de-la-referente-trans-confeso-el-crimen-en-sus-redes-sociales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Muerte del soldado en Zapala: cambiaron la carátula y ahora el caso será investigado como homicidio</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:22:56 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88917-muerte-del-soldado-en-zapala-cambiaron-la-caratula-y-ahora-el-caso-sera-investigado-como-homicidio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo atraparon robando y golpearon</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:56:22 GMT</pubDate>
		<description>Un sujeto de 26 años fue atrapado in fraganti cuando intentaba sustraer elementos del interior de un vehículo y reducido a golpes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88909-lo-atraparon-robando-y-golpearon</link>
	</item>
	<item>
		<title>Chocó contra un poste en avenida Chile</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 12:56:46 GMT</pubDate>
		<description>Conducía un auto, perdió el control, y terminó chocando contra un poste de luz en inmediaciones de avenida Chile y calle Tomás Pedraza.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88896-choco-contra-un-poste-en-avenida-chile</link>
	</item>
	<item>
		<title>Violenta colisión nocturna con lesionados en avenida Polonia y calle Chazarreta</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:40:23 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88891-violenta-colision-nocturna-con-lesionados-en-avenida-polonia-y-calle-chazarreta</link>
	</item>
	<item>
		<title>Incendio en un pelotero de calle Alem al 700 motivó urgente llegada de 3 autobombas</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:38:47 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88890-incendio-en-un-pelotero-de-calle-alem-al-700-motivo-urgente-llegada-de-3-autobombas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un “clásico” de los domingos a la mañana: Encontrarse después de la bailanta con hinchadas antagónicas arriba de un colectivo y pelearse</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:32:13 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88888-un-clasico-de-los-domingos-a-la-manana-encontrarse-despues-de-la-bailanta-con-hinchadas-antagonicas-arriba-de-un-colectivo-y-pelearse</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lo atraparon robando y lo golpearon</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:56:22 GMT</pubDate>
		<description>Un sujeto de 26 años fue reducido a golpes al ser atrapado in fraganti cuando intentaba sustraer elementos del interior de un vehículo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88909-lo-atraparon-robando-y-lo-golpearon</link>
	</item>
	<item>
		<title>Camionero de Comodoro denunció que lo asaltaron con armas de fuego y se llevaron 20 millones de pesos</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:45:05 GMT</pubDate>
		<description>Un chofer de 53 años fue abordado por tres personas armadas a bordo de una camioneta, lo obligaron a detenerse y le robaron una caja con dinero y el celular.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88929-camionero-de-comodoro-denuncio-que-lo-asaltaron-con-armas-de-fuego-y-se-llevaron-20-millones-de-pesos</link>
	</item>
	<item>
		<title>En Trelew, saquearon una chacra, se llevaron una moto del patio de una casa y robaron en dos autos</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:21:18 GMT</pubDate>
		<description>Sucesión de hechos en distintos puntos de la ciudad</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88925-en-trelew-saquearon-una-chacra-se-llevaron-una-moto-del-patio-de-una-casa-y-robaron-en-dos-autos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un muerto en un fatal tiroteo cerca de un jardín de infantes en Río Negro</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:56:51 GMT</pubDate>
		<description>Otra persona también resultó con varias heridas de bala por lo que fue trasladado a un hospital. Al momento de la balacera los alumnos se encontraban dentro de la institución.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88938-un-muerto-en-un-fatal-tiroteo-cerca-de-un-jardin-de-infantes-en-rio-negro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dos jóvenes fueron detenidos por intentar robar bebidas alcohólicas</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:12:20 GMT</pubDate>
		<description>Los aprehendidos de 17 y 21 años forcejearon con la propietaria del local del barrio San Cayetano, quien tuvo que ser derivada al hospital debido a los dolores que presentaba y un efectivo en franco de servicio, logró la aprehensión de dos de los cuatro malvivientes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88942-dos-jovenes-fueron-detenidos-por-intentar-robar-bebidas-alcoholicas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una mujer amenazó a su vecino y tenía dos armas de fuego en la cartera</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:24:14 GMT</pubDate>
		<description>Tras una discusión con su vecino, una joven amenazó a su vecino y al interceder personal policial, en el interior de la cartera de la mujer, encontraron dos armas de fuego.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88944-una-mujer-amenazo-a-su-vecino-y-tenia-dos-armas-de-fuego-en-la-cartera</link>
	</item>
	<item>
		<title>Oil Combustibles: rechazan un recurso del ex titular de la AFIP Ricardo Echegaray</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:09:18 GMT</pubDate>
		<description>Es una apelación contra el fallo que confirmó su responsabilidad pero abrió las puertas para una reducción de la condena a cuatro años y ocho meses de prisión.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88961-oil-combustibles-rechazan-un-recurso-del-ex-titular-de-la-afip-ricardo-echegaray</link>
	</item>
	<item>
		<title>La Corte Suprema confirmó la extradición de Jones Huala a Chile</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 23:47:10 GMT</pubDate>
		<description>El líder de la RAM fue condenado en Chile el 21 de diciembre de 2018 por los delitos de incendio y tenencia ilegal de arma de fuego de fabricación artesanal.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88972-la-corte-suprema-confirmo-la-extradicion-de-jones-huala-a-chile</link>
	</item>
	<item>
		<title>El fiscal pidió la detención de dos supuestos cómplices de “Chocolate” Rigau</title>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:13:13 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de Claudio y Facundo Albini, padre e hijo, identificados como dirigentes del Frente Renovador de La Plata.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/14/88962-el-fiscal-pidio-la-detencion-de-dos-supuestos-complices-de-chocolate-rigau</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tres hechos seguidos en distintos lugares de Trelew Robaron una moto, un auto y a otro lo prendieron fuego</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:44:42 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88983-tres-hechos-seguidos-en-distintos-lugares-de-trelew-robaron-una-moto-un-auto-y-a-otro-lo-prendieron-fuego</link>
	</item>
	<item>
		<title>Terror en Rosario: sicarios ingresaron a los tiros a un hospital y mataron a un policía</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:27:55 GMT</pubDate>
		<description>Se desconoce si los atacantes tenían la intención de asesinar a un preso o rescatarlo. También hirieron a una enfermera y escaparon en un auto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88979-terror-en-rosario-sicarios-ingresaron-a-los-tiros-a-un-hospital-y-mataron-a-un-policia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Le roban a camionero pertenencias y dinero del camión cuando bajó a comprar a una panadería</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:59:44 GMT</pubDate>
		<description>Fue ayer a plena luz del día en la zona norte de Trelew</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88985-le-roban-a-camionero-pertenencias-y-dinero-del-camion-cuando-bajo-a-comprar-a-una-panaderia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Con un vehículo robado en Trelew delincuentes fueron a dar “un golpe” a una joyería de Madryn</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:49:05 GMT</pubDate>
		<description>Los ladrones no alcanzaron a llevarse nada porque el dueño usó el botón de pánico a tiempo</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88984-con-un-vehiculo-robado-en-trelew-delincuentes-fueron-a-dar-un-golpe-a-una-joyeria-de-madryn</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robaron una moto, un auto y a otro lo prendieron fuego</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:44:42 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88983-robaron-una-moto-un-auto-y-a-otro-lo-prendieron-fuego</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rada Tilly: lo detuvieron por atacar a su pareja y provocar daños en el domicilio</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:11:42 GMT</pubDate>
		<description>Un hombre de 58 años de edad, fue detenido luego de atacar a su pareja, provocar daños en el domicilio y retenerla por la fuerza para evitar que se retirara del lugar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88993-rada-tilly-lo-detuvieron-por-atacar-a-su-pareja-y-provocar-danos-en-el-domicilio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Audiencia preliminar por el crimen de Laffeuillade: pasaron a cuarto intermedio</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:18:57 GMT</pubDate>
		<description>La mañana del pasado martes se llevó a cabo la audiencia preliminar en relación al homicidio criminis causa de Juan Adolfo Laffeuillade, que tiene como coimputados a los hermanos Mauricio y Micaela Ortellado, ambos cumpliendo prisión preventiva. La fiscal se refirió a la acusación pública del caso, ofreció prueba y solicitó se eleve la causa a juicio por jurados. Los defensores por su parte objetaron la calificación jurídica en contra de sus asistidos y realizaron planteos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/88994-audiencia-preliminar-por-el-crimen-de-laffeuillade-pasaron-a-cuarto-intermedio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Leonardo Fariña fue detenido en un allanamiento a una cueva que vendía dólares blue en Belgrano: secuestran $500 millones</title>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:41:51 GMT</pubDate>
		<description>Los operativos se realizaron en medio de la fuerte escalada del dólar en el mercado marginal.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/15/89008-leonardo-farina-fue-detenido-en-un-allanamiento-a-una-cueva-que-vendia-dolares-blue-en-belgrano-secuestran-500-millones</link>
	</item>
</channel>