<channel>
	<item>
		<title>Cinthia Fernández quiere meter preso a su ex: “Tengo muchas pruebas en su contra”</title>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 16:29:35 GMT</pubDate>
		<description>La mediática no logra llegar a un acuerdo con Matías Defederico.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/10/88795-cinthia-fernandez-quiere-meter-preso-a-su-ex-tengo-muchas-pruebas-en-su-contra</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un hombre recibió el primer trasplante de ojo completo en el mundo</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 21:54:26 GMT</pubDate>
		<description>La intervención fue realizada por cirujanos del Langone Health de la Universidad de Nueva York (NYU).</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/09/88758-un-hombre-recibio-el-primer-trasplante-de-ojo-completo-en-el-mundo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Wanda Nara lanzó ‘Bad Bitch’, su primera canción</title>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:14:46 GMT</pubDate>
		<description>La modelo debutó como cantante junto a un osado videoclip. Wanda presentó su tema en colaboración con el Dj Negro Dub.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88714-wanda-nara-lanzo-bad-bitch-su-primera-cancion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Empeora la salud de Bruce Willis: ya no reconoce a Demi Moore</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 21:37:24 GMT</pubDate>
		<description>La actriz lo visitó y salió “devastada” por ver los avances de su enfermedad desde que le diagnosticaron demencia frontotemporal.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88706-empeora-la-salud-de-bruce-willis-ya-no-reconoce-a-demi-moore</link>
	</item>
	<item>
		<title>¡Llegó el día! Se casó Nicole Neumann</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 21:35:05 GMT</pubDate>
		<description>La modelo dio el sí por tercera vez, en medio de varios conflictos familiares.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88704-llego-el-dia-se-caso-nicole-neumann</link>
	</item>
	<item>
		<title>¡Llegó el día! Nicole Neumann se casa con Manu Urcera</title>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 16:33:18 GMT</pubDate>
		<description>La modelo dará el sí por tercera vez, en medio de varios conflictos familiares.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/08/88693-llego-el-dia-nicole-neumann-se-casa-con-manu-urcera</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Los tiempos cambiaron”: Homero Simpson ya no estrangulará a Bart en las nuevas temporadas</title>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 01:50:31 GMT</pubDate>
		<description>Luego de 30 años, los Simpson tendrán un cambio radical en su dinámica familiar y Homero ya no ejercerá violencia física sobre su hijo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88617-los-tiempos-cambiaron-homero-simpson-ya-no-estrangulara-a-bart-en-las-nuevas-temporadas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Charly García ya tiene su esquina en Nueva York</title>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 23:02:51 GMT</pubDate>
		<description>El músico fue homenajeado tras cumplirse 40 años de la grabación del álbum Clics Modernos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/06/88614-charly-garcia-ya-tiene-su-esquina-en-nueva-york</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Me sentí frustrado, no me metí en el cine para esto”: el descargo de Nicolas Cage</title>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:46:32 GMT</pubDate>
		<description>El actor opinó sobre un tema que suele ser tendencia en las redes sociales y que lleva su cara.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/05/88576-me-senti-frustrado-no-me-meti-en-el-cine-para-esto-el-descargo-de-nicolas-cage</link>
	</item>
	<item>
		<title>La herencia de Matthew Perry: quién recibirá la fortuna del actor de Friends</title>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:08:41 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/04/88544-la-herencia-de-matthew-perry-quien-recibira-la-fortuna-del-actor-de-friends</link>
	</item>
	<item>
		<title>El elenco de Friends despidió a Matthew Perry: “Estamos absolutamente devastados”</title>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:21:44 GMT</pubDate>
		<description>En un comunicado de prensa, Jennifer Aniston, Courtney Cox, Lisa Kudrow, Matt LeBlanc y David Schwimmer lamentaron la muerte del actor a sus 54 años.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/31/88335-el-elenco-de-friends-despidio-a-matthew-perry-estamos-absolutamente-devastados</link>
	</item>
	<item>
		<title>La emotiva despedida de una estrella de Friends a Matthew Perry: “Me siento muy bendecida por cada momento creativo que compartimos”</title>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 15:11:59 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de la actriz Maggie Wheeler, quien interpretó a Janice Litman Goralnik, un interés amoroso del personaje de Perry en las primeras temporadas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/29/88261-la-emotiva-despedida-de-una-estrella-de-friends-a-matthew-perry-me-siento-muy-bendecida-por-cada-momento-creativo-que-compartimos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elon Musk estrenó dos nuevos planes de suscripción premium para red social X</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:24:07 GMT</pubDate>
		<description>El más caro cuesta 16 dólares y no tiene publicidad.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88195-elon-musk-estreno-dos-nuevos-planes-de-suscripcion-premium-para-red-social-x</link>
	</item>
	<item>
		<title>Wanda Nara festejó sus 10 años junto a Icardi y reveló cuál fue el momento más difícil de la pareja</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:02:39 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88194-wanda-nara-festejo-sus-10-anos-junto-a-icardi-y-revelo-cual-fue-el-momento-mas-dificil-de-la-pareja</link>
	</item>
	<item>
		<title>Netflix lanzó el tráiler de la temporada final de "The Crown", una de las series más esperadas</title>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 13:40:57 GMT</pubDate>
		<description>Los fans están ansiosos por la llegada de los últimos episodios de una de las producciones más queridas y aclamadas por la crítica. Mirá el tráiler de la primera parte.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/27/88176-netflix-lanzo-el-trailer-de-la-temporada-final-de-the-crown-una-de-las-series-mas-esperadas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Datos y curiosidades que quizá no sabías sobre el juego del Solitario</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 19:54:43 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88146-datos-y-curiosidades-que-quiza-no-sabias-sobre-el-juego-del-solitario</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tensión en el programa de Fantino: un panelista se fue a los gritos tras insultar a la clase política</title>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:15:13 GMT</pubDate>
		<description>El periodista Sergio "Tronco" Figliuolo abandonó el estudio de radio tras hacer una durísima catarsis en medio de las estrategias de cada partido para el balotaje. "Son todos una basura, desde ahora hasta que me muera voy a combatirlos uno por uno".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/26/88143-tension-en-el-programa-de-fantino-un-panelista-se-fue-a-los-gritos-tras-insultar-a-la-clase-politica</link>
	</item>
	<item>
		<title>El último adiós a Ricardo Iorio</title>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 14:30:26 GMT</pubDate>
		<description>Según se pudo confirmar, el cantante será velado desde este mediodía en Coronel Suárez y luego sus restos serán cremados.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/25/88089-el-ultimo-adios-a-ricardo-iorio</link>
	</item>
	<item>
		<title>El dolor de los famosos por la muerte de Ricardo Iorio</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 16:07:00 GMT</pubDate>
		<description>El músico y fundador de las bandas de Hermética y AlmaFuerte murió a sus 61 años tras sufrir un infarto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88041-el-dolor-de-los-famosos-por-la-muerte-de-ricardo-iorio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Beto Casella, el gran amigo de Ricardo Iorio: “Nos unió un pasado en común”</title>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 14:11:01 GMT</pubDate>
		<description>El conductor se sorprendió con la noticia de su muerte, lo recordó en su programa de radio y contó anécdotas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/24/88034-beto-casella-el-gran-amigo-de-ricardo-iorio-nos-unio-un-pasado-en-comun</link>
	</item>
	<item>
		<title>Netflix lanzó un nuevo adelanto de "La sociedad de la nieve"</title>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:04:00 GMT</pubDate>
		<description>El nuevo film sobre la tragedia de los Andes todavía no tiene fecha confirmada pero recientemente lanzó un nuevo adelanto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/21/87919-netflix-lanzo-un-nuevo-adelanto-de-la-sociedad-de-la-nieve</link>
	</item>
	<item>
		<title>Maluma anunció que será papá</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:38:27 GMT</pubDate>
		<description>El cantante sorprendió a sus fanáticos al contar la noticia en medio de un show.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87902-maluma-anuncio-que-sera-papa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sorpresa en el mercado laboral: Inteligencia Artificial y Realidad Virtual dan empleos en vez de sacrificarlos</title>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:37:15 GMT</pubDate>
		<description>La democratización de la Inteligencia Artificial (IA) presagiaba la reducción o desaparición de ciertos empleos. Pero sucede al revés: no aparecen talentos que cubran el avance de las tecnologías y las empresas capacitar personal.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/20/87901-sorpresa-en-el-mercado-laboral-inteligencia-artificial-y-realidad-virtual-dan-empleos-en-vez-de-sacrificarlos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cuál es la nueva actualización de WhatsApp que muchos esperaban</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 20:49:43 GMT</pubDate>
		<description>Desde Meta anunciaron que esta función no se relaciona a la ya puesta en escena desde hace algunos meses que fue denominada Multidispositivo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87850-cual-es-la-nueva-actualizacion-de-whatsapp-que-muchos-esperaban</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió Burt Young, el actor que interpretó a Paulie, el cuñado de Rocky Balboa</title>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 14:01:58 GMT</pubDate>
		<description>Su familia dio a conocer la noticia del fallecimiento del actor de 83 años.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/19/87829-murio-burt-young-el-actor-que-interpreto-a-paulie-el-cunado-de-rocky-balboa</link>
	</item>
	<item>
		<title>PH, Podemos hablar: la pelea entre Andrea Rincón y Belén Francese</title>
		<pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:11:39 GMT</pubDate>
		<description>Belén Francese y Andrea Rincón protagonizaron un acalorado enfrentamiento tras las afirmaciones de la rubia sobre supuestos avances de la morocha hacia ella. La actriz de "ATAV 2" se mostró visiblemente afectada.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/15/87635-ph-podemos-hablar-la-pelea-entre-andrea-rincon-y-belen-francese</link>
	</item>
	<item>
		<title>Como ver Nada con Luis Brandoni gratis en TV abierta</title>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 22:04:54 GMT</pubDate>
		<description>"NADA" es una comedia dramática protagonizada por el reconocido actor Luis Brandoni y dirigida por Mariano Cohn y Gastón Duprat. La trama se centra en Manuel, un crítico culinario de Buenos Aires que experimenta un giro inesperado al contratar a Antonia, una joven de Paraguay, y la serie también cuenta con la participación especial de Daniel Aráoz y Robert De Niro.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/13/87578-como-ver-nada-con-luis-brandoni-gratis-en-tv-abierta</link>
	</item>
	<item>
		<title>Escándalo entre Belén Francese y Andrea Rincón</title>
		<pubDate>Thu, 12 Oct 2023 12:46:01 GMT</pubDate>
		<description>Las actrices se dijeron de todo durante la grabación del programa Podemos Hablar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/12/87516-escandalo-entre-belen-francese-y-andrea-rincon</link>
	</item>
	<item>
		<title>La NASA presentó una nueva muestra de asteroide rica en carbono</title>
		<pubDate>Thu, 12 Oct 2023 11:51:21 GMT</pubDate>
		<description>Una pequeña cantidad del material recogido por la nave espacial OSIRIS-REx hace tres años del asteroide Bennu, cercano a la Tierra, fue presentado en un auditorio del Centro Espacial Johnson de la NASA en Houston.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/12/87512-la-nasa-presento-una-nueva-muestra-de-asteroide-rica-en-carbono</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mirtha Legrand habló tras su regreso a la televisión</title>
		<pubDate>Tue, 10 Oct 2023 16:01:56 GMT</pubDate>
		<description>La diva aseguró que sintió “emoción, alegría y felicidad”, a pesar de no encontrarse en un buen momento de salud.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/10/87431-mirtha-legrand-hablo-tras-su-regreso-a-la-television</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sofía Clerici: “Pronto voy a salir a hablar, soy bastante transparente”</title>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 21:51:22 GMT</pubDate>
		<description>La modelo anunció su intención de aclarar públicamente algunas cuestiones sobre su vida, luego de que aparecieran sus fotos con Martín Insaurralde.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/06/87279-sofia-clerici-pronto-voy-a-salir-a-hablar-soy-bastante-transparente</link>
	</item>
	<item>
		<title>El cordobés que la rompe en La Voz España</title>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:54:38 GMT</pubDate>
		<description>Gonzalo Sarfatti es un joven cantante cordobés que se ganó el apoyo de los jurados y del público.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/05/87237-el-cordobes-que-la-rompe-en-la-voz-espana</link>
	</item>
	<item>
		<title>Preocupante informe de la OMS: por la pandemia, aumentaron un 25% las personas con depresión y ansiedad</title>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:03:02 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/05/87225-preocupante-informe-de-la-oms-por-la-pandemia-aumentaron-un-25por_ciento-las-personas-con-depresion-y-ansiedad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Medioambiente: este año va camino de convertirse en el más caluroso del que se tenga registro</title>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:53:22 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/05/87221-medioambiente-este-ano-va-camino-de-convertirse-en-el-mas-caluroso-del-que-se-tenga-registro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Guillermina Valdés habló de su romance con Joaquín Furriel: “Es muy buena persona”</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 16:02:49 GMT</pubDate>
		<description>La actriz habló de su nueva relación y reconoció que se están “conociendo hace unos meses”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87164-guillermina-valdes-hablo-de-su-romance-con-joaquin-furriel-es-muy-buena-persona</link>
	</item>
	<item>
		<title>Javier Milei apareció en el Bailando junto a Fátima Flórez</title>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 13:59:01 GMT</pubDate>
		<description>El candidato presidencial fue a buscar a su pareja y Marcelo Tinelli aprovechó para hacerle algunas preguntas. “Dolarización sí”, afirmó.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/04/87158-javier-milei-aparecio-en-el-bailando-junto-a-fatima-florez</link>
	</item>
	<item>
		<title>La importancia de utilizar una VPN en Venezuela</title>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:15:15 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/02/87087-la-importancia-de-utilizar-una-vpn-en-venezuela</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina eligió la película Los Delincuentes para participar en los Oscar 2024</title>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 22:05:37 GMT</pubDate>
		<description>La Academia de Cine seleccionó al largometraje que competirá en la categoría Mejor Película Extranjera.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/02/87083-argentina-eligio-la-pelicula-los-delincuentes-para-participar-en-los-oscar-2024</link>
	</item>
	<item>
		<title>Video: el impresionante show de U2 para inaugurar el Sphere de Las Vegas</title>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 14:06:29 GMT</pubDate>
		<description>Más de 18 mil personas dijeron presente para disfrutar del imponente estadio y de la banda liderada por Bono.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/10/02/87060-video-el-impresionante-show-de-u2-para-inaugurar-el-sphere-de-las-vegas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se anunciará la película argentina que representará al país en los Oscar</title>
		<pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:53:06 GMT</pubDate>
		<description>El premio a la Mejor Película Internacional se entregará en la 96ta. edición de los Oscar, el próximo 10 de marzo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/30/86983-se-anunciara-la-pelicula-argentina-que-representara-al-pais-en-los-oscar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Yanina Latorre le respondió a Carmen Barbieri: “No me voy a poner a tu altura”</title>
		<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 17:02:50 GMT</pubDate>
		<description>La panelista de LAM habló tras los insultos de la conductora.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/29/86934-yanina-latorre-le-respondio-a-carmen-barbieri-no-me-voy-a-poner-a-tu-altura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió Michael Gambon, el actor que interpretó a Dumbledore en Harry Potter</title>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 13:03:06 GMT</pubDate>
		<description>Tenía 82 años y falleció “en paz”, según informaron su mujer y su hijo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/28/86876-murio-michael-gambon-el-actor-que-interpreto-a-dumbledore-en-harry-potter</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mirtha Legrand confirmó la fecha de su vuelta a la televisión</title>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:10:49 GMT</pubDate>
		<description>La diva tomó la palabra durante un evento para asegurar que su regreso será el próximo 7 de octubre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/27/86827-mirtha-legrand-confirmo-la-fecha-de-su-vuelta-a-la-television</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bizarrap cambió su nombre por Bizapop: cuál es el motivo</title>
		<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 22:29:51 GMT</pubDate>
		<description>Las redes sociales estallaron cuando el productor musical tomó la inesperada decisión.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/25/86737-bizarrap-cambio-su-nombre-por-bizapop-cual-es-el-motivo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Indiana Cubero, la hija de Nicole Neumann, no invitó a su mamá a su fiesta de 15 años</title>
		<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 17:06:07 GMT</pubDate>
		<description>La hija de la modelo y Fabián Cubero festejará su cumpleaños sin su madre, con quien está distanciada.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/25/86723-indiana-cubero-la-hija-de-nicole-neumann-no-invito-a-su-mama-a-su-fiesta-de-15-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Descubren en Chubut un esqueleto casi completo de un reptil cuello largo que convivió con los dinosaurios</title>
		<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 16:45:14 GMT</pubDate>
		<description>Un residente local encontró fósiles y dio aviso. Especialistas del CONICET analizaron los restos y confirmaron que se trata de una nueva especie de elasmosaurio, un gigante marino de la prehistoria.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/25/86720-descubren-en-chubut-un-esqueleto-casi-completo-de-un-reptil-cuello-largo-que-convivio-con-los-dinosaurios</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cayó al desierto de Utah en paracaídas la primera muestra de un asteroide obtenida por la NASA</title>
		<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:28:54 GMT</pubDate>
		<description>La cápsula trajo a la Tierra la mayor cantidad de material de ese tipo de cuerpo celeste obtenida hasta el momento.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/24/86692-cayo-al-desierto-de-utah-en-paracaidas-la-primera-muestra-de-un-asteroide-obtenida-por-la-nasa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Vicky Xipolitakis reveló detalles de sus operaciones con Aníbal Lotocki</title>
		<pubDate>Sun, 24 Sep 2023 22:17:43 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/24/86686-vicky-xipolitakis-revelo-detalles-de-sus-operaciones-con-anibal-lotocki</link>
	</item>
	<item>
		<title>Escritores estadounidenses demandan a ChatGPT</title>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:59:46 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/22/86609-escritores-estadounidenses-demandan-a-chatgpt</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lionel Messi: su vida cotidiana, sus ganas de volver a ser padre, su rol en la casa y sus amigos más cercanos</title>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 21:05:27 GMT</pubDate>
		<description>Al astro argentino le gustaría agrandar la familia con una nena. Además, aseguró que no sabe manejar un taladro, pero puede arreglar la mochila del inodoro.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/21/86558-lionel-messi-su-vida-cotidiana-sus-ganas-de-volver-a-ser-padre-su-rol-en-la-casa-y-sus-amigos-mas-cercanos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reapareció el tiburón más viejo del planeta: podría tener más de 500 años</title>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 12:21:17 GMT</pubDate>
		<description>Fue encontrado por un grupo de biólogos en la costa de Belice. Ya había sido fotografiado en 2020.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/21/86544-reaparecio-el-tiburon-mas-viejo-del-planeta-podria-tener-mas-de-500-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Amazon Prime Video duplicará sus precios a partir de octubre</title>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 20:55:37 GMT</pubDate>
		<description>La plataforma anunció el tercer aumento en lo que va del año.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/20/86508-amazon-prime-video-duplicara-sus-precios-a-partir-de-octubre</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ricardo Darín le respondió a Luis Brandoni: "Estoy anonadado, con dolor en el alma"</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 23:33:44 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86470-ricardo-darin-le-respondio-a-luis-brandoni-estoy-anonadado-con-dolor-en-el-alma</link>
	</item>
	<item>
		<title>L-Gante reflexionó sobre sus días en prisión: "No tengo ningún resentimiento"</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 23:27:08 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86469-l-gante-reflexiono-sobre-sus-dias-en-prision-no-tengo-ningun-resentimiento</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cristian Castro habló de su encuentro fallido con Luis Miguel: "Siempre ha sido el capitán del barco romántico"</title>
		<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 16:16:16 GMT</pubDate>
		<description>El cantante reveló que su colega le facilitó las entradas para poder verlo en uno de sus shows en Buenos Aires.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/19/86444-cristian-castro-hablo-de-su-encuentro-fallido-con-luis-miguel-siempre-ha-sido-el-capitan-del-barco-romantico</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hackean a Marcelo Tinelli: los peligrosos mensajes que publican en Facebook</title>
		<pubDate>Sun, 17 Sep 2023 22:56:51 GMT</pubDate>
		<description>El conductor del Bailando 2023 sigue con su cuenta de Facebook y con contenidos que podrían generar problemas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/17/86362-hackean-a-marcelo-tinelli-los-peligrosos-mensajes-que-publican-en-facebook</link>
	</item>
	<item>
		<title>Calificaron de "engaño" a los cuerpos "no humanos" presentados en el Congreso mexicano</title>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 22:10:32 GMT</pubDate>
		<description>Distintos funcionarios peruanos criticaron la presentación realizada de los aparentes especímenes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/14/86204-calificaron-de-engano-a-los-cuerpos-no-humanos-presentados-en-el-congreso-mexicano</link>
	</item>
	<item>
		<title>La NASA se refirió a los hallazgos más recientes relacionados con OVNIs y vida extraterrestre</title>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2023 21:38:31 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/14/86201-la-nasa-se-refirio-a-los-hallazgos-mas-recientes-relacionados-con-ovnis-y-vida-extraterrestre</link>
	</item>
	<item>
		<title>🛸 Un "ufólogo" mostró "seres no humanos de 1.000 años de antigüedad" en el Congreso mexicano</title>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2023 21:17:10 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/13/86141-un-ufologo-mostro-seres-no-humanos-de-1000-anos-de-antigedad-en-el-congreso-mexicano</link>
	</item>
	<item>
		<title>Javier Milei y Fátima Florez serían los primeros invitados en el regreso de Mirtha Legrand</title>
		<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 23:45:30 GMT</pubDate>
		<description>El candidato a presidente y la actriz estarían presentes en La Noche de Mirtha el próximo sábado 23 de septiembre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/12/86114-javier-milei-y-fatima-florez-serian-los-primeros-invitados-en-el-regreso-de-mirtha-legrand</link>
	</item>
	<item>
		<title>Apple presentó el iPhone 15 con mayor desarrollo tecnológico</title>
		<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 19:50:58 GMT</pubDate>
		<description>El gigante norteamericano lanzó el nuevo celular en su sede de Cupperton, California.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/12/86100-apple-presento-el-iphone-15-con-mayor-desarrollo-tecnologico</link>
	</item>
	<item>
		<title>Messi compró una espectacular mansión en Florida por casi US$11 millones: las mejores imágenes</title>
		<pubDate>Mon, 11 Sep 2023 23:29:44 GMT</pubDate>
		<description>El capitán de Inter Miami se siente a gusto en Estados Unidos y buscó un hogar que le dé todas las comodidades.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/11/86060-messi-compro-una-espectacular-mansion-en-florida-por-casi-us11-millones-las-mejores-imagenes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mirtha Legrand confirmó su vuelta a la televisión</title>
		<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 21:41:07 GMT</pubDate>
		<description>La diva regresará a la pantalla por eltrece, a partir del sábado 23 de septiembre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/07/85845-mirtha-legrand-confirmo-su-vuelta-a-la-television</link>
	</item>
	<item>
		<title>Científicos cultivan un embrión humano sin usar esperma ni óvulo</title>
		<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:16:18 GMT</pubDate>
		<description>La investigación se había dado a conocer en junio pasado, sin la revisión de otros investigadores, y ahora sus resultados aparecieron en la revista científica Nature.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/06/85810-cientificos-cultivan-un-embrion-humano-sin-usar-esperma-ni-ovulo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Google obligará a los anunciantes electorales a informar sobre contenidos generados por IA</title>
		<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:45:22 GMT</pubDate>
		<description>El buscador más utilizado de Internet implementará la medida a partir de noviembre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/06/85806-google-obligara-a-los-anunciantes-electorales-a-informar-sobre-contenidos-generados-por-ia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Científicos descubren un extraño dinosaurio con patas largas, parecido a un pájaro</title>
		<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:44:08 GMT</pubDate>
		<description>El "Fujianvenator prodigiosus" es un fósil que habitó el sureste de China durante el periodo Jurásico.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/06/85805-cientificos-descubren-un-extrano-dinosaurio-con-patas-largas-parecido-a-un-pajaro</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Robots asesinos": Inteligencia Artificial aplicada a la guerra</title>
		<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:25:44 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/06/85794-robots-asesinos-inteligencia-artificial-aplicada-a-la-guerra</link>
	</item>
	<item>
		<title>China pone a prueba el servicio de "robotaxis"</title>
		<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:08:51 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/05/85742-china-pone-a-prueba-el-servicio-de-robotaxis</link>
	</item>
	<item>
		<title>Marcelo Tinelli volvió con el Bailando y no pudo vencer en rating a Got Talent</title>
		<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:57:36 GMT</pubDate>
		<description>El conductor hizo buenos números, pero no le alcanzó para convertirse en lo más visto del día.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/05/85733-marcelo-tinelli-volvio-con-el-bailando-y-no-pudo-vencer-en-rating-a-got-talent</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras enviar una nave a la Luna, India ahora apunta al Sol</title>
		<pubDate>Sat, 02 Sep 2023 21:45:24 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/02/85600-tras-enviar-una-nave-a-la-luna-india-ahora-apunta-al-sol</link>
	</item>
	<item>
		<title>El dolor del ex de Fátima Florez: "Su carrera me costó cuatro stents y dos bypass"</title>
		<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 15:51:45 GMT</pubDate>
		<description>Norberto Marcos habló del mal momento que atraviesa tras enterarse que tras 22 años juntos, su ex ya encontró el amor en los brazos de Javier Milei.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/01/85542-el-dolor-del-ex-de-fatima-florez-su-carrera-me-costo-cuatro-stents-y-dos-bypass</link>
	</item>
	<item>
		<title>Telefe hará un programa especial para homenajear a Silvina Luna: Marley será el conductor</title>
		<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 14:35:33 GMT</pubDate>
		<description>El ciclo será emitido este sábado a las 22 y repasará la trayectoria de la modelo y actriz desde sus inicios en Gran Hermano.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/09/01/85540-telefe-hara-un-programa-especial-para-homenajear-a-silvina-luna-marley-sera-el-conductor</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crisis de opioides en EE. UU. más dañina en comunidades afroamericanas y de color, según The Nation</title>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 11:02:01 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/31/85469-crisis-de-opioides-en-ee-uu-mas-danina-en-comunidades-afroamericanas-y-de-color-segun-the-nation</link>
	</item>
	<item>
		<title>Santiago del Moro dio detalles sobre el comienzo de una nueva edición de Gran Hermano</title>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 12:10:17 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/30/85428-santiago-del-moro-dio-detalles-sobre-el-comienzo-de-una-nueva-edicion-de-gran-hermano</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nueve Reinas regresa a los cines en una versión remasterizada 4K</title>
		<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 23:34:37 GMT</pubDate>
		<description>La película de Ricardo Darín y Gastón Pauls estará muy pronto en cines argentinos tras presentarse en el Festival de San Sebastián.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/29/85414-nueve-reinas-regresa-a-los-cines-en-una-version-remasterizada-4k</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fátima Florez rompió el silencio y habló sobre la posibilidad de ser primera dama: “Me parece una tilinguería”</title>
		<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 23:03:24 GMT</pubDate>
		<description>La humorista habló sobre su presente con el candidato a Presidente, dio detalles sobre su vida y explicó cómo continuará su carrera como imitadora ahora que está ligada a la política.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/29/85409-fatima-florez-rompio-el-silencio-y-hablo-sobre-la-posibilidad-de-ser-primera-dama-me-parece-una-tilingueria</link>
	</item>
	<item>
		<title>Científicos descubren por primera vez en el mundo un gusano parásito en el cerebro de una mujer</title>
		<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 21:18:37 GMT</pubDate>
		<description>La víctima, de 64 años, padecía falta de memoria, depresión y problemas gástricos. Es el primer conocido en una persona.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/29/85393-cientificos-descubren-por-primera-vez-en-el-mundo-un-gusano-parasito-en-el-cerebro-de-una-mujer</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Gobierno aprobó la licitación para adjudicar bandas 5G</title>
		<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 17:24:18 GMT</pubDate>
		<description>El coordinador de asuntos técnicos del ENACOM, Diego Leiva, detalló los requisitos para avanzar en la transformación digital.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/29/85389-el-gobierno-aprobo-la-licitacion-para-adjudicar-bandas-5g</link>
	</item>
	<item>
		<title>El truco de WhatsApp para recordar dónde estacionaste tu auto</title>
		<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 11:49:00 GMT</pubDate>
		<description>Sin necesidad de aplicaciones extras, un simple truco le permitirá a los distraídos encontrar su vehículo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/29/85387-el-truco-de-whatsapp-para-recordar-donde-estacionaste-tu-auto</link>
	</item>
	<item>
		<title>Phubbing: cuando prestás más atención al celular que a las personas</title>
		<pubDate>Mon, 28 Aug 2023 22:15:16 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/27/85310-phubbing-cuando-prestas-mas-atencion-al-celular-que-a-las-personas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Video viral: Antonela Roccuzzo se confundió y casi besa en la boca a un compañero de Lionel Messi</title>
		<pubDate>Sun, 27 Aug 2023 13:02:30 GMT</pubDate>
		<description>La esposa del mejor jugador del mundo protagonizó un divertido momento con un jugador del Inter Miami.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/27/85297-video-viral-antonela-roccuzzo-se-confundio-y-casi-besa-en-la-boca-a-un-companero-de-lionel-messi</link>
	</item>
	<item>
		<title>WhatsApp implementa importantes cambios en los grupos: de qué se trata</title>
		<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:57:20 GMT</pubDate>
		<description>La popular aplicación de mensajería se encuentra trabajando en una actualización que modificaría la dinámica de los chats grupales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/25/85231-whatsapp-implementa-importantes-cambios-en-los-grupos-de-que-se-trata</link>
	</item>
	<item>
		<title>La nueva película de Netflix que contará la tragedia del vuelo 571 de la Fuerza Aérea Uruguaya que se estrelló en los Andes</title>
		<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 12:26:41 GMT</pubDate>
		<description>"La Sociedad de la Nieve", dirigida por Juan Antonio Bayona, presenta su primer avance y arte principal, ofreciendo un vistazo emocionante a la historia de supervivencia basada en hechos reales. La película se estrenará en el Festival de Cine de Venecia y luego en Netflix, narrando la lucha de un grupo de sobrevivientes tras un accidente aéreo en los Andes en 1972.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/25/85208-la-nueva-pelicula-de-netflix-que-contara-la-tragedia-del-vuelo-571-de-la-fuerza-aerea-uruguaya-que-se-estrello-en-los-andes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Messi sorprendió al protagonizar el nuevo videoclip de Maluma</title>
		<pubDate>Thu, 24 Aug 2023 21:46:40 GMT</pubDate>
		<description>El 10 de la selección argentina aparece en el video de “Trofeo”, la nueva canción del cantante colombiano junto con Yandel. La filmación se realizó en el estadio Fort Lauderdale del Inter de Miami.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/24/85181-messi-sorprendio-al-protagonizar-el-nuevo-videoclip-de-maluma</link>
	</item>
	<item>
		<title>India canta victoria en la Luna: Chandrayaan-3 se posó con éxito</title>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 19:58:47 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/23/85119-india-canta-victoria-en-la-luna-chandrayaan-3-se-poso-con-exito</link>
	</item>
	<item>
		<title>La primera misión lunar de Rusia en 47 años terminó en un fracaso</title>
		<pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:52:24 GMT</pubDate>
		<description>La nave perdió el control y se estrelló contra la superficie del satélite natural.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/20/84969-la-primera-mision-lunar-de-rusia-en-47-anos-termino-en-un-fracaso</link>
	</item>
	<item>
		<title>Netflix: las cuatro famosas películas argentinas que se sumaron a la plataforma</title>
		<pubDate>Fri, 18 Aug 2023 21:36:01 GMT</pubDate>
		<description>La plataforma de streaming apuesta al cine nacional con cuatro títulos del reconocido director Pablo Trapero.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/18/84900-netflix-las-cuatro-famosas-peliculas-argentinas-que-se-sumaron-a-la-plataforma</link>
	</item>
	<item>
		<title>El escrache a Nancy Duplaá y Pablo Echarri en un aeropuerto</title>
		<pubDate>Thu, 17 Aug 2023 16:16:48 GMT</pubDate>
		<description>Se viralizó un video del momento en que los actores se fueron de vacaciones.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/17/84830-el-escrache-a-nancy-duplaa-y-pablo-echarri-en-un-aeropuerto</link>
	</item>
	<item>
		<title>La purpurina se ha transformado en un foco de riesgo para salud de océanos, según estudio brasileño</title>
		<pubDate>Wed, 16 Aug 2023 22:34:50 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/16/84792-la-purpurina-se-ha-transformado-en-un-foco-de-riesgo-para-salud-de-oceanos-segun-estudio-brasileno</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un fósil devela un enigma de la paleontología: cómo eran los ancestros de los reptiles voladores</title>
		<pubDate>Wed, 16 Aug 2023 22:01:41 GMT</pubDate>
		<description>El hallazgo, del que participaron investigadores del CONICET, fue publicado en la tapa de la revista Nature.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/16/84790-un-fosil-devela-un-enigma-de-la-paleontologia-como-eran-los-ancestros-de-los-reptiles-voladores</link>
	</item>
	<item>
		<title>Especialistas del CONICET establecen vínculo entre condiciones de hacinamiento y frecuencia de internaciones por bronquiolitis en una ciudad de Chubut</title>
		<pubDate>Wed, 16 Aug 2023 16:53:56 GMT</pubDate>
		<description>El estudio se realizó en Puerto Madryn, donde el 83 % de los niños y niñas internados por esta enfermedad viven en áreas con necesidades básicas insatisfechas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/16/84775-especialistas-del-conicet-establecen-vinculo-entre-condiciones-de-hacinamiento-y-frecuencia-de-internaciones-por-bronquiolitis-en-una-ciudad-de-chubut</link>
	</item>
	<item>
		<title>Según registros de la NASA, julio de 2023 fue el mes más caluroso desde 1880</title>
		<pubDate>Mon, 14 Aug 2023 19:29:41 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/14/84675-segun-registros-de-la-nasa-julio-de-2023-fue-el-mes-mas-caluroso-desde-1880</link>
	</item>
	<item>
		<title>Uno de cada diez niños tiene asma en Argentina</title>
		<pubDate>Sat, 12 Aug 2023 22:54:26 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/12/84585-uno-de-cada-diez-ninos-tiene-asma-en-argentina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Netflix estrena el esperado film con Gal Gadot que busca ser un éxito</title>
		<pubDate>Fri, 11 Aug 2023 13:42:52 GMT</pubDate>
		<description>La plataforma de streaming renueva este viernes su contenido con varias propuestas, entre la que se destaca una explosiva película de acción.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/11/84534-netflix-estrena-el-esperado-film-con-gal-gadot-que-busca-ser-un-exito</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Por qué es importante almacenar sus datos de forma segura?</title>
		<pubDate>Thu, 10 Aug 2023 19:24:35 GMT</pubDate>
		<description>¿Quieres saber por qué es importante almacenar sus datos de forma segura? Te damos 8 razones para reforzar tus hábitos en línea</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/10/84500-por-que-es-importante-almacenar-sus-datos-de-forma-segura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Santi Maratea confirmó el romance con Guillermina Valdés</title>
		<pubDate>Mon, 07 Aug 2023 23:04:44 GMT</pubDate>
		<description>El influencer blanqueó la relación que tuvo con la modelo tras haber sido descubiertos juntos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/07/84367-santi-maratea-confirmo-el-romance-con-guillermina-valdes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Elon Musk se muestra cada vez más desafiante para la pelea del año versus Mark Zuckerberg</title>
		<pubDate>Mon, 07 Aug 2023 20:58:07 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/07/84359-elon-musk-se-muestra-cada-vez-mas-desafiante-para-la-pelea-del-ano-versus-mark-zuckerberg</link>
	</item>
	<item>
		<title>Películas y series como Netflix gratis: cómo usar Mercado Play, el streaming de Mercado Libre con Disney+</title>
		<pubDate>Sun, 06 Aug 2023 22:18:10 GMT</pubDate>
		<description>Mercado Libre lanza su plataforma de streaming gratuita, Mercado Play, ofreciendo películas y series con publicidad, compitiendo con Netflix y Amazon Prime Video. La plataforma está disponible en Argentina y se espera su expansión a otros países de la región, proporcionando una alternativa asequible para el entretenimiento en línea.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/06/84322-peliculas-y-series-como-netflix-gratis-como-usar-mercado-play-el-streaming-de-mercado-libre-con-disney</link>
	</item>
	<item>
		<title>Will Smith reveló por qué no quería actuar en Hombres de Negro</title>
		<pubDate>Sun, 06 Aug 2023 14:47:41 GMT</pubDate>
		<description>Su ex agente James Lassiter y el director Steven Spielberg fueron claves para que diera el sí.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/06/84307-will-smith-revelo-por-que-no-queria-actuar-en-hombres-de-negro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los chats de la mamá de Wanda Nara: “Mi hija está amenazada y le tiene miedo a Mauro Icardi”</title>
		<pubDate>Fri, 04 Aug 2023 22:49:28 GMT</pubDate>
		<description>Andrés Nara confirmó que existieron esas conversaciones con su ex mujer y aseguró que quiso impedir que su hija viajara a Turquía.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/04/84245-los-chats-de-la-mama-de-wanda-nara-mi-hija-esta-amenazada-y-le-tiene-miedo-a-mauro-icardi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un juez permitió que se lleven a juicio las principales demandas antimonopolio contra Google en EEUU</title>
		<pubDate>Fri, 04 Aug 2023 22:44:24 GMT</pubDate>
		<description>El Departamento de Justicia había demandado a la empresa, acusándola de perjudicar a sus rivales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/04/84244-un-juez-permitio-que-se-lleven-a-juicio-las-principales-demandas-antimonopolio-contra-google-en-eeuu</link>
	</item>
	<item>
		<title>Guía paso a paso: Cómo actualizar tu antiguo sistema operativo a Windows 10</title>
		<pubDate>Wed, 02 Aug 2023 12:01:47 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/02/84122-guia-paso-a-paso-como-actualizar-tu-antiguo-sistema-operativo-a-windows-10</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tini Stoessel confirmó su separación de Rodrigo De Paul</title>
		<pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:50:52 GMT</pubDate>
		<description>Luego de varios rumores, la pareja confirmó la noticia a través de sus respectivas redes sociales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/08/01/84113-tini-stoessel-confirmo-su-separacion-de-rodrigo-de-paul</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cancelaron los shows de Dady Brieva en Uruguay por una polémica frase previa al viaje</title>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 21:04:52 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/31/84054-cancelaron-los-shows-de-dady-brieva-en-uruguay-por-una-polemica-frase-previa-al-viaje</link>
	</item>
	<item>
		<title>La China Suárez habló de su relación con Pampita</title>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 17:02:48 GMT</pubDate>
		<description>Dijo que “hay morbo por ver a dos mujeres enfrentadas por un hombre”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/31/84050-la-china-suarez-hablo-de-su-relacion-con-pampita</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Por qué se siguen romantizando los celos?</title>
		<pubDate>Sun, 30 Jul 2023 23:24:54 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/30/84022-por-que-se-siguen-romantizando-los-celos</link>
	</item>
	<item>
		<title>María Becerra le propuso matrimonio a su novio: “Me dijo que sí”</title>
		<pubDate>Fri, 28 Jul 2023 22:36:11 GMT</pubDate>
		<description>La intérprete “Te Cura” está en pareja con el cantante Rei hace un año y en las últimas horas sorprendió a sus fanáticos con el anuncio de su compromiso.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/28/83959-maria-becerra-le-propuso-matrimonio-a-su-novio-me-dijo-que-si</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estudio aporta claves para mejorar la salud y productividad de los suelos</title>
		<pubDate>Fri, 28 Jul 2023 21:17:09 GMT</pubDate>
		<description>Especialistas del CONICET y de la UBA logran determinar el aporte de cultivos de servicios a la fertilidad de los suelos y validar el uso de una herramienta económica para cuantificar ese proceso.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/28/83950-estudio-aporta-claves-para-mejorar-la-salud-y-productividad-de-los-suelos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Wanda Nara volvió a Turquía junto a su familia</title>
		<pubDate>Fri, 28 Jul 2023 14:05:33 GMT</pubDate>
		<description>La conductora dejó el país y negó que fuera a hacerse un tratamiento en el exterior.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/28/83937-wanda-nara-volvio-a-turquia-junto-a-su-familia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ex militar reveló que el Gobierno estadounidense está al tanto de vida "no humana" desde la década del '30</title>
		<pubDate>Wed, 26 Jul 2023 23:21:27 GMT</pubDate>
		<description>Lo dijo durante una audiencia en el Capitolio ante legisladores republicano y demócratas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/26/83869-ex-militar-revelo-que-el-gobierno-estadounidense-esta-al-tanto-de-vida-no-humana-desde-la-decada-del-30</link>
	</item>
	<item>
		<title>El inoxidable ícono del rock: Mick Jagger cumple 80 años</title>
		<pubDate>Wed, 26 Jul 2023 13:29:59 GMT</pubDate>
		<description>El cantante de The Rolling Stones sigue sorprendiendo a propios y extraños con su particular estilo arriba y debajo del escenario.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/26/83835-el-inoxidable-icono-del-rock-mick-jagger-cumple-80-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Shakira estaría en pareja con una estrella de la NBA</title>
		<pubDate>Tue, 25 Jul 2023 23:14:49 GMT</pubDate>
		<description>La cantante colombiana apostaría nuevamente al amor con un deportista 13 años menor.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/25/83819-shakira-estaria-en-pareja-con-una-estrella-de-la-nba</link>
	</item>
	<item>
		<title>Usaron inteligencia artificial para reemplazar a Jey Mammón en una película</title>
		<pubDate>Tue, 25 Jul 2023 21:49:14 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/25/83812-usaron-inteligencia-artificial-para-reemplazar-a-jey-mammon-en-una-pelicula</link>
	</item>
	<item>
		<title>El actor Ryan Reynolds compró los derechos de ALF y confirmó su vuelta a la TV</title>
		<pubDate>Tue, 25 Jul 2023 15:44:59 GMT</pubDate>
		<description>La serie éxito de la década del ’80 tendrá su revancha.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/25/83799-el-actor-ryan-reynolds-compro-los-derechos-de-alf-y-confirmo-su-vuelta-a-la-tv</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Cómo ayuda la tecnología al empleo?</title>
		<pubDate>Mon, 24 Jul 2023 23:16:40 GMT</pubDate>
		<description>¿Cómo ayuda la tecnología al empleo? Entérate cuáles son los 5 aspectos qué más han sido impulsados por la tecnología</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/24/83776-como-ayuda-la-tecnologia-al-empleo</link>
	</item>
	<item>
		<title>El pájaro voló: Musk y Yaccarino, CEO de Twitter, presentaron el logo de la "X"</title>
		<pubDate>Mon, 24 Jul 2023 12:17:03 GMT</pubDate>
		<description>"#GoodbyeTwitter" era tendencia en la plataforma en referencia al antiguo logotipo mientras varios usuarios criticaban el nuevo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/24/83750-el-pajaro-volo-musk-y-yaccarino-ceo-de-twitter-presentaron-el-logo-de-la-x</link>
	</item>
	<item>
		<title>Describen los restos fósiles  de un feto de perezoso gigante</title>
		<pubDate>Sun, 23 Jul 2023 16:04:20 GMT</pubDate>
		<description>Los huesos del animal fueron hallados dentro del esqueleto de su madre. El estudio, publicado en Journal of Mammalian Evolution, aporta nuevos datos sobre la vida intrauterina, la paleobiología y la paleoecología de estos animales que habitaron Sudamérica hace millones de años.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/23/83720-describen-los-restos-fosiles-de-un-feto-de-perezoso-gigante</link>
	</item>
	<item>
		<title>Barbie, la reina de la taquilla aquí y allá</title>
		<pubDate>Sat, 22 Jul 2023 15:29:13 GMT</pubDate>
		<description>En apenas dos días ya superó el medio millón de espectadores en la Argentina.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/22/83682-barbie-la-reina-de-la-taquilla-aqui-y-alla</link>
	</item>
	<item>
		<title>A los 96 años, murió el legendario Tony Bennett</title>
		<pubDate>Fri, 21 Jul 2023 14:23:08 GMT</pubDate>
		<description>Dueño de una carrera inigualable, el histórico cantante estadounidense supo ganar 20 premios Grammy, incluido un premio a la trayectoria.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/21/83635-a-los-96-anos-murio-el-legendario-tony-bennett</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ángel De Brito desmintió la ruptura entre Tini Stoessel y Rodrigo De Paul</title>
		<pubDate>Thu, 20 Jul 2023 21:53:47 GMT</pubDate>
		<description>El periodista aseguró que la pareja sigue junta y reveló que “estaban tomando mates mientras leían los rumores”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/20/83606-angel-de-brito-desmintio-la-ruptura-entre-tini-stoessel-y-rodrigo-de-paul</link>
	</item>
	<item>
		<title>Investigan a Shakira en España por presunto fraude fiscal</title>
		<pubDate>Thu, 20 Jul 2023 21:13:23 GMT</pubDate>
		<description>La cantante iría a juicio a fin de año y el fiscal solicita una pena de hasta ocho años de prisión.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/20/83604-investigan-a-shakira-en-espana-por-presunto-fraude-fiscal</link>
	</item>
	<item>
		<title>No es ciencia ficción: prueban un metal que se repara solo</title>
		<pubDate>Wed, 19 Jul 2023 22:56:46 GMT</pubDate>
		<description>Los especialistas expresaron optimismo de que la característica se pueda diseñar en metales para fabricar maquinaria y estructuras de autorreparación en un futuro relativamente cercano.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/19/83569-no-es-ciencia-ficcion-prueban-un-metal-que-se-repara-solo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aseguran que Tini Stoessel y Rodrigo De Paul están separados</title>
		<pubDate>Wed, 19 Jul 2023 22:45:43 GMT</pubDate>
		<description>Crecen los rumores de que la cantante y el futbolista habrían terminado su relación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/19/83567-aseguran-que-tini-stoessel-y-rodrigo-de-paul-estan-separados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Silvina Luna abandonó la terapia intensiva: "Lo hacen para alentarla"</title>
		<pubDate>Tue, 18 Jul 2023 12:28:39 GMT</pubDate>
		<description>La actriz se recupera en una habitación de terapia intermedia. Indicaron que la cambiaron de piso, empezó a incorporarse y a ponerse de pie.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/18/83486-silvina-luna-abandono-la-terapia-intensiva-lo-hacen-para-alentarla</link>
	</item>
	<item>
		<title>Efecto Pigmalión: qué es y cómo influye en las conductas cotidianas</title>
		<pubDate>Sun, 16 Jul 2023 21:40:39 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/16/83412-efecto-pigmalion-que-es-y-como-influye-en-las-conductas-cotidianas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sun Valley, la concentración de la riqueza vestido de manera informal</title>
		<pubDate>Sat, 15 Jul 2023 21:57:09 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/15/83386-sun-valley-la-concentracion-de-la-riqueza-vestido-de-manera-informal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Preocupante versión sobre la salud de Wanda Nara</title>
		<pubDate>Fri, 14 Jul 2023 16:39:25 GMT</pubDate>
		<description>Según el periodista Jorge Lanata, la internación se debió a un cuadro de leucemia.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/14/83346-preocupante-version-sobre-la-salud-de-wanda-nara</link>
	</item>
	<item>
		<title>Inteligencia Artificial: la Comisión Federal de Comercio de EEUU abrió una investigación contra OpenAI</title>
		<pubDate>Thu, 13 Jul 2023 21:16:44 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/13/83317-inteligencia-artificial-la-comision-federal-de-comercio-de-eeuu-abrio-una-investigacion-contra-openai</link>
	</item>
	<item>
		<title>La lista completa de confirmados al Bailando 2023</title>
		<pubDate>Thu, 13 Jul 2023 15:35:32 GMT</pubDate>
		<description>Vuelve Marcelo Tinelli a la televisión y los famosos no quieren quedarse afuera. Enterate quiénes fueron convocados.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/13/83308-la-lista-completa-de-confirmados-al-bailando-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>El 27% de los empleos corren un alto riesgo por la Inteligencia Artificial</title>
		<pubDate>Tue, 11 Jul 2023 20:53:26 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/11/83241-el-27por_ciento-de-los-empleos-corren-un-alto-riesgo-por-la-inteligencia-artificial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Benjamín Vicuña habló sobre su polémico discurso en los Martín Fierro: “Quizás estuve mal”</title>
		<pubDate>Tue, 11 Jul 2023 17:01:41 GMT</pubDate>
		<description>Vicuña ganó el premio en la terna por el Mejor Actor Protagónico por su papel en "El primero de nosotros" y le agradeció al país porque “le dio un amor”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/11/83237-benjamin-vicuna-hablo-sobre-su-polemico-discurso-en-los-martin-fierro-quizas-estuve-mal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Descubren en la Amazonia brasileña restos  fósiles de un primate con afinidades asiáticas</title>
		<pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:30:14 GMT</pubDate>
		<description>El trabajo, en el que participó un investigador del CONICET, ayuda a completar el conocimiento sobre el arribo de los primates a América del Sur desde África.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/10/83197-descubren-en-la-amazonia-brasilena-restos-fosiles-de-un-primate-con-afinidades-asiaticas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Premios Martín Fierro 2023: la lista completa de ganadores</title>
		<pubDate>Mon, 10 Jul 2023 14:13:28 GMT</pubDate>
		<description>Se lleva a cabo la premiación más importante de la televisión nacional, con la conducción de Santiago del Moro y un gran número de figuras presentes. Quiénes se quedan con cada terna.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/10/83194-premios-martin-fierro-2023-la-lista-completa-de-ganadores</link>
	</item>
	<item>
		<title>El gran ganador de la noche: Gran Hermano se alzó con el Martín Fierro de Oro</title>
		<pubDate>Mon, 10 Jul 2023 11:17:36 GMT</pubDate>
		<description>La gran apuesta de Telefe se llevó el premio mayor. Es la primera vez que un reality de encierro gana la estatuilla.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/10/83187-el-gran-ganador-de-la-noche-gran-hermano-se-alzo-con-el-martin-fierro-de-oro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Microplásticos: por qué están en el aire y cómo afectan nuestro cerebro</title>
		<pubDate>Sun, 09 Jul 2023 22:59:36 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/09/83171-microplasticos-por-que-estan-en-el-aire-y-como-afectan-nuestro-cerebro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los robots dijeron que no le quitarán los empleos ni se rebelarán contra los humanos</title>
		<pubDate>Sat, 08 Jul 2023 22:18:55 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/08/83137-los-robots-dijeron-que-no-le-quitaran-los-empleos-ni-se-rebelaran-contra-los-humanos</link>
	</item>
	<item>
		<title>El mundo batió el récord del día más caluroso de la historia por tercera vez esta semana</title>
		<pubDate>Sat, 08 Jul 2023 21:50:51 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/08/83135-el-mundo-batio-el-record-del-dia-mas-caluroso-de-la-historia-por-tercera-vez-esta-semana</link>
	</item>
	<item>
		<title>Premios Martín Fierro 2023: todo lo que tenés que saber de la fiesta de la televisión</title>
		<pubDate>Sat, 08 Jul 2023 16:01:41 GMT</pubDate>
		<description>¿Dónde será la ceremonia?, ¿Quién la transmitirá y a qué hora?, ¿Quiénes son los nominados?, ¿Qué van a comer?</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/08/83123-premios-martin-fierro-2023-todo-lo-que-tenes-que-saber-de-la-fiesta-de-la-television</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fabián Gianola irá a juicio oral por abuso sexual</title>
		<pubDate>Fri, 07 Jul 2023 16:49:19 GMT</pubDate>
		<description>La denuncia la realizó la locutora y productora Viviana Aguirre.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/07/83089-fabian-gianola-ira-a-juicio-oral-por-abuso-sexual</link>
	</item>
	<item>
		<title>Crearon una versión de “Muchachos” con la voz de Gardel gracias a la inteligencia artificial</title>
		<pubDate>Wed, 05 Jul 2023 22:00:37 GMT</pubDate>
		<description>La canción de cancha que fue furor en el país durante el mundial fue reversionada con IA para ser cantada por el tanguero.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/05/83008-crearon-una-version-de-muchachos-con-la-voz-de-gardel-gracias-a-la-inteligencia-artificial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mirtha Legrand quiere volver a la televisión y no descarta que sea por Telefe</title>
		<pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:15:47 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/04/82971-mirtha-legrand-quiere-volver-a-la-television-y-no-descarta-que-sea-por-telefe</link>
	</item>
	<item>
		<title>Threads, la aplicación similar a Twitter que lanzará Meta</title>
		<pubDate>Tue, 04 Jul 2023 14:14:37 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/04/82946-threads-la-aplicacion-similar-a-twitter-que-lanzara-meta</link>
	</item>
	<item>
		<title>Advierten que el fenómeno de El Niño traerá altas temperaturas y propagación de enfermedades</title>
		<pubDate>Tue, 04 Jul 2023 13:47:21 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/04/82943-advierten-que-el-fenomeno-de-el-nino-traera-altas-temperaturas-y-propagacion-de-enfermedades</link>
	</item>
	<item>
		<title>Calentamiento Global: El mundo bate récords de temperatura terrestre y marina en 2023</title>
		<pubDate>Mon, 03 Jul 2023 22:05:05 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/07/03/82905-calentamiento-global-el-mundo-bate-records-de-temperatura-terrestre-y-marina-en-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un filósofo advirtió: “Si el ser humano reduce su razonamiento a un mero instrumento, el ChatGPT le va a quitar su lugar”</title>
		<pubDate>Fri, 30 Jun 2023 22:56:13 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/30/82766-un-filosofo-advirtio-si-el-ser-humano-reduce-su-razonamiento-a-un-mero-instrumento-el-chatgpt-le-va-a-quitar-su-lugar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Madonna fue dada de alta tras la infección: "Está fuera de peligro"</title>
		<pubDate>Thu, 29 Jun 2023 16:49:37 GMT</pubDate>
		<description>Madonna estuvo internada en terapia intensiva por una infección bacteriana y tuvo que aplazar su gira mundial "Celebration", que estaba prevista para comenzar el 15 de julio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/29/82705-madonna-fue-dada-de-alta-tras-la-infeccion-esta-fuera-de-peligro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Invierten US$ 550 millones en la primera vacuna contra la tuberculosis en cien años</title>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 22:13:01 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/28/82667-invierten-us-550-millones-en-la-primera-vacuna-contra-la-tuberculosis-en-cien-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Escándalo en Desayuno Americano: Natalie Weber y Mauro Zárate contra Flavio Azzaro</title>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2023 16:53:46 GMT</pubDate>
		<description>Fuerte discusión en el programa que conduce Pamela David.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/28/82657-escandalo-en-desayuno-americano-natalie-weber-y-mauro-zarate-contra-flavio-azzaro</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Caramelito” Carrizo confirmó su romance con Coco Sily: “Esta relación está empezando y es hermosa”</title>
		<pubDate>Tue, 27 Jun 2023 14:18:55 GMT</pubDate>
		<description>La conductora contó cómo fue que se conocieron.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/27/82596-caramelito-carrizo-confirmo-su-romance-con-coco-sily-esta-relacion-esta-empezando-y-es-hermosa</link>
	</item>
	<item>
		<title>La interacción, un aspecto fundamental del presente y futuro de la tecnología</title>
		<pubDate>Tue, 27 Jun 2023 10:52:01 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/27/82580-la-interaccion-un-aspecto-fundamental-del-presente-y-futuro-de-la-tecnologia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las series y películas que llegan a Netflix en julio</title>
		<pubDate>Mon, 26 Jun 2023 23:47:16 GMT</pubDate>
		<description>Llega un nuevo mes y la plataforma de streaming ya anunció qué producciones se estrenarán.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/26/82571-las-series-y-peliculas-que-llegan-a-netflix-en-julio</link>
	</item>
	<item>
		<title>El debut de Messi como actor junto a Adrián Suar</title>
		<pubDate>Mon, 26 Jun 2023 16:36:07 GMT</pubDate>
		<description>El futbolista grabó una participación en la serie “Los Protectores”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/26/82552-el-debut-de-messi-como-actor-junto-a-adrian-suar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Estados Unidos aprobó venta de carne de pollo cultivada en laboratorio</title>
		<pubDate>Fri, 23 Jun 2023 20:10:34 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/23/82436-estados-unidos-aprobo-venta-de-carne-de-pollo-cultivada-en-laboratorio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pixar confirmó que habrá Toy Story 5</title>
		<pubDate>Fri, 23 Jun 2023 16:26:22 GMT</pubDate>
		<description>Los protagonistas serán Woody y Buzz Lightyear.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/23/82433-pixar-confirmo-que-habra-toy-story-5</link>
	</item>
	<item>
		<title>La lista de nominados a los Martín Fierro de la televisión 2023</title>
		<pubDate>Wed, 21 Jun 2023 22:47:21 GMT</pubDate>
		<description>El presidente de Aptra, Luis Ventura, anunció a los seleccionados junto a Verónica Lozano en “Corta por Lozano”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/21/82344-la-lista-de-nominados-a-los-martin-fierro-de-la-television-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Especialistas del CONICET bautizan un nuevo fósil en homenaje a Lionel Messi</title>
		<pubDate>Wed, 21 Jun 2023 14:01:05 GMT</pubDate>
		<description>Por Santiago Giorgi – Área de Comunicación CONICET – CENPAT / Discinisca messii es una especie de braquiópodo que vivió hace unos 20 millones de años en lo que hoy es el noreste de la Provincia del Chubut.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/21/82326-especialistas-del-conicet-bautizan-un-nuevo-fosil-en-homenaje-a-lionel-messi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Nació en Argentina el primer bebé del mundo gracias a una nueva técnica de fertilidad que activa los espermatozoides</title>
		<pubDate>Wed, 21 Jun 2023 11:43:09 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/21/82316-nacio-en-argentina-el-primer-bebe-del-mundo-gracias-a-una-nueva-tecnica-de-fertilidad-que-activa-los-espermatozoides</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jorge Rial responsabilizó a Ventura por el escándalo con Morena: “Manipula a una chica con problemas emocionales”</title>
		<pubDate>Tue, 20 Jun 2023 12:39:44 GMT</pubDate>
		<description>El periodista se refirió a las declaraciones de su hija tras una nueva pelea entre ambos. Aseguró que quiere recomponer la relación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/20/82279-jorge-rial-responsabilizo-a-ventura-por-el-escandalo-con-morena-manipula-a-una-chica-con-problemas-emocionales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Científicos crearon los primeros modelos de embriones sintéticos humanos</title>
		<pubDate>Sun, 18 Jun 2023 15:42:18 GMT</pubDate>
		<description>El avance fue llevado a cabo por investigadores de Estados Unidos y el Reino Unido.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/18/82202-cientificos-crearon-los-primeros-modelos-de-embriones-sinteticos-humanos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Entretenerse en la red: aspectos que se deben valorar</title>
		<pubDate>Wed, 21 Jun 2023 19:59:32 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/16/82333-entretenerse-en-la-red-aspectos-que-se-deben-valorar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Shakira declaró por evasión de impuestos: piden 8 años de cárcel y que pague 24 millones de euros</title>
		<pubDate>Fri, 16 Jun 2023 23:11:26 GMT</pubDate>
		<description>La cantante colombiana aseguró su inocencia tras declarar por 80 minutos frente a una jueza española. Además, habló sobre Gerard Piqué.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/16/82143-shakira-declaro-por-evasion-de-impuestos-piden-8-anos-de-carcel-y-que-pague-24-millones-de-euros</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rusherking ya se olvidó de “La China” Suárez y presentó a su nuevo amor</title>
		<pubDate>Fri, 16 Jun 2023 23:05:30 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de Mar Lucas, una influencer muy parecida a su ex.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/16/82142-rusherking-ya-se-olvido-de-la-china-suarez-y-presento-a-su-nuevo-amor</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió en un accidente de tránsito el actor de Hollywood Treat Williams</title>
		<pubDate>Tue, 13 Jun 2023 15:49:42 GMT</pubDate>
		<description>El artista de 71 años, reconocido por sus papeles en “Hair” y “Everwood” iba en su moto cuando fue impactado por un auto.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/13/82010-murio-en-un-accidente-de-transito-el-actor-de-hollywood-treat-williams</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los 5 mejores videojuegos argentinos</title>
		<pubDate>Mon, 12 Jun 2023 23:10:48 GMT</pubDate>
		<description>Esta es la lista de los cinco mejores juegos argentinos del año para ordenador y consola. Hay para todos los gustos y edades.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/12/81973-los-5-mejores-videojuegos-argentinos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Investigadora del CONICET es la nueva secretaria general de la Organización Meteorológica Mundial</title>
		<pubDate>Mon, 12 Jun 2023 16:20:51 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de Celeste Saulo directora del Servicio Meteorológico Nacional y primera 
mujer en ocupar la  posición más alta en el organismo de Naciones Unidas dedicado al 
tiempo, el clima y el agua.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/12/81960-investigadora-del-conicet-es-la-nueva-secretaria-general-de-la-organizacion-meteorologica-mundial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Accidente en el set de Gladiador 2: seis actores heridos durante el rodaje</title>
		<pubDate>Sun, 11 Jun 2023 22:50:50 GMT</pubDate>
		<description>Según indicó el estudio cinematográfico a cargo de la película, el estado de salud de los afectados es “estable”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/11/81930-accidente-en-el-set-de-gladiador-2-seis-actores-heridos-durante-el-rodaje</link>
	</item>
	<item>
		<title>Wanda Nara habló de la detención de L-Gante: "Un amigo la está pasando mal"</title>
		<pubDate>Fri, 09 Jun 2023 19:48:17 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/09/81847-wanda-nara-hablo-de-la-detencion-de-l-gante-un-amigo-la-esta-pasando-mal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Por pedido de Mirtha Legrand, retiraron su estatua</title>
		<pubDate>Wed, 07 Jun 2023 20:55:37 GMT</pubDate>
		<description>La diva no estaba conforme con cómo había quedado la obra de arte que hicieron para homenajearla en Villa Cañás.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/07/81763-por-pedido-de-mirtha-legrand-retiraron-su-estatua</link>
	</item>
	<item>
		<title>Periodistas en el Cine, una base de datos sobre películas y un ranking imperdible</title>
		<pubDate>Wed, 07 Jun 2023 14:40:57 GMT</pubDate>
		<description>La página web periodistasenelcine.com cuenta con información de más de 3 mil filmes de todo el mundo y ofrece un ranking con las 150 producciones más destacadas sobre el cuarto poder en la pantalla grande.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/07/81749-periodistas-en-el-cine-una-base-de-datos-sobre-peliculas-y-un-ranking-imperdible</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mirtha Legrand opinó sobre su estatua: “Esa no soy yo”</title>
		<pubDate>Tue, 06 Jun 2023 16:05:06 GMT</pubDate>
		<description>La diva dijo que no le gustó y que no la favorece.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/06/81707-mirtha-legrand-opino-sobre-su-estatua-esa-no-soy-yo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Especialistas del CONICET viajaron a las Islas Malvinas para estudiar el origen y la evolución de plantas, arácnidos e insectos de la región</title>
		<pubDate>Tue, 06 Jun 2023 14:18:35 GMT</pubDate>
		<description>Por Facundo Sota – Área de Comunicación del Centro Austral de Investigaciones Científicas del CONICET. / La campaña tuvo lugar en el marco del proyecto “Orígenes y evolución de la biota terrestre de las Islas Malvinas”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/06/81703-especialistas-del-conicet-viajaron-a-las-islas-malvinas-para-estudiar-el-origen-y-la-evolucion-de-plantas-aracnidos-e-insectos-de-la-region</link>
	</item>
	<item>
		<title>Presentaron la estatua de Mirtha Legrand</title>
		<pubDate>Mon, 05 Jun 2023 22:23:59 GMT</pubDate>
		<description>Se encuentra en Villa Cañás, la ciudad donde nació la conductora.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/05/81676-presentaron-la-estatua-de-mirtha-legrand</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luna de Fresa 2023: cuándo y desde dónde se podrá ver</title>
		<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 23:24:28 GMT</pubDate>
		<description>El fenómeno astronómico estará en el punto más cercano de su órbita en la Tierra.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/02/81561-luna-de-fresa-2023-cuando-y-desde-donde-se-podra-ver</link>
	</item>
	<item>
		<title>Al Pacino le pidió una prueba de paternidad a su novia</title>
		<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 21:37:00 GMT</pubDate>
		<description>El actor no cree que haya podido engendrar a los 83 años.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/02/81550-al-pacino-le-pidio-una-prueba-de-paternidad-a-su-novia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Homenaje científico al Dibu Martínez: paleontólogos argentinos bautizaron con su nombre a una especie prehistórica</title>
		<pubDate>Thu, 01 Jun 2023 12:11:37 GMT</pubDate>
		<description>El arquero de la Selección argentina sigue cosechando muestras de cariño y esta vez se dio una desde un ámbito especial, como la Paleontología.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/06/01/81485-homenaje-cientifico-al-dibu-martinez-paleontologos-argentinos-bautizaron-con-su-nombre-a-una-especie-prehistorica</link>
	</item>
	<item>
		<title>Expertos alertaron por el avance de la IA e insistieron en abordar una regulación efectiva</title>
		<pubDate>Wed, 31 May 2023 10:43:34 GMT</pubDate>
		<description>"Debería ser una prioridad mundial", dijeron a través de una carta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/31/81436-expertos-alertaron-por-el-avance-de-la-ia-e-insistieron-en-abordar-una-regulacion-efectiva</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fecha confirmada para el regreso de Dario Barassi en eltrece</title>
		<pubDate>Tue, 30 May 2023 17:02:27 GMT</pubDate>
		<description>El programa debutará el próximo lunes 5 de junio, a las 18:30 horas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/30/81401-fecha-confirmada-para-el-regreso-de-dario-barassi-en-eltrece</link>
	</item>
	<item>
		<title>República Dominicana quiere “duplicar” la cifra de turistas argentinos que visitan la isla</title>
		<pubDate>Mon, 29 May 2023 22:11:23 GMT</pubDate>
		<description>Nuestro país es el tercer mercado emisor de turistas detrás de Estados Unidos y Canadá.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/29/81365-republica-dominicana-quiere-duplicar-la-cifra-de-turistas-argentinos-que-visitan-la-isla</link>
	</item>
	<item>
		<title>Video: Lautaro Martínez y Agustina Gandolfo celebraron su casamiento en Italia</title>
		<pubDate>Mon, 29 May 2023 22:08:02 GMT</pubDate>
		<description>La ceremonia del campeón del mundo y su esposa se hizo en un complejo cinco estrellas que contó con unos 120 invitados.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/29/81364-video-lautaro-martinez-y-agustina-gandolfo-celebraron-su-casamiento-en-italia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Blockbuster se burló del nuevo anuncio de Netflix y el mensaje se volvió viral</title>
		<pubDate>Sun, 28 May 2023 21:41:32 GMT</pubDate>
		<description>La reconocida empresa líder en alquiler y ventas de películas en los 90 se vengó de la plata forma de streaming.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/28/81316-blockbuster-se-burlo-del-nuevo-anuncio-de-netflix-y-el-mensaje-se-volvio-viral</link>
	</item>
	<item>
		<title>Neuralink de Elon Musk obtiene autorización de FDA para estudios clínicos en humanos</title>
		<pubDate>Fri, 26 May 2023 21:41:40 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/26/81245-neuralink-de-elon-musk-obtiene-autorizacion-de-fda-para-estudios-clinicos-en-humanos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cris Morena prepara la secuela de uno de sus mayores éxitos</title>
		<pubDate>Fri, 26 May 2023 16:31:04 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de la continuación de Floricienta, la novela juvenil que un gran éxito allá por mediados de la década del 2000.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/26/81240-cris-morena-prepara-la-secuela-de-uno-de-sus-mayores-exitos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió Ray Stevenson, el actor de la saga de ‘Thor’, a los 58 años</title>
		<pubDate>Tue, 23 May 2023 21:20:02 GMT</pubDate>
		<description>El actor se encontraba filmando la película “Cassino in Ischia” cuando falleció. Hasta el momento se desconoce la causa de su muerte.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/23/81131-murio-ray-stevenson-el-actor-de-la-saga-de-thor-a-los-58-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Susana Giménez le respondió a Nacha Guevara: “Cada vez que necesita cámara, habla de mí”</title>
		<pubDate>Tue, 23 May 2023 16:58:00 GMT</pubDate>
		<description>Las divas están cada vez más enfrentadas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/23/81127-susana-gimenez-le-respondio-a-nacha-guevara-cada-vez-que-necesita-camara-habla-de-mi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Silvina Luna reveló que sufrió bullying: “Siempre fui insegura”</title>
		<pubDate>Mon, 22 May 2023 16:15:19 GMT</pubDate>
		<description>La actriz contó que tuvo una infancia difícil en el colegio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/22/81074-silvina-luna-revelo-que-sufrio-bullying-siempre-fui-insegura</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las nuevas imágenes en 3D del Titanic que dan la vuelta al mundo</title>
		<pubDate>Sun, 21 May 2023 15:55:37 GMT</pubDate>
		<description>Se logró a través de un escaneado que requirió de 700 mil fotos y 200 horas de inspección del transatlántico.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/21/81026-las-nuevas-imagenes-en-3d-del-titanic-que-dan-la-vuelta-al-mundo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Investigadores chinos hallaron evidencias sobre un antiguo océano en Marte</title>
		<pubDate>Sat, 20 May 2023 16:44:01 GMT</pubDate>
		<description>Científicos de la Universidad de Geociencia de Wuhan analizaron imágenes tomadas en el planeta rojo por el vehículo explorador Zhurong.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/20/80984-investigadores-chinos-hallaron-evidencias-sobre-un-antiguo-oceano-en-marte</link>
	</item>
	<item>
		<title>Pampita, furiosa con una actriz: “Sos una busca fama, te colgás de mí”</title>
		<pubDate>Fri, 19 May 2023 14:27:23 GMT</pubDate>
		<description>Mar Tarrés hizo enojar a la modelo. Enterate qué pasó entre ellas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/19/80933-pampita-furiosa-con-una-actriz-sos-una-busca-fama-te-colgas-de-mi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cansada de las burlas, Anamá Ferreira renunció a un programa y se fue en vivo</title>
		<pubDate>Thu, 18 May 2023 16:51:02 GMT</pubDate>
		<description>La ex modelo se enojó con la conductora de Gossip, Pilar Smith.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/18/80891-cansada-de-las-burlas-anama-ferreira-renuncio-a-un-programa-y-se-fue-en-vivo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Thelma Fardín: “No me voy a bajar de la batalla”</title>
		<pubDate>Thu, 18 May 2023 15:50:48 GMT</pubDate>
		<description>La actriz habló de su lucha por Justicia, tras la denuncia por abuso sexual contra Juan Darthés.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/18/80889-thelma-fardin-no-me-voy-a-bajar-de-la-batalla</link>
	</item>
	<item>
		<title>Casados con hijos llegó a Netflix</title>
		<pubDate>Thu, 18 May 2023 14:10:58 GMT</pubDate>
		<description>El programa que protagonizaron Guillermo Francella, Florencia Peña, Luisana Lopilato y Darío Lopilato sigue sumando nuevos seguidores.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/18/80885-casados-con-hijos-llego-a-netflix</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gobiernos y organismos internacionales acuerdan agilizar agenda contra cambio climático en sector agroalimentario</title>
		<pubDate>Thu, 18 May 2023 10:56:50 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/18/80876-gobiernos-y-organismos-internacionales-acuerdan-agilizar-agenda-contra-cambio-climatico-en-sector-agroalimentario</link>
	</item>
	<item>
		<title>Premios Gardel 2023: todos los ganadores de la ceremonia</title>
		<pubDate>Wed, 17 May 2023 15:54:44 GMT</pubDate>
		<description>El evento tuvo a Trueno como el más condecorado de una noche en la que fueron reconocidos varios artistas de todos los géneros musicales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/17/80845-premios-gardel-2023-todos-los-ganadores-de-la-ceremonia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Identifican la presencia de ADN neandertal en la configuración actual del rostro de poblaciones humanas de América Latina</title>
		<pubDate>Mon, 15 May 2023 16:39:20 GMT</pubDate>
		<description>Por Marcelo Gisande / Un consorcio internacional del que participaron profesionales del CONICET comparó la información genética y morfológica del rostro de 6 mil latinoamericanos y latinoamericanas y determinó que esa herencia genética es responsable de la variación de la altura de la nariz.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/15/80746-identifican-la-presencia-de-adn-neandertal-en-la-configuracion-actual-del-rostro-de-poblaciones-humanas-de-america-latina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jey Mammón reapareció en redes sociales</title>
		<pubDate>Mon, 15 May 2023 15:41:25 GMT</pubDate>
		<description>El conductor se mostró junto a su familia “festejando”.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/15/80744-jey-mammon-reaparecio-en-redes-sociales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comenzó el rodaje de la serie El Eternauta con Ricardo Darín</title>
		<pubDate>Fri, 12 May 2023 22:53:13 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/12/80634-comenzo-el-rodaje-de-la-serie-el-eternauta-con-ricardo-darin</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alarma en Telefe por el rating de MasterChef</title>
		<pubDate>Fri, 12 May 2023 15:39:42 GMT</pubDate>
		<description>Varios son los motivos que llevan a que el público no se seduzca con esta nueva propuesta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/12/80607-alarma-en-telefe-por-el-rating-de-masterchef</link>
	</item>
	<item>
		<title>Científicos revelan cómo se formaron las galaxias masivas en el universo temprano</title>
		<pubDate>Thu, 11 May 2023 11:57:12 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/11/80559-cientificos-revelan-como-se-formaron-las-galaxias-masivas-en-el-universo-temprano</link>
	</item>
	<item>
		<title>El drama de Marisa Brel: estafa y pico de presión</title>
		<pubDate>Wed, 10 May 2023 14:57:55 GMT</pubDate>
		<description>La periodista habló del mal momento que está atravesando.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/10/80515-el-drama-de-marisa-brel-estafa-y-pico-de-presion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió Rita Lee, ícono del rock de Brasil</title>
		<pubDate>Tue, 09 May 2023 16:52:46 GMT</pubDate>
		<description>La artista brasileña tenía 75 años y hace dos padecía un cáncer de pulmón.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/09/80473-murio-rita-lee-icono-del-rock-de-brasil</link>
	</item>
	<item>
		<title>Reconstruyen el cráneo y los hábitos alimenticios de un pequeño dinosaurio patagónico</title>
		<pubDate>Mon, 08 May 2023 16:33:31 GMT</pubDate>
		<description>Por María Pía Tavella -Área de Comunicación CONICET Córdoba / Especialistas del CONICET, en colaboración con colegas del Reino Unido y Alemania, describieron en detalle el cráneo de Manidens condorensis, un heterodontosáurido que vivió hace 170 millones de años en la actual provincia de Chubut.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/08/80424-reconstruyen-el-craneo-y-los-habitos-alimenticios-de-un-pequeno-dinosaurio-patagonico</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mes de la concientización del cáncer de vejiga</title>
		<pubDate>Mon, 08 May 2023 10:40:09 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/08/80403-mes-de-la-concientizacion-del-cancer-de-vejiga</link>
	</item>
	<item>
		<title>Falleció el actor Alberto Mazzini, ícono del cine nacional</title>
		<pubDate>Sun, 07 May 2023 11:55:07 GMT</pubDate>
		<description>Tenía 80 años y desarrolló una extensa trayectoria que incluyó incursiones en televisión y teatro</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/07/80363-fallecio-el-actor-alberto-mazzini-icono-del-cine-nacional</link>
	</item>
	<item>
		<title>Luis Miguel agotó más de 400 mil entradas en un día para sus shows en Buenos Aires</title>
		<pubDate>Sat, 06 May 2023 21:53:50 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/06/80345-luis-miguel-agoto-mas-de-400-mil-entradas-en-un-dia-para-sus-shows-en-buenos-aires</link>
	</item>
	<item>
		<title>FIFA publicó un anticipo de "Glorious", la canción que sonará durante el Mundial Sub 20 de Argentina</title>
		<pubDate>Fri, 05 May 2023 23:09:29 GMT</pubDate>
		<description>El tema es una obra que junta a varios artistas indonesios. Será lanzada el próximo 12 de mayo de forma oficial.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/05/80305-fifa-publico-un-anticipo-de-glorious-la-cancion-que-sonara-durante-el-mundial-sub-20-de-argentina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Damián Szifrón: “Estoy escribiendo Relatos Salvajes 2”</title>
		<pubDate>Fri, 05 May 2023 22:52:32 GMT</pubDate>
		<description>El guionista, director y productor presentó una nueva película y habló de sus nuevos proyectos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/05/80304-damian-szifron-estoy-escribiendo-relatos-salvajes-2</link>
	</item>
	<item>
		<title>León Gieco cantó "Solo le pido a Dios" ante el Papa en el Vaticano</title>
		<pubDate>Fri, 05 May 2023 22:44:39 GMT</pubDate>
		<description>El músico participó en el Congreso del Instituto del Diálogo Interreligioso.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/05/80302-leon-gieco-canto-solo-le-pido-a-dios-ante-el-papa-en-el-vaticano</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jorge Rial recibió el alta médica en Colombia</title>
		<pubDate>Fri, 05 May 2023 16:31:08 GMT</pubDate>
		<description>El conductor contó la noticia desde su cuenta de Instagram.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/05/80286-jorge-rial-recibio-el-alta-medica-en-colombia</link>
	</item>
	<item>
		<title>China encontró evidencia de agua líquida en Marte</title>
		<pubDate>Fri, 05 May 2023 13:08:02 GMT</pubDate>
		<description>Los científicos del gigante asiático siguen de cerca la información que entrega el rover Zhurong, en ese planeta desde 2021.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/05/80275-china-encontro-evidencia-de-agua-liquida-en-marte</link>
	</item>
	<item>
		<title>Locura por la visita de Luis Miguel, suman nuevas funciones en Argentina</title>
		<pubDate>Thu, 04 May 2023 21:49:45 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/04/80252-locura-por-la-visita-de-luis-miguel-suman-nuevas-funciones-en-argentina</link>
	</item>
	<item>
		<title>El reencuentro de Los Simuladores y la ilusión de los fans por la vuelta</title>
		<pubDate>Thu, 04 May 2023 16:52:15 GMT</pubDate>
		<description>Se reunieron los 4 protagonistas para alentar al director Damián Szifrón en otro de sus proyectos, mientras comienzan a darle forma a la película.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/04/80242-el-reencuentro-de-los-simuladores-y-la-ilusion-de-los-fans-por-la-vuelta</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un fármaco frenó la progresión del Alzheimer un 35% en un ensayo</title>
		<pubDate>Wed, 03 May 2023 22:52:17 GMT</pubDate>
		<description>Las pruebas las llevó a cabo el laboratorio estadounidense Eli Lilly</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/03/80203-un-farmaco-freno-la-progresion-del-alzheimer-un-35por_ciento-en-un-ensayo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aseguran haber fotografiado un ovni en San Martín de los Andes</title>
		<pubDate>Wed, 03 May 2023 20:25:11 GMT</pubDate>
		<description>Se trata del segundo episodio extraño en el cielo neuquino reportado en los últimos cuatro días.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/03/80193-aseguran-haber-fotografiado-un-ovni-en-san-martin-de-los-andes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sabrina Rojas, enojadísima con el Tucu López: “No lo pienso perdonar”</title>
		<pubDate>Wed, 03 May 2023 15:35:30 GMT</pubDate>
		<description>La actriz descartó una reconciliación con el locutor.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/05/03/80183-sabrina-rojas-enojadisima-con-el-tucu-lopez-no-lo-pienso-perdonar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Schwarzenegger y el pasado nazi de su padre: "Fue absorbido por un sistema de odio"</title>
		<pubDate>Fri, 28 Apr 2023 15:39:22 GMT</pubDate>
		<description>El actor se unió recientemente a una causa contra delitos de odio y antisemitismo en Estados Unidos</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/28/80027-schwarzenegger-y-el-pasado-nazi-de-su-padre-fue-absorbido-por-un-sistema-de-odio</link>
	</item>
	<item>
		<title>Wanda Nara y Maxi López, juntos en la noche porteña</title>
		<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 16:31:39 GMT</pubDate>
		<description>Tras su conflictiva separación, la conductora y el ex futbolista salieron a cenar juntos y hablaron sobre la posibilidad de invitar a Mauro Icardi.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/27/79994-wanda-nara-y-maxi-lopez-juntos-en-la-noche-portena</link>
	</item>
	<item>
		<title>Llega a Netflix la serie de Fito Páez: “El amor después del amor”</title>
		<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 14:14:59 GMT</pubDate>
		<description>El proyecto recorre los 30 años de éxitos del cantante haciendo hincapié en la carrera musical. A partir de este miércoles se podrá ver a través de la plataforma de streaming.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/26/79941-llega-a-netflix-la-serie-de-fito-paez-el-amor-despues-del-amor</link>
	</item>
	<item>
		<title>Susana Giménez vuelve al cine</title>
		<pubDate>Tue, 25 Apr 2023 22:05:01 GMT</pubDate>
		<description>Será a 25 años de última película. Los últimos trabajos de la diva fueron en teatro y en televisión.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/25/79918-susana-gimenez-vuelve-al-cine</link>
	</item>
	<item>
		<title>Científicos brasileños descubren cómo frenar el cáncer de mama</title>
		<pubDate>Tue, 25 Apr 2023 14:25:55 GMT</pubDate>
		<description>La investigación es sólo el punto de partida para la evaluación de una posible terapia con este enfoque.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/25/79905-cientificos-brasilenos-descubren-como-frenar-el-cancer-de-mama</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ricardo Darín confirmó que protagonizará "El Eternauta" para Netflix</title>
		<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 20:53:02 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/24/79862-ricardo-darin-confirmo-que-protagonizara-el-eternauta-para-netflix</link>
	</item>
	<item>
		<title>MasterChef tuvo un nuevo eliminado</title>
		<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 16:53:21 GMT</pubDate>
		<description>Juan Ignacio se quedó afuera del reality de cocina que conduce Wanda Nara.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/24/79860-masterchef-tuvo-un-nuevo-eliminado</link>
	</item>
	<item>
		<title>El cambio climático siguió avanzando en 2022, según Organización Meteorológica Mundial</title>
		<pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:54:18 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/22/79781-el-cambio-climatico-siguio-avanzando-en-2022-segun-organizacion-meteorologica-mundial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Eclipse Solar Híbrido 2023: dónde y cuándo se podrá ver</title>
		<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 21:51:19 GMT</pubDate>
		<description>El inusual fenómeno ocurre solo dos veces cada 100 años.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/19/79687-eclipse-solar-hibrido-2023-donde-y-cuando-se-podra-ver</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jey Mammón volvió a la Argentina: "No me escapé"</title>
		<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 16:19:38 GMT</pubDate>
		<description>El conductor estuvo 10 días en España tras el escándalo por la denuncia de Lucas Benvenuto por abuso sexual.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/17/79604-jey-mammon-volvio-a-la-argentina-no-me-escape</link>
	</item>
	<item>
		<title>El aceite de oliva de la Patagonia, un alimento que aporta a la salud</title>
		<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:00:09 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/17/79592-el-aceite-de-oliva-un-alimento-que-aporta-a-la-salud</link>
	</item>
	<item>
		<title>¡No dejó nada! Shakira se llevó hasta un árbol de su casa de Barcelona a Miami</title>
		<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 21:54:30 GMT</pubDate>
		<description>Los fans de la cantante explicaron cuál es el significado que tiene para la artista.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/14/79494-no-dejo-nada-shakira-se-llevo-hasta-un-arbol-de-su-casa-de-barcelona-a-miami</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ulises Bueno anunció que se retira de la música por problemas de salud</title>
		<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 22:36:22 GMT</pubDate>
		<description>El cantante aseguró que se alejará de los escenarios “sin fecha de retorno” luego de padecer un cuadro de bronconeumopatía. El comunicado lo lanzó a través de sus redes sociales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/12/79418-ulises-bueno-anuncio-que-se-retira-de-la-musica-por-problemas-de-salud</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los nominados a los Premios Carlos Gardel 2023</title>
		<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 22:24:36 GMT</pubDate>
		<description>La lista la encabezan Trueno, Dante Spinetta, Babasónicos y Tini.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/12/79416-los-nominados-a-los-premios-carlos-gardel-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>La nueva vida de Jey Mammón en España: estaría buscando una oportunidad en teatro</title>
		<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 16:16:44 GMT</pubDate>
		<description>El conductor se hospeda en un coqueto hotel boutique y espera distenderse pero también tener alguna oportunidad laboral, sino se volvería a la Argentina en dos semanas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/12/79402-la-nueva-vida-de-jey-mammon-en-espana-estaria-buscando-una-oportunidad-en-teatro</link>
	</item>
	<item>
		<title>Wanda Nara recibió a Mauro Icardi en MasterChef: “Sé que lo hacés por mí”</title>
		<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 21:59:32 GMT</pubDate>
		<description>Una participante dijo “cociné para tu marido”, provocando una inesperada reacción de la conductora.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/11/79373-wanda-nara-recibio-a-mauro-icardi-en-masterchef-se-que-lo-haces-por-mi</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robbie Williams, de incógnito en la Argentina</title>
		<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 21:55:33 GMT</pubDate>
		<description>El cantante está de vacaciones en el país junto a su mujer y sus hijos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/11/79372-robbie-williams-de-incognito-en-la-argentina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Julieta Poggio deschavó a Rusherking en medio de su separación de la China Suárez</title>
		<pubDate>Mon, 10 Apr 2023 23:01:33 GMT</pubDate>
		<description>La ganadora del tercer puesto de Gran Hermano, en diálogo con el programa Biri Biri (República Z), contó sobre el acercamiento que tuvo el cantante con ella.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/10/79330-julieta-poggio-deschavo-a-rusherking-en-medio-de-su-separacion-de-la-china-suarez</link>
	</item>
	<item>
		<title>La película de Mario Bros se convirtió en la más taquillera del año en Estados Unidos</title>
		<pubDate>Mon, 10 Apr 2023 22:54:37 GMT</pubDate>
		<description>El estreno del film basado en el videojuego se convirtió en un éxito y logró superar a “Ant-Man and the Wasp: Quantumania” de Marvel.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/10/79329-la-pelicula-de-mario-bros-se-convirtio-en-la-mas-taquillera-del-ano-en-estados-unidos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Fátima Florez se separó tras 22 años de relación y hay rumores de infidelidad</title>
		<pubDate>Fri, 07 Apr 2023 14:08:38 GMT</pubDate>
		<description>Su ex, Norberto Marcos, era su productor teatral y trabajan juntos desde los comienzos de la humorista.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/07/79210-fatima-florez-se-separo-tras-22-anos-de-relacion-y-hay-rumores-de-infidelidad</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Concejo Municipal de Rosario le retiró una distinción a L-Gante por su vínculo con "Los Monos"</title>
		<pubDate>Thu, 06 Apr 2023 12:10:17 GMT</pubDate>
		<description>La decisión tuvo que ver con los audios que se filtraron en distintas audiencias judiciales donde el músico le enviaba mensajes a miembros de la banda narco.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/06/79169-el-concejo-municipal-de-rosario-le-retiro-una-distincion-a-l-gante-por-su-vinculo-con-los-monos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Harry Potter vuelve a las pantallas pero en forma de serie</title>
		<pubDate>Tue, 04 Apr 2023 21:55:23 GMT</pubDate>
		<description>La productora será la autora de los 7 libros, J.K. Rowling.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/04/79108-harry-potter-vuelve-a-las-pantallas-pero-en-forma-de-serie</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robots se unen a la cosecha del famoso té Longjing en China</title>
		<pubDate>Tue, 04 Apr 2023 10:53:02 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/04/79074-robots-se-unen-a-la-cosecha-del-famoso-te-longjing-en-china</link>
	</item>
	<item>
		<title>Artemis II: una mujer y un afroamericano forman parte de la misión lunar de la NASA</title>
		<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 23:39:50 GMT</pubDate>
		<description>La agencia espacial estadounidense presentó al cuarteto de astronautas que regresarán al satélite natural de la Tierra. La misión está prevista para 2024 y la nave viajará durante más de nueve días hasta llegar a destino.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/03/79064-artemis-ii-una-mujer-y-un-afroamericano-forman-parte-de-la-mision-lunar-de-la-nasa</link>
	</item>
	<item>
		<title>MasterChef tuvo a su primer eliminado</title>
		<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 15:19:27 GMT</pubDate>
		<description>Emilio fue el participante que no logró convencer al jurado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/03/79052-masterchef-tuvo-a-su-primer-eliminado</link>
	</item>
	<item>
		<title>Especialistas del CONICET buscan técnicas  para generar órganos bioartificiales compatibles</title>
		<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
		<description>Por Miguel Faigón / El método utilizado, que ya fue probado en un modelo experimental, apunta a extraer parcialmente las células del órgano donado y luego repoblarlo con células del paciente, con el objetivo de reducir el rechazo del sistema inmune en casos de trasplantes, o de testear los posibles efectos de distintos tratamientos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/03/79050-especialistas-del-conicet-buscan-tecnicas-para-generar-organos-bioartificiales-compatibles</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los ganadores del Martín Fierro Digital</title>
		<pubDate>Sun, 02 Apr 2023 22:59:32 GMT</pubDate>
		<description>La premiación se llevó a cabo en la provincia de Neuquén, al igual que ocurrió en 2021.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/04/02/79025-los-ganadores-del-martin-fierro-digital</link>
	</item>
	<item>
		<title>Marcos Ginocchio contó qué va a hacer con el premio de Gran Hermano 2022</title>
		<pubDate>Thu, 30 Mar 2023 13:01:12 GMT</pubDate>
		<description>El salteño se quedó con $19 millones luego de coronarse en la final contra Nacho y Julieta. Qué dijo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/30/78890-marcos-ginocchio-conto-que-va-a-hacer-con-el-premio-de-gran-hermano-2022</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cambios en la gestión de residuos reducen la frecuencia de ciertos tipos de malformaciones en Gaviotas Cocineras</title>
		<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 14:19:17 GMT</pubDate>
		<description>Por Santiago Giorgi  / Así lo observaron especialistas del CONICET que estudian los efectos del alejamiento de los basurales urbanos de las ciudades en Chubut sobre ciertas células sanguíneas de las aves.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/28/78809-cambios-en-la-gestion-de-residuos-reducen-la-frecuencia-de-ciertos-tipos-de-malformaciones-en-gaviotas-cocineras</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Hermano 2022: Marcos fue el ganador</title>
		<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 10:15:54 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/28/78796-gran-hermano-2022-marcos-fue-el-ganador</link>
	</item>
	<item>
		<title>Daniel Radcliffe, el actor de 'Harry Potter', espera su primer hijo</title>
		<pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:55:28 GMT</pubDate>
		<description>El protagonista de la saga será papá por primera vez tras un largo noviazgo con la actriz Erin Darke.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/27/78784-daniel-radcliffe-el-actor-de-harry-potter-espera-su-primer-hijo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió "Chabelo" López, ícono de la televisión de México</title>
		<pubDate>Sat, 25 Mar 2023 21:29:47 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/25/78702-muriio-chabelo-lopez-icono-de-la-television-de-mexico</link>
	</item>
	<item>
		<title>El capocómico Tristán falleció a los 86 años</title>
		<pubDate>Sat, 25 Mar 2023 19:35:27 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/25/78701-el-capocomico-tristan-fallecio-a-los-86-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alina Moine: “Con Marcelo Gallardo tenemos una bellísima relación”</title>
		<pubDate>Thu, 23 Mar 2023 16:55:05 GMT</pubDate>
		<description>La periodista habló luego de que se filtrara su foto junto al director técnico.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/23/78618-alina-moine-con-marcelo-gallardo-tenemos-una-bellisima-relacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Hallaron rastros en un asteroide que indican que la vida en la Tierra provino del espacio</title>
		<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 21:37:09 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de dos compuestos orgánicos esenciales. Se especula que todo comenzó hace millones de años con ingredientes que cayeron sobre el planeta en rocas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/21/78556-hallaron-rastros-en-un-asteroide-que-indican-que-la-vida-en-la-tierra-provino-del-espacio</link>
	</item>
	<item>
		<title>El mensaje de amor de Rodrigo de Paul a Tini en su cumpleaños</title>
		<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 21:34:02 GMT</pubDate>
		<description>El futbolista la saludó en su día y compartió fotos de la intimidad de la pareja.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/21/78555-el-mensaje-de-amor-de-rodrigo-de-paul-a-tini-en-su-cumpleanos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Una investigación del CONICET muestra que 25 minutos de actividad física mejoran la memoria espacial</title>
		<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 15:59:29 GMT</pubDate>
		<description>Así lo revela un estudio del que participaron 98 voluntarios y voluntarias. Esta información podría ayudar a diseñar estrategias para mejorar esa función cognitiva en pacientes con alzhéimer y otras condiciones neurodegenerativas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/20/78505-una-investigacion-del-conicet-muestra-que-25-minutos-de-actividad-fisica-mejoran-la-memoria-espacial</link>
	</item>
	<item>
		<title>El emotivo video del cumpleaños de Bruce Willis tras el diagnóstico de demencia</title>
		<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 15:21:32 GMT</pubDate>
		<description>Su ex mujer, Demi Moore, compartió imágenes del festejo íntimo que le prepararon al actor.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/20/78504-el-emotivo-video-del-cumpleanos-de-bruce-willis-tras-el-diagnostico-de-demencia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Hermano 2022: Romina quedó eliminada y dieron a conocer cuándo es el final del programa</title>
		<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 11:36:35 GMT</pubDate>
		<description>Nacho, Julieta y Marcos definirán el reality más visto del país. Santiago del Moro anunció nuevas sorpresas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/20/78490-gran-hermano-2022-romina-quedo-eliminada-y-dieron-a-conocer-cuando-es-el-final-del-programa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rocío Marengo anunció su retiro de los medios</title>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 21:49:33 GMT</pubDate>
		<description>La mediática de 42 años reveló que se alejará de la televisión por amor. El anuncio lo hizo en Chile dónde está trabajando.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/17/78397-rocio-marengo-anuncio-su-retiro-de-los-medios</link>
	</item>
	<item>
		<title>Científico chino revela objetivos para futura estación de investigación lunar</title>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 10:28:16 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/17/78373-cientifico-chino-revela-objetivos-para-futura-estacion-de-investigacion-lunar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Evidencia genética revela que la ocupación humana de Sudamérica habría ocurrido hace más de 18 mil años</title>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 22:28:41 GMT</pubDate>
		<description>Un grupo de investigación del CONICET secuenció completamente un conjunto de muestras pertenecientes a linajes nativos del continente y pudo determinar cuándo fueron las primeras poblaciones. Además, el estudio da cuenta del impacto que tuvo sobre aquellos grupos un periodo de cambio climático acontecido cerca de 12 mil años atrás.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/16/78349-evidencia-genetica-revela-que-la-ocupacion-humana-de-sudamerica-habria-ocurrido-hace-mas-de-18-mil-anos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Zaira Nara le salvó la vida a un hombre que se quería tirar de un puente</title>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 15:57:22 GMT</pubDate>
		<description>La modelo relató cómo hizo para ayudarlo y cómo consiguió que cambiara de opinión.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/16/78339-zaira-nara-le-salvo-la-vida-a-un-hombre-que-se-queria-tirar-de-un-puente</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Hermano 2022: Marcos se convirtió en el primer finalista</title>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2023 11:53:52 GMT</pubDate>
		<description>Fue luego de vencer en la prueba del líder a Romina. Esta semana habrá un nuevo eliminado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/16/78333-gran-hermano-2022-marcos-se-convirtio-en-el-primer-finalista</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Hermano 2022: Camila quedó eliminada y ya hay cuatro finalistas</title>
		<pubDate>Mon, 13 Mar 2023 12:22:26 GMT</pubDate>
		<description>La joven había quedado mano a mano con Romina, que será una de las participantes que dirá presente en la definición del reality junto con Nacho, Marcos y Julieta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/13/78213-gran-hermano-2022-camila-quedo-eliminada-y-ya-hay-cuatro-finalistas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Todo en todas partes al mismo tiempo, se llevó el Oscar a Mejor película: la lista completa de ganadores</title>
		<pubDate>Mon, 13 Mar 2023 12:21:12 GMT</pubDate>
		<description>La 95° entrega de los premios de la Academia tuvo a la película dirigida por Dan Kwan y Daniel Scheinert a la cabeza. Todos los detalles de una noche repleta de reconocimientos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/13/78212-todo-en-todas-partes-al-mismo-tiempo-se-llevo-el-oscar-a-mejor-pelicula-la-lista-completa-de-ganadores</link>
	</item>
	<item>
		<title>La alemana "Sin Novedad en el Frente" se quedó con el Oscar a la mejor película internacional</title>
		<pubDate>Mon, 13 Mar 2023 11:07:39 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/13/78194-la-alemana-sin-novedad-en-el-frente-se-quedo-con-el-oscar-a-la-mejor-pelicula-internacional</link>
	</item>
	<item>
		<title>El Oscar, el reconocimiento que le falta a la película "Argentina, 1985"</title>
		<pubDate>Sun, 12 Mar 2023 21:33:05 GMT</pubDate>
		<description>El filme de Santiago Mitre, protagonizado por Ricardo Darín y Peter Lanzani, irá esta noche en busca de la estatuilla tan deseada.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/12/78190-el-oscar-el-reconocimiento-que-le-falta-a-la-pelicula-argentina-1985</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ricardo Darín estará en la entrega de los Premios Oscar</title>
		<pubDate>Fri, 10 Mar 2023 15:29:40 GMT</pubDate>
		<description>El actor confirmó que viajará a Los Angeles para “ponerle el cuerpo” a la película Argentina, 1985.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/10/78111-ricardo-darin-estara-en-la-entrega-de-los-premios-oscar</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Quiénes cantarán en la entrega de los Premios Oscar?</title>
		<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 21:58:55 GMT</pubDate>
		<description>Rihanna, Lenny Kravitz y Sofia Carson estarán en la entrega. Aún falta la confirmación de Lady Gaga.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/09/78078-quienes-cantaran-en-la-entrega-de-los-premios-oscar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Flavio Mendoza se va del país con su hijo Dionisio: “Siempre fui de arriesgar y probar”</title>
		<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 11:59:17 GMT</pubDate>
		<description>El artista reveló los motivos por los cuales se muda a Canadá y cómo será la vida de su hijo ahí.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/09/78063-flavio-mendoza-se-va-del-pais-con-su-hijo-dionisio-siempre-fui-de-arriesgar-y-probar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Hermano 2022: se hizo la última gala de nominación y ya hay un primer finalista</title>
		<pubDate>Thu, 09 Mar 2023 11:56:58 GMT</pubDate>
		<description>Los participantes eligieron en vivo a quiénes votar. Cuatro de ellos quedaron en la placa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/09/78062-gran-hermano-2022-se-hizo-la-ultima-gala-de-nominacion-y-ya-hay-un-primer-finalista</link>
	</item>
	<item>
		<title>Identifican un mecanismo del neurodesarrollo cuya alteración contribuiría al origen de trastornos mentales como la depresión y la ansiedad</title>
		<pubDate>Wed, 08 Mar 2023 23:22:05 GMT</pubDate>
		<description>El hallazgo de especialistas del CONICET describe el refinamiento de circuitos cerebrales que regulan la función de las neuronas de serotonina, un neurotransmisor clave involucrado en el control emocional. El estudio fue publicado y destacado en la prestigiosa revista Development.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/08/78043-identifican-un-mecanismo-del-neurodesarrollo-cuya-alteracion-contribuiria-al-origen-de-trastornos-mentales-como-la-depresion-y-la-ansiedad</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sol Pérez ganó The Challenge Argentina y no contuvo la emoción</title>
		<pubDate>Wed, 08 Mar 2023 12:16:27 GMT</pubDate>
		<description>Después de 14 episodios, la modelo fue la participante que menos tardó en finalizar los siete desafíos de la competencia. “No hay nada imposible”, aseguró entre lágrimas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/08/78026-sol-perez-gano-the-challenge-argentina-y-no-contuvo-la-emocion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sorpresa en Gran Hermano 2022: Alfa regresa a la casa</title>
		<pubDate>Tue, 07 Mar 2023 22:34:38 GMT</pubDate>
		<description>El conductor del programa, Santiago del Moro, abrió un sobre rojo para contar la noticia. No dio detalles sobre si será solo una visita o entra para jugar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/07/77996-sorpresa-en-gran-hermano-2022-alfa-regresa-a-la-casa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Hermano 2022: una nueva participante quedó eliminada</title>
		<pubDate>Mon, 06 Mar 2023 12:07:54 GMT</pubDate>
		<description>La Tora, Camila y Julieta se enfrentaron en la gala de eliminación. Quién se fue y por cuánto porcentaje.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/06/77955-gran-hermano-2022-una-nueva-participante-quedo-eliminada</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió el actor Tom Sizemore, recordado por su papel en "Rescatando al soldado Ryan"</title>
		<pubDate>Sun, 05 Mar 2023 13:52:44 GMT</pubDate>
		<description>Tenía 61 años y una historia de vida agitada. También había tenido un papel protagónico en otro clásico bélico: "La caída del Halcón Negro".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/05/77934-murio-el-actor-tom-sizemore-recordado-por-su-papel-en-rescatando-al-soldado-ryan</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las ficciones argentinas que se vienen en este 2023</title>
		<pubDate>Sun, 05 Mar 2023 13:50:50 GMT</pubDate>
		<description>Más allá de que la televisión abierta dejó de tener novelas y series nacionales, hay muchas propuestas que se estrenarán en los próximos meses en las plataformas de streaming.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/05/77933-las-ficciones-argentinas-que-se-vienen-en-este-2023</link>
	</item>
	<item>
		<title>Quiénes son las estrellas de la música que se niegan a cantar en la coronación de Carlos III</title>
		<pubDate>Fri, 03 Mar 2023 22:51:34 GMT</pubDate>
		<description>A los problemas de agenda que enfrenta la ceremonia, se le suma la dificultad de encontrar artistas para la presentación del evento. Adele, Harry Styles y Elton John fueron algunos de los que se negaron.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/03/03/77873-quienes-son-las-estrellas-de-la-musica-que-se-niegan-a-cantar-en-la-coronacion-de-carlos-iii</link>
	</item>
	<item>
		<title>Ex productor de cine Harvey Weinstein, condenado a prisión por violación</title>
		<pubDate>Thu, 23 Feb 2023 21:08:13 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/23/77639-ex-productor-de-cine-harvey-weinstein-condenado-a-prision-por-violacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Casados con hijos" y un fenómeno millonario</title>
		<pubDate>Sun, 19 Feb 2023 12:57:36 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/19/77538-casados-con-hijos-y-un-fenomeno-millonario</link>
	</item>
	<item>
		<title>Escándalo en Gran Hermano tras la salvación de Romina: quién es “Gran Primo”</title>
		<pubDate>Fri, 17 Feb 2023 22:44:35 GMT</pubDate>
		<description>La líder de la semana salvó a Julieta de estar en la gala de eliminación, pero los seguidores del programa sospechan que la producción le dijo qué hacer.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/17/77490-escandalo-en-gran-hermano-tras-la-salvacion-de-romina-quien-es-gran-primo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tesla retiró del mercado estadounidense unos 362.000 autos por problemas en software de conducción autónoma</title>
		<pubDate>Fri, 17 Feb 2023 12:16:09 GMT</pubDate>
		<description>La Administración Nacional de Seguridad del Tráfico en Carreteras (NHTSA) dijo que el software de Tesla permite que un vehículo "exceda los límites de velocidad o viaje a través de las intersecciones de manera ilegal o impredecible, lo que aumenta el riesgo de un choque".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/17/77480-tesla-retiro-del-mercado-estadounidense-unos-362000-autos-por-problemas-en-software-de-conduccion-autonoma</link>
	</item>
	<item>
		<title>Bruce Willis fue diagnosticado con demencia frontotemporal</title>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2023 23:45:23 GMT</pubDate>
		<description>La familia había anunciado el año pasado que el actor de "Duro de Matar" se retiraría de la actuación por problemas de salud.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/16/77462-bruce-willis-fue-diagnosticado-con-demencia-frontotemporal</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un corto dirigido por un argentino obtuvo el récord Guinness por ser el más premiado de la historia</title>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2023 12:29:48 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de Nicolás Villarreal, quien dirigió el corto animado ON/OFF. El mismo acumuló 1.125 premios de festivales internacionales y fue reconocido por Guinness World Record.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/16/77442-un-corto-dirigido-por-un-argentino-obtuvo-el-record-guinness-por-ser-el-mas-premiado-de-la-historia</link>
	</item>
	<item>
		<title>La foto de Ricardo Darín y Tom Cruise en la previa de los Oscar</title>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 13:18:55 GMT</pubDate>
		<description>El actor argentino se cruzó, junto a Santiago Mitre, con el protagonista de Top Gun: Maverick.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/14/77373-la-foto-de-ricardo-darin-y-tom-cruise-en-la-previa-de-los-oscar</link>
	</item>
	<item>
		<title>¿Cómo afecta al crecimiento de los peces la presencia de microplásticos en los océanos?</title>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 22:49:06 GMT</pubDate>
		<description>Un grupo de investigadoras del CONICET y del Instituto Nacional de Investigación y Desarrollo Pesquero intentan responder esta pregunta a través de un proyecto que estudia el efecto de la contaminación por microplásticos y evalúa la condición nutricional de tres especies fundamentales de las pesquerías: corvina rubia, anchoíta y merluza común.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/13/77342-como-afecta-al-crecimiento-de-los-peces-la-presencia-de-microplasticos-en-los-oceanos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Empieza The Challenge Argentina: uno por uno, quiénes son los participantes</title>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 22:18:54 GMT</pubDate>
		<description>Esta noche, a partir de las 21:15, comienza un nuevo reality show en Telefe conducido por Marley en el cual 18 participantes deberán participar en una competencia extrema. Conocé todos los detalles.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/13/77338-empieza-the-challenge-argentina-uno-por-uno-quienes-son-los-participantes</link>
	</item>
	<item>
		<title>Disney celebró su 100 aniversario con un emotivo video</title>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 22:04:03 GMT</pubDate>
		<description>Fue en el Super Bowl donde el estudio cinematográfico quiso festejar sus cien años con una mezcla de imágenes y series que le ha puesto la piel de gallina a más de uno.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/13/77337-disney-celebro-su-100-aniversario-con-un-emotivo-video</link>
	</item>
	<item>
		<title>Alfa quedó eliminado de la casa con el 52,83% de los votos</title>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 12:13:20 GMT</pubDate>
		<description>Luego de que el público salvara de la placa a Lucila, Walter quedó en un mano a mano con Romina</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/13/77327-alfa-quedo-eliminado-de-la-casa-con-el-52_83por_ciento-de-los-votos</link>
	</item>
	<item>
		<title>"Argentina, 1985" ganó el Premio Goya como Mejor Película Iberoamericana</title>
		<pubDate>Sun, 12 Feb 2023 14:08:00 GMT</pubDate>
		<description>El film de Santiago Mitre también está nominada a los Oscar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/12/77303-argentina-1985-gano-el-premio-goya-como-mejor-pelicula-iberoamericana</link>
	</item>
	<item>
		<title>GH: Julieta salvó a Camila de la placa y quedaron Lucila, "Alfa" y Romina</title>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2023 13:42:16 GMT</pubDate>
		<description>Julieta salvó a Camila de la 16° placa de nominados de Gran Hermano. Los candidatos a abandonar la casa son entonces la Tora Lucila, Alfa Walter y Romina.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/10/77244-gh-julieta-salvo-a-camila-de-la-placa-y-quedaron-lucila-alfa-y-romina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Disney anunció despidos de 7.000 empleados a nivel mundial</title>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2023 14:28:11 GMT</pubDate>
		<description>Una de las causas es la pérdida de suscriptores en su plataforma de streaming.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/09/77211-disney-anuncio-despidos-de-7000-empleados-a-nivel-mundial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Netflix estrenó la cuarta temporada de You</title>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2023 14:03:59 GMT</pubDate>
		<description>Joe Goldberg regresa con sus nuevas obsesiones, ahora como profesor universitario en Londres.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/09/77206-netflix-estreno-la-cuarta-temporada-de-you</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Man On The Run”, el documental sobre Paul McCartney que mostrará su vida después de The Beatles</title>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2023 23:24:46 GMT</pubDate>
		<description>En la película revelarán detalles inéditos de la carrera del cantante con imágenes y videos caseros tomados por el propio Paul.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/07/77147-man-on-the-run-el-documental-sobre-paul-mccartney-que-mostrara-su-vida-despues-de-the-beatles</link>
	</item>
	<item>
		<title>Maná canceló su presentación en Viña del Mar por problemas de salud de su cantante</title>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2023 22:49:12 GMT</pubDate>
		<description>A través de sus redes sociales, informó que no participará del festival y también suspendió su show en Santiago. En 2018, circuló la versión de que prometieron "no volver a Chile hasta que le dé mar a Bolivia".</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/07/77144-mana-cancelo-su-presentacion-en-vina-del-mar-por-problemas-de-salud-de-su-cantante</link>
	</item>
	<item>
		<title>Netflix mostró las primeras imágenes de “Berlín”, el spin-off de “La Casa de Papel”</title>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2023 22:12:40 GMT</pubDate>
		<description>Estará protagonizada por Pedro Alonso y contará los orígenes de uno de los personajes más importantes de la serie sobre el robo a la Casa de la Moneda española.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/07/77142-netflix-mostro-las-primeras-imagenes-de-berlin-el-spin-off-de-la-casa-de-papel</link>
	</item>
	<item>
		<title>GH: con más de la mitad de los votos, Ariel fue el nuevo eliminado del reality</title>
		<pubDate>Mon, 06 Feb 2023 11:56:13 GMT</pubDate>
		<description>El público salvó en primer lugar a Marcos y luego a Nacho, por lo que el parrillero había quedado en un mano a mano con Julieta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/06/77094-gh-con-mas-de-la-mitad-de-los-votos-ariel-fue-el-nuevo-eliminado-del-reality</link>
	</item>
	<item>
		<title>Revelan que la telemetría acústica tiene limitaciones para estimar el nivel de actividad de los peces en el mar</title>
		<pubDate>Sun, 05 Feb 2023 16:50:59 GMT</pubDate>
		<description>Por Santiago Giorgi / Un estudio internacional del que participaron científicos del CONICET demostró inexactitudes en una de las metodologías más utilizadas para registrar la actividad de algunas especies.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/05/77070-revelan-que-la-telemetria-acustica-tiene-limitaciones-para-estimar-el-nivel-de-actividad-de-los-peces-en-el-mar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los desafíos de Tinelli y su posible desembarco en América</title>
		<pubDate>Sun, 05 Feb 2023 14:51:09 GMT</pubDate>
		<description>El productor y conductor más exitoso de los últimos años podría llegar con su productora al canal de Palermo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/05/77065-los-desafios-de-tinelli-y-su-posible-desembarco-en-america</link>
	</item>
	<item>
		<title>Netflix reveló su plan para impedir que se compartan las cuentas</title>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2023 21:30:07 GMT</pubDate>
		<description>La plataforma de streaming incorporará nuevas medidas para evitar que los usuarios compartan sus contraseñas y así aumentar suscriptores.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/02/76969-netflix-revelo-su-plan-para-impedir-que-se-compartan-las-cuentas</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Hermano 2022: cinco participantes fueron nominados</title>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2023 13:18:00 GMT</pubDate>
		<description>Uno de ellos deberá ser salvado por Camila, la líder de la semana. ¿Cómo votó cada integrante de la casa?</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/02/02/76959-gran-hermano-2022-cinco-participantes-fueron-nominados</link>
	</item>
	<item>
		<title>Las series y películas que llegan a Netflix en febrero</title>
		<pubDate>Mon, 30 Jan 2023 20:59:08 GMT</pubDate>
		<description>La gran plataforma de streaming ya presentó el catálogo de lo nuevo que llegará a su contenido en el segundo mes del año. Entre las producciones más destacadas se encuentran You, Outer Banks 3, Her y The Witch.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/30/76861-las-series-y-peliculas-que-llegan-a-netflix-en-febrero</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Hermano 2022: se conoció al nuevo eliminado tras una ajustada votación</title>
		<pubDate>Mon, 30 Jan 2023 12:48:43 GMT</pubDate>
		<description>Hubo menos del 2% entre los dos más votados. Conocé al participante que debió abandonar la casa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/30/76852-gran-hermano-2022-se-conocio-al-nuevo-eliminado-tras-una-ajustada-votacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Messi ganó el único premio que le faltaba: se quedó con un Martín Fierro por una frase que quedará en la historia de los Mundiales</title>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 16:19:41 GMT</pubDate>
		<description>El rosarino fue el ganador de una de las categorías por una declaración que realizó durante el Mundial de Qatar 2022.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/24/76681-messi-gano-el-unico-premio-que-le-faltaba-se-quedo-con-un-martin-fierro-por-una-frase-que-quedara-en-la-historia-de-los-mundiales</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina, 1985 fue nominada al Oscar como mejor película extranjera</title>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 14:35:15 GMT</pubDate>
		<description>La película dirigida por Santiago Mitre es la octava del país que queda seleccionada en dicha categoría. La ceremonia se realizará el próximo domingo 12 de marzo en el Dolby Thatre de Los Ángeles.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/24/76680-argentina-1985-fue-nominada-al-oscar-como-mejor-pelicula-extranjera</link>
	</item>
	<item>
		<title>Martín Fierro Digital 2023: la lista completa de los ganadores</title>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 13:45:17 GMT</pubDate>
		<description>El máximo galardón se lo quedó la película "El Gerente". Además, la Radio Luzu fue la que más premios se llevó, con seis estatuillas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/24/76676-martin-fierro-digital-2023-la-lista-completa-de-los-ganadores</link>
	</item>
	<item>
		<title>Kike Teruel anunció que se retira de Los Nocheros: “Es el fin de mi carrera como cantor profesional”</title>
		<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 21:37:18 GMT</pubDate>
		<description>El cantante dio la noticia en una transmisión en vivo de Instagram y aseguró que no se lanzará como solista. Además reveló que le gustaría trabajar en otras ramas artísticas como la producción musical y la actuación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/23/76644-kike-teruel-anuncio-que-se-retira-de-los-nocheros-es-el-fin-de-mi-carrera-como-cantor-profesional</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Hermano 2022: Maxi es el nuevo eliminado del reality</title>
		<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 12:03:54 GMT</pubDate>
		<description>El cordobés sumó el 52% de los votos. Había ido a placa con Ariel y Nacho.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/23/76623-gran-hermano-2022-maxi-es-el-nuevo-eliminado-del-reality</link>
	</item>
	<item>
		<title>Comprueban que cementerios y parques urbanos de Latinoamérica tienen una diversidad similar de aves</title>
		<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 13:22:34 GMT</pubDate>
		<description>Por Bruno Geller / Así lo revela un trabajo de especialistas del CONICET y colegas que realizaron censos de aves en 36 cementerios y 37 parques de la ciudad de Buenos Aires, Chilecito y otras 16 ciudades de la región.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/22/76590-comprueban-que-cementerios-y-parques-urbanos-de-latinoamerica-tienen-una-diversidad-similar-de-aves</link>
	</item>
	<item>
		<title>Netflix canceló “Cobra Kai”: la temporada 6 será la última</title>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 13:06:35 GMT</pubDate>
		<description>La popular serie trata sobre los hechos posteriores a las películas de “Karate Kid”. Los creadores de “Cobra Kai” confirmaron la noticia en sus redes sociales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/21/76561-netflix-cancelo-cobra-kai-la-temporada-6-sera-la-ultima</link>
	</item>
	<item>
		<title>Descubren en Patagonia inusuales “patinadas” fosilizadas de dinosaurios saurópodos</title>
		<pubDate>Wed, 18 Jan 2023 14:21:56 GMT</pubDate>
		<description>Por Bruno Geller / El equipo de especialistas del CONICET y de la UBA identificó 23 huellas de 130 millones de años de antigüedad que corresponden a pisadas de esos animales en una región que era una antigua línea de costa de la Cuenca Neuquina.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/18/76468-descubren-en-patagonia-inusuales-patinadas-fosilizadas-de-dinosaurios-sauropodos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Spider-Man 4: qué se sabe hasta el momento sobre la esperada película de Marvel</title>
		<pubDate>Mon, 16 Jan 2023 21:38:30 GMT</pubDate>
		<description>Hace unas semanas, Sony había confirmado que la cuarta entrega del popular personaje de UCM vería la luz en la pantalla grande. Ahora hay nueva información sobre su fecha de rodaje y de estreno.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/16/76409-spider-man-4-que-se-sabe-hasta-el-momento-sobre-la-esperada-pelicula-de-marvel</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Hermano 2022: Thiago fue eliminado del reality</title>
		<pubDate>Mon, 16 Jan 2023 12:38:29 GMT</pubDate>
		<description>Había quedado mano a mano con Agustín y la gente eligió que sea él quien se vaya de la casa.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/16/76391-gran-hermano-2022-thiago-fue-eliminado-del-reality</link>
	</item>
	<item>
		<title>Video: Shakira celebró con amigas y fans el éxito del hit contra Piqué</title>
		<pubDate>Mon, 16 Jan 2023 12:29:34 GMT</pubDate>
		<description>La artista se mostró celebrando el éxito de la “BZRP Music Sessions #53” con una letra punzante dirigida a su ex pareja. Saludó a sus seguidores que fueron hasta su casa y compartió el video en las redes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/16/76390-video-shakira-celebro-con-amigas-y-fans-el-exito-del-hit-contra-pique</link>
	</item>
	<item>
		<title>Rusia enviará una nave para rescatar a tres astronautas en la Estación Internacional</title>
		<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 14:30:41 GMT</pubDate>
		<description>El 20 de febrero partirá una nueva Soyuz para reemplazar a la que fue dañada por un meteorito.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/13/76292-rusia-enviara-una-nave-para-rescatar-a-tres-astronautas-en-la-estacion-internacional</link>
	</item>
	<item>
		<title>Descubren en la Patagonia un ave que convivió con los últimos dinosaurios</title>
		<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 23:17:03 GMT</pubDate>
		<description>Los fósiles de la nueva especie, bautizada como Yatenavis ieujensis, fueron encontrados por científicos del CONICET en rocas de 70 millones de años.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/11/76232-descubren-en-la-patagonia-un-ave-que-convivio-con-los-ultimos-dinosaurios</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina 1985: qué dijo Ricardo Darín en su discurso</title>
		<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 21:30:46 GMT</pubDate>
		<description>El actor argentino dijo unas palabras luego de que la película se impusiera en la categoría de mejor película de lengua extranjera.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/11/76220-argentina-1985-que-dijo-ricardo-darin-en-su-discurso</link>
	</item>
	<item>
		<title>Premios Globos de Oro 2023: todos los ganadores de una ceremonia histórica para la Argentina</title>
		<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 13:42:06 GMT</pubDate>
		<description>Conocé el listado completo de los reconocimientos al mundo del cine y la televisión. La premiación fue en California.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/11/76207-premios-globos-de-oro-2023-todos-los-ganadores-de-una-ceremonia-historica-para-la-argentina</link>
	</item>
	<item>
		<title>Demuestran que herramientas atribuidas a los antiguos humanos fueron hechas por antepasados de monos capuchinos</title>
		<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 13:24:58 GMT</pubDate>
		<description>Por Bruno Geller / El estudio de los investigadores del CONICET cuestiona la teoría de especialistas que sostienen que el poblamiento americano habría tenido lugar entre los 35 mil y 50 mil años antes del presente.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/11/76206-demuestran-que-herramientas-atribuidas-a-los-antiguos-humanos-fueron-hechas-por-antepasados-de-monos-capuchinos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina, 1985 ganó el Globo de Oro 2023 a la mejor película de habla no inglesa</title>
		<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 11:21:05 GMT</pubDate>
		<description>"Después de ganar el campeonato del mundo, esto es una gran alegría", expresó el protagonista Ricardo Darín.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/11/76193-argentina-1985-gano-el-globo-de-oro-2023-a-la-mejor-pelicula-de-habla-no-inglesa</link>
	</item>
	<item>
		<title>Golden Globes 2023: dónde y cuándo verlos</title>
		<pubDate>Tue, 10 Jan 2023 22:07:28 GMT</pubDate>
		<description>Está noche se presentará la 80° edición de los premios que homenajean al cine. Argentina, 1985 compite por la mejor película de lengua extranjera.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/10/76180-golden-globes-2023-donde-y-cuando-verlos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Detuvieron a Tomás Holder de Gran Hermano 2022 en Entre Ríos</title>
		<pubDate>Tue, 10 Jan 2023 21:48:50 GMT</pubDate>
		<description>El hecho ocurrió cuando el primer eliminado de la casa volvía de Uruguay en auto a toda velocidad y con música alta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/10/76175-detuvieron-a-tomas-holder-de-gran-hermano-2022-en-entre-rios</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Hermano 2022: Conejo es el nuevo eliminado del reality</title>
		<pubDate>Tue, 10 Jan 2023 12:31:02 GMT</pubDate>
		<description>Obtuvo el 56,19% de los votos contra Ariel y Agustín. Se fue una semana después que su novia Coti.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/10/76162-gran-hermano-2022-conejo-es-el-nuevo-eliminado-del-reality</link>
	</item>
	<item>
		<title>Melody Luz y Alex Caniggia anunciaron que esperan su primer hijo: "Se viene el baby empe"</title>
		<pubDate>Mon, 09 Jan 2023 17:11:07 GMT</pubDate>
		<description>La bailarina y el conductor de "Los desconocidos de siempre" dieron la noticia en su cuenta de Instagram y compartieron imágenes de la ecografía</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/09/76135-melody-luz-y-alex-caniggia-anunciaron-que-esperan-su-primer-hijo-se-viene-el-baby-empe</link>
	</item>
	<item>
		<title>Merlina tendrá segunda temporada: los detalles</title>
		<pubDate>Sat, 07 Jan 2023 11:11:05 GMT</pubDate>
		<description>La primera entrega de la serie de Tim Burton protagonizada por Jenna Ortega fue un completo éxito y ahora el gigante del streaming renovó para una segunda parte.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/07/76065-merlina-tendra-segunda-temporada-los-detalles</link>
	</item>
	<item>
		<title>“El comandante Fort”, revelaron avances de la serie documental del empresario argentino</title>
		<pubDate>Fri, 06 Jan 2023 21:24:12 GMT</pubDate>
		<description>La producción contará con cuatro episodios que serán transmitidos por Star+ y estará disponible a partir del próximo 25 de enero.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/06/76052-el-comandante-fort-revelaron-avances-de-la-serie-documental-del-empresario-argentino</link>
	</item>
	<item>
		<title>Santiago Del Moro no conducirá “MasterChef”: ya tendría reemplazo</title>
		<pubDate>Fri, 06 Jan 2023 21:14:09 GMT</pubDate>
		<description>El conductor no regresará al reality de cocina tras el éxito de Gran Hermano.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/06/76051-santiago-del-moro-no-conducira-masterchef-ya-tendria-reemplazo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Jeremy Renner reapareció tras el grave accidente que casi le cuesta la vida</title>
		<pubDate>Wed, 04 Jan 2023 20:40:14 GMT</pubDate>
		<description>El actor se comunicó con sus seguidores tras ser atropellado al intentar socorrer a un auto varado en la nieve.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/04/75998-jeremy-renner-reaparecio-tras-el-grave-accidente-que-casi-le-cuesta-la-vida</link>
	</item>
	<item>
		<title>Netflix canceló una importante serie de su catálogo a pesar de haber sido un éxito</title>
		<pubDate>Wed, 04 Jan 2023 00:31:13 GMT</pubDate>
		<description>La noticia fue confirmada por los cocreadores de la ficción, la cual fue cancelada por sorpresa y dejó sin segunda temporada a los fans.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/01/03/75963-netflix-cancelo-una-importante-serie-de-su-catalogo-a-pesar-de-haber-sido-un-exito</link>
	</item>
	<item>
		<title>Robert Downey Jr. reveló detalles sobre Iron Man, a 14 años de su estreno</title>
		<pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:49:53 GMT</pubDate>
		<description>El intérprete de uno de los personajes más populares del Universo Cinematográfico de Marvel mencionó que el estudio estaba completamente seguro de que su película en solitario iba a ser un fracaso en taquilla.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/29/75857-robert-downey-jr-revelo-detalles-sobre-iron-man-a-14-anos-de-su-estreno</link>
	</item>
	<item>
		<title>Wanda Nara contó cuándo se separó de Icardi y qué debe tener un hombre para enamorarla</title>
		<pubDate>Thu, 29 Dec 2022 01:44:41 GMT</pubDate>
		<description>En medio de los rumores de romance con L-Gante, la empresaria sigue dando que hablar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/28/75824-wanda-nara-conto-cuando-se-separo-de-icardi-y-que-debe-tener-un-hombre-para-enamorarla</link>
	</item>
	<item>
		<title>Sospechan que un accidente en un set habría desencadenado la enfermedad de Bruce Willis</title>
		<pubDate>Tue, 27 Dec 2022 16:52:11 GMT</pubDate>
		<description>En marzo pasado, el actor fue diagnosticado con afasia, una lesión cerebral que afecta sus habilidades cognitivas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/27/75785-sospechan-que-un-accidente-en-un-set-habria-desencadenado-la-enfermedad-de-bruce-willis</link>
	</item>
	<item>
		<title>La vacuna argentina contra la COVID-19 recibe financiamiento para el tramo final de su investigación clínica</title>
		<pubDate>Tue, 27 Dec 2022 13:39:16 GMT</pubDate>
		<description>La Agencia I+D+i otorgará un apoyo económico de 1.100 millones de pesos para realizar los estudios clínicos de las fases II y III necesarios para la aprobación final de la vacuna ante la ANMAT.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/27/75777-la-vacuna-argentina-contra-la-covid-19-recibe-financiamiento-para-el-tramo-final-de-su-investigacion-clinica</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tini y De Paul revolucionaron un shopping con su presencia: el pedido del futbolista a los fanáticos</title>
		<pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:40:42 GMT</pubDate>
		<description>La cantante y el campeón del mundo con la Selección argentina salieron de compras antes de Nochebuena y no pasaron desapercibidos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/26/75752-tini-y-de-paul-revolucionaron-un-shopping-con-su-presencia-el-pedido-del-futbolista-a-los-fanaticos</link>
	</item>
	<item>
		<title>Antonio Banderas vuelve a ser la voz del Gato con Botas</title>
		<pubDate>Sat, 24 Dec 2022 01:41:25 GMT</pubDate>
		<description>El actor español interpretará de nuevo al clásico personaje infantil. En esta nueva película, el Gato con Botas buscará pedir un último deseo y restaurar sus siete vidas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/23/75700-antonio-banderas-vuelve-a-ser-la-voz-del-gato-con-botas</link>
	</item>
	<item>
		<title>James Cameron filmó las secuelas de Avatar al mismo tiempo para evitar el paso del tiempo</title>
		<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:56:58 GMT</pubDate>
		<description>El director buscó que las películas no tuvieran el efecto “Stranger Things” en donde los personajes crecen mucho entre cada temporada.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/22/75665-james-cameron-filmo-las-secuelas-de-avatar-al-mismo-tiempo-para-evitar-el-paso-del-tiempo</link>
	</item>
	<item>
		<title>Logran revertir déficits de la memoria en un modelo experimental de la enfermedad de Alzheimer</title>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 22:17:46 GMT</pubDate>
		<description>El estudio, coliderado por Diana Jerusalinsky, del CONICET y de la UBA, y publicado en Molecular Therapy, alienta la realización de estudios preclínicos adicionales que puedan preparar el terreno para futuros ensayos clínicos.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/16/75469-logran-revertir-deficits-de-la-memoria-en-un-modelo-experimental-de-la-enfermedad-de-alzheimer</link>
	</item>
	<item>
		<title>Virginia Gallardo confirmó su salida de Intrusos: "Se vienen algunos cambios"</title>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 21:19:24 GMT</pubDate>
		<description>La bailarina ya no formará parte del programa conducido por Flor de la V y expuso los motivos de su despedida.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/16/75460-virginia-gallardo-confirmo-su-salida-de-intrusos-se-vienen-algunos-cambios</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tras su separación de Icardi, Wanda Nara podría tener problemas con el reality sobre su vida</title>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:28:05 GMT</pubDate>
		<description>Es uno de los proyectos más importantes que tiene para el próximo año, de la mano de Telefe.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/16/75458-tras-su-separacion-de-icardi-wanda-nara-podria-tener-problemas-con-el-reality-sobre-su-vida</link>
	</item>
	<item>
		<title>El emotivo mensaje del hijo del "Dibu" Martínez antes de la final del Mundial</title>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 23:50:48 GMT</pubDate>
		<description>“Papá solo un partido más y después vamos a estar juntos para siempre", le dijo Santiago al arquero de la Selección argentina, que el próximo domingo jugará ante Francia el partido trascendental en Qatar.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/15/75428-el-emotivo-mensaje-del-hijo-del-dibu-martinez-antes-de-la-final-del-mundial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Dolor en el mundo del espectáculo: murió la actriz Haydée Padilla</title>
		<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 15:32:28 GMT</pubDate>
		<description>La artista que popularizó al personaje de "La Chona" se encontraba viviendo en la ciudad de Mar del Plata con su hija. Tenía 86 años.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/14/75386-dolor-en-el-mundo-del-espectaculo-murio-la-actriz-haydee-padilla</link>
	</item>
	<item>
		<title>Argentina, 1985 fue nominada al Globo de Oro como mejor película extranjera</title>
		<pubDate>Mon, 12 Dec 2022 15:41:51 GMT</pubDate>
		<description>La película de Santiago Mitre rompió récord de taquilla por su abordaje sobre el juicio a las Juntas Militares después del Golpe de Estado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/12/75301-argentina-1985-fue-nominada-al-globo-de-oro-como-mejor-pelicula-extranjera</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Hermano 2022: Agustín recibió el 76,47% de los votos y es el octavo eliminado</title>
		<pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:27:18 GMT</pubDate>
		<description>Después de una semana en la que estuvo en el centro de la polémica, el nacido en La Plata quedó mano a mano con Nacho y el público lo eligió para que abandonara la casa más famosa del país.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/12/75296-gran-hermano-2022-agustin-recibio-el-76_47por_ciento-de-los-votos-y-es-el-octavo-eliminado</link>
	</item>
	<item>
		<title>La declaración de amor de Rodrigo De Paul a Tini Stoessel antes de su reencuentro en Qatar</title>
		<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 00:08:54 GMT</pubDate>
		<description>Mientras la artista se encuentra en Barcelona por cuestiones laborales, el futbolista le dejó un piropo en las redes.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/08/75194-la-declaracion-de-amor-de-rodrigo-de-paul-a-tini-stoessel-antes-de-su-reencuentro-en-qatar</link>
	</item>
	<item>
		<title>El día que Pinky fue protagonista de la primera transmisión a color</title>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 21:35:52 GMT</pubDate>
		<description>El mundo artístico está de luto por la muerte de la Lidia Elsa Satragno, presentadora de innumerables programas de radio y TV que marcó un antes y un después en la televisión argentina.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/08/75186-el-dia-que-pinky-fue-protagonista-de-la-primera-transmision-a-color</link>
	</item>
	<item>
		<title>Celine Dion reveló que padece una enfermedad neurológica grave y canceló sus show</title>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 15:13:17 GMT</pubDate>
		<description>La cantante decidió hablar de su diagnóstico en un video que subió a sus redes sociales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/08/75175-celine-dion-revelo-que-padece-una-enfermedad-neurologica-grave-y-cancelo-sus-show</link>
	</item>
	<item>
		<title>Lali Espósito viajó al Mundial de Qatar con un acompañante especial</title>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2022 21:20:29 GMT</pubDate>
		<description>Tras cumplir con sus últimos shows de este año, la actriz y cantante armó las valijas para alentar a la Scaloneta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/06/75095-lali-esposito-viajo-al-mundial-de-qatar-con-un-acompanante-especial</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió Kirstie Alley, la actriz de Mira quién habla</title>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2022 14:24:14 GMT</pubDate>
		<description>La artista estadounidense tenía 71 años y le habían diagnosticado cáncer hace poco tiempo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/06/75077-murio-kirstie-alley-la-actriz-de-mira-quien-habla</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tráiler de La Extorsión, lo nuevo de Guillermo Francella</title>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2022 14:08:12 GMT</pubDate>
		<description>La película llega a los cines el próximo 6 de abril y tendrá al popular actor en la piel de un experimentado piloto aeronáutico.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/06/75076-trailer-de-la-extorsion-lo-nuevo-de-guillermo-francella</link>
	</item>
	<item>
		<title>Regresan a salvo tres astronautas chinos tras seis meses en la estación espacial Shenzhou-14</title>
		<pubDate>Sun, 04 Dec 2022 22:57:46 GMT</pubDate>
		<description>La cápsula de retorno de Shenzhou-14 descendió sin problemas en Dongfeng, en Mongolia interior.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/04/75015-regresan-a-salvo-tres-astronautas-chinos-tras-seis-meses-en-la-estacion-espacial-shenzhou-14</link>
	</item>
	<item>
		<title>Yellowstone llega a la pantalla de Telefe: de qué trata la serie protagonizada por Kevin Costner</title>
		<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 17:00:49 GMT</pubDate>
		<description>El drama creado por Taylor Sheridan próximamente sumará una quinta temporada en el streaming.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/02/74926-yellowstone-llega-a-la-pantalla-de-telefe-de-que-trata-la-serie-protagonizada-por-kevin-costner</link>
	</item>
	<item>
		<title>El curioso regalo que recibió una periodista argentina de un qatarí</title>
		<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:39:19 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de Sofía Martínez, actual novia de Diego Leuco y que tiene una amplia trayectoria. Entérate de qué se trató el imponente obsequio.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/02/74913-el-curioso-regalo-que-recibio-una-periodista-argentina-de-un-qatari</link>
	</item>
	<item>
		<title>“Ella está pidiendo…”: revelan el motivo por el que Wanda Nara y Mauro Icardi no se reconciliaron</title>
		<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 11:47:47 GMT</pubDate>
		<description>La abogada e íntima amiga de la empresaria, Ana Rosenfeld, habló sobre el viaje a Maldivas que tuvo la ex pareja.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/02/74908-ella-esta-pidiendo-revelan-el-motivo-por-el-que-wanda-nara-y-mauro-icardi-no-se-reconciliaron</link>
	</item>
	<item>
		<title>Murió Christine McVie, vocalista de Fleetwood Mac</title>
		<pubDate>Thu, 01 Dec 2022 14:41:01 GMT</pubDate>
		<description>La artista de 79 años transitó "una corta enfermedad". Su familia confirmó a la noticia a través de las redes sociales.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/12/01/74877-murio-christine-mcvie-vocalista-de-fleetwood-mac</link>
	</item>
	<item>
		<title>Wanda Nara se reencontró con L-Gante en Buenos Aires</title>
		<pubDate>Wed, 30 Nov 2022 17:22:46 GMT</pubDate>
		<description>Tras desmentir su reconciliación con Mauro Icardi, la empresaria se juntó con el cantante de cumbia 420.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/30/74839-wanda-nara-se-reencontro-con-l-gante-en-buenos-aires</link>
	</item>
	<item>
		<title>Wanda Nara, sobre su relación con Mauro Icardi: “Intenté darle otra oportunidad, pero no resultó”</title>
		<pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:07:17 GMT</pubDate>
		<description>A pesar de que todo indicaba que se habían reconciliado, la empresaria salió a desmentirlo. Qué fue lo que dijo.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/30/74832-wanda-nara-sobre-su-relacion-con-mauro-icardi-intente-darle-otra-oportunidad-pero-no-resulto</link>
	</item>
	<item>
		<title>Aseguran que Wanda Nara podría ingresar a la casa de Gran Hermano</title>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 14:38:23 GMT</pubDate>
		<description>Luego de su participación en el debut del ciclo que conduce Santiago Del Moro, en Telefe, la rubia se convertiría en una jugadora más.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/28/74749-aseguran-que-wanda-nara-podria-ingresar-a-la-casa-de-gran-hermano</link>
	</item>
	<item>
		<title>Se realizó el Primer Encuentro “Ambiente, Ciencia y Justicia”</title>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2022 15:30:54 GMT</pubDate>
		<description>Participaron investigadores e investigadoras del CONICET junto a especialistas ambientales y representantes del ámbito judicial.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/27/74706-se-realizo-el-primer-encuentro-ambiente-ciencia-y-justicia</link>
	</item>
	<item>
		<title>Tini llegó a Qatar luego de ser criticada tras la derrota de Argentina en el Mundial</title>
		<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 22:47:46 GMT</pubDate>
		<description>La cantante arribó al país de Medio Oriente para poder asistir al partido de la Selección contra México.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/25/74640-tini-llego-a-qatar-luego-de-ser-criticada-tras-la-derrota-de-argentina-en-el-mundial</link>
	</item>
	<item>
		<title>El telescopio James Webb reveló un exoplaneta diferente a los de nuestro sistema solar</title>
		<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:48:18 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de un retrato completo de la atmósfera de WASP-39b, un "Saturno caliente", situado a 700 años luz de la tierra.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/24/74574-el-telescopio-james-webb-revelo-un-exoplaneta-diferente-a-los-de-nuestro-sistema-solar</link>
	</item>
	<item>
		<title>Gran Hermano 2022: quiénes son los nominados de la sexta semana</title>
		<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:36:13 GMT</pubDate>
		<description>Los participantes emitieron sus votos en una jornada en la que hubo sanciones y sorpresas.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/24/74572-gran-hermano-2022-quienes-son-los-nominados-de-la-sexta-semana</link>
	</item>
	<item>
		<title>Mirtha Legrand fue condecorada por la Embajada de Francia con la Legión de Honor</title>
		<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 02:54:52 GMT</pubDate>
		<description>Se trata de la máxima distinción que otorga el Gobierno francés a nivel mundial. Es un reconocimiento a su trayectoria e influencia en la televisión argentina.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/23/74559-mirtha-legrand-fue-condecorada-por-la-embajada-de-francia-con-la-legion-de-honor</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un proyecto para convertir dióxido de carbono residual en combustibles sintéticos</title>
		<pubDate>Sun, 20 Nov 2022 16:37:53 GMT</pubDate>
		<description>Por Miguel Faigón / La investigadora del CONICET Guillermina Amica fue reconocida con la Beca L’Oréal-UNESCO 2022 por el diseño de un proyecto que apunta a capturar el CO2 emitido en distintos procesos industriales, para transformarlo in situ en gas natural sintético o en otros productos con valor agregado.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/20/74399-un-proyecto-para-convertir-dioxido-de-carbono-residual-en-combustibles-sinteticos</link>
	</item>
	<item>
		<title>La misión Artemis I logró captar imágenes de la Tierra en su viaje a la Luna</title>
		<pubDate>Fri, 18 Nov 2022 23:31:13 GMT</pubDate>
		<description>La nave Orión, que cuenta con 16 cámaras, logró captar la fotografía a 93.341 kilómetros de nuestro planeta.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/18/74332-la-mision-artemis-i-logro-captar-imagenes-de-la-tierra-en-su-viaje-a-la-luna</link>
	</item>
	<item>
		<title>Cómo se verá el Mundial en Gran Hermano</title>
		<pubDate>Fri, 18 Nov 2022 18:19:18 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/18/74324-como-se-vera-el-mundial-en-gran-hermano</link>
	</item>
	<item>
		<title>A dónde viajaron Wanda y Mauro Icardi para sellar su reconciliación</title>
		<pubDate>Mon, 14 Nov 2022 20:15:23 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/14/74166-a-donde-viajaron-wanda-y-mauro-icardi-a-sellar-su-reconciliacion</link>
	</item>
	<item>
		<title>Los motivos por los que Dua Lipa no estará en la ceremonia de Qatar 2022</title>
		<pubDate>Mon, 14 Nov 2022 18:52:35 GMT</pubDate>
		<description />
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/14/74164-los-motivos-por-los-que-dua-lipa-no-estara-en-la-ceremonia-de-qatar-2022</link>
	</item>
	<item>
		<title>Video: Cinthia Fernández festejó en ropa interior que Matías Defederico tendrá que pagarle</title>
		<pubDate>Sun, 13 Nov 2022 23:54:15 GMT</pubDate>
		<description>A través de sus redes sociales, la bailarina y panelista mostró en un video sus pasos a modo de celebración. “En traste reclamé, en traste festejaré”, expresó en la publicación.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2022/11/13/74136-video-cinthia-fernandez-festejo-en-ropa-interior-que-matias-defederico-tendra-que-pagarle</link>
	</item>
	<item>
		<title>Manu Urcera y Nicole Neumann tuvieron su primera discusión como recién casados por una insólita decisión</title>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:22:38 GMT</pubDate>
		<description>Nicole Neumann y Manu Urcera celebraron una boda romántica en Neuquén, rodeados de seres queridos, pero una breve discusión y la decisión del piloto generaron momentos de tensión.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/12/88873-manu-urcera-y-nicole-neumann-tuvieron-su-primera-discusion-como-recien-casados-por-una-insolita-decision</link>
	</item>
	<item>
		<title>Un turista escocés se bajó del auto en el medio de la frontera para grabarse besando el pavimento del lado chileno</title>
		<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 22:31:24 GMT</pubDate>
		<description>El video se viralizó en TikTok por marcar el contraste del estado de la ruta de arenilla del lado argentino con el asfalto liso en el chileno. Salvo excepciones, los accesos presentan situaciones similares.</description>
		<link>https://www.diariocronica.com.ar/noticias/2023/11/13/88918-un-turista-escoces-se-bajo-del-auto-en-el-medio-de-la-frontera-para-grabarse-besando-el-pavimento-del-lado-chileno</link>
	</item>
</channel>